<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>建站 on 近视眼逛博客|旧版</title>
    <link>https://1078503.github.io/public/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/</link>
    <description>Recent content in 建站 on 近视眼逛博客|旧版</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 10:06:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://1078503.github.io/public/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>研究hugo&#43;Github&#43;Forestry</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2020/02/5/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 10:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2020/02/5/</guid>
      <description>起因是看见这位博主提到的静态博客管理办法： https://blog.jxtsai.info/post/hugo-and-forestry/ 。
静态博客发布和管理如果能做到随时随地的话确实很方便，因此对我的吸引力非常大。为了实现这一目标，我来努努力。
要搞定Forestry与GitHub的互通不难，稍微研究一下就能实现。我比较困惑的是本地与GitHub的通信，说白了是没有仔细系统的学习过git，因此，今天针对这一部分做一个学习。
首先来复习一下什么是git 维基百科：https://zh.wikipedia.org/wiki/Git
 git是一个分布式版本控制软件，最初由林纳斯·托瓦兹创作，于2005年以GPL发布。最初目的是为更好地管理Linux内核开发而设计。应注意的是，这与GNU Interactive Tools（一个类似Norton Commander界面的文件管理器）不同。git最初的开发动力来自于BitKeeper和Monotone。git最初只是作为一个可以被其他前端（比如Cogito或Stgit）包装的后端而开发的，但后来git内核已经成熟到可以独立地用作版本控制。很多著名的软件都使用git进行版本控制，其中包括Linux内核、X.Org服务器和OLPC内核等项目的开发流程
 关键词：分布式版本控制。
说白了就是需要本地静态博客与GitHub仓库保持同步，同时需要用Forestry管理GitHub仓库里面的文件。
那么，本地与GitHub之间同步的优雅姿势就比较重要了。我是使用的 VSCode 来编辑文件和管理GitHub与本地文件的。使用VSCode是因为日常编辑主题文件等习惯使用，另外它本身就集成了终端功能。只要你安装了git就可以使用，这里说明一下我的系统是Win 10。具体GitHub的操作方法可以参考这个页面：https://www.jianshu.com/p/662d9bb9cadc
静态博客托管到GitHub网上的教程很多，之所以今天再来复习一下git都是为了让它运行的更优雅，因为之前的操作都是按之前看到的教程按部就班，根本不明白仓库的操作原理。这里不放其它链接和运行命令的具体教程和解释了，很容易就搜索到了。
Github与Forestry互通 接下来就是搞定Github与Forestry互通，搞定后界面是这样的：
静态博客有了后台管理和创建文章是不是就方便多了？这样就能随时随地愉快的更新了哦。
设置方面需要注意的地方，Forestry： GitHub有两个项目需要设置： 不出意外，搞定这些基本就能工作了，更多Forestry的用法看看设置里面的说明基本就能玩好了，比如：
我遇到了一个问题，Forestry修改编辑文章保存后，原始文档可以很顺利的推送到GitHub仓库，但Forestry后台并不hugo生成静态网页文件并推送过去。这就麻烦了，如果你是将博客直接托管在GitHub提供访问的话基本不可能。我看有些网友其实也并不是用GitHub提供访问的，毕竟国内很难用，应该有其它途径。我是直接用VPS提供访问的，需要用到webhook和在VPS服务器上安装运行hugo。
GitHub上配置webhook与VPS服务器互通 可以参考这个页面：https://ditou.org/2019/11/4/
设置正确后，仓库有了新的更新动作服务器就会收到通知并拉取更新，这样就实现了互通了。由此，就可以很方便的保持本地、GitHub与Forestry三方文件同步，当然，本地与GitHub之间的同步并不是自动的需要手动拉取更新和提交更新。
到这里，其实只有本地能够运行hugo生成静态网页文件推送到GitHub，然后通知服务器拉取更新提供访问。如果是在Forestry上的编辑和修改，由于我测试中发现Forestry并不能生成静态网页文件推送过来，我的博客网页并不能体现这些编辑修改。
VPS服务器上运行hugo定时任务 并不清楚Forestry是否支持这一功能，但我想就算它支持我也是不敢依赖的，感觉不靠谱。解决办法很简单，在服务器上安装hugo并添加任务定时运行就可以了。虽然这样在Forestry上的修改并不能实时体现在网页上，但对于博客来说并不在乎那点时间，至少我不在乎。如果你有强迫症，服务器上手动运行一下就是，这样的话也不需要Forestry了，甚至本地都不需要，直接服务器上面运行hugo编辑文字岂不是更好？
Centos 7系统上安装运行hugo可以参考这个页面：https://www.jianshu.com/p/bb2d483f4caf
如果你会在本地比如 Win 系统上使用，那么在服务器上使用基本没什么区别了。
如果你不会，可以先学会在本地使用hugo，参考这个页面：https://ditou.org/2019/08/5/
如果你跟我一样服务器上使用了宝塔面板，那添加一个定时任务也是so easy了。计划任务里面任务类型选择 shell脚本，脚本任务无非像这样：
cd /www/wwwroot/dtz9.net hugo cd ~ 执行周期您请随意，如果你的静态博客配置文件正确的话，这个任务就会很可靠的为你工作了。对于它来说，就是几秒钟的事情：
Building sites … | ZH-CN +------------------+-------+ Pages | 385 Paginator pages | 71 Non-page files | 0 Static files | 80 Processed images | 0 Aliases | 148 Sitemaps | 1 Cleaned | 0 Total in 6202 ms 总结一下 我要的其实就是效率，不卡顿，至于推送拉取这些通信消耗的时间基本不在我的考虑范围，只要能稳定靠谱的完成它的任务就可以了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】宝塔面板中通过GitHub同步博客仓库并通过webhook勾子拉取更新</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/11/4/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 00:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/11/4/</guid>
      <description>今天博友云中君反馈，说他的博客又抽风了。
原因是他将静态博客托管在coding上面，可是今天coding挂了，导致他的博客无法访问。
这就很蛋疼了，写个博客本来就没几个人看还时不时失联，情何以堪。本来还有GitHub等一些平台可以使用，但我觉得换个方式可能会更好也说不定？
他是通过Gridea客户端写博客并更新同步到仓库的，但Gridea目前并不支持直接同步到自己的私有服务器，据说未来可能会支持FTP方式同步到私有服务器对应的网站目录。但何必这么麻烦，Gridea能同步推送更新到GitHub仓库就很好办。目前大部分使用的服务器都是Linux系统居多，只要服务器支持git就可以使用webhook勾子拉取仓库更新，使服务器对应的网站根目录文件与GitHub仓库保持一致。博客通过私有服务器提供访问应该会相对稳定一些，毕竟我的某个VPS上面就只有我自己的博客使用，并没有其它网站和额外的服务占用这个VPS的资源。
那么，接下来就来完成这个工作，让他与我分享这个资源吧。
1.确保Gridea同步推送接口使用GitHub 这里我因为不使用该客户端所以不做说明，因为它的官网已经介绍的非常详细了。
2.宝塔面板新建网站并启用 我使用的服务器是 CentOS 7 系统，该系统默认自带有git所以可以直接使用。如果你的系统没有请自行安装。
CentOS 7 安装方法：yum install git ，其它系统请自行搜索和研究安装方式。
需要注意的地方：
 域名需要解析到宝塔面板所在服务器的IP 启用https访问需要注册ssl证书并在面板对应的网站正确配置并启用  3.宝塔面板使用webhook插件 如上图。
在宝塔面板的软件商店中搜索webhook安装并启用，在webhook插件的设置中添加一个调用条目：
编辑该条目的shell命令并保存：
命令内容参考：
#!/bin/bash echo &amp;#34;&amp;#34; #输出当前时间 date --date=&amp;#39;0 days ago&amp;#39; &amp;#34;+%Y-%m-%d %H:%M:%S&amp;#34; echo &amp;#34;Start&amp;#34; #判断宝塔WebHook参数是否存在 if [ ! -n &amp;#34;$1&amp;#34; ]; then echo &amp;#34;param参数错误&amp;#34; echo &amp;#34;End&amp;#34; exit fi #git项目路径 gitPath=&amp;#34;①/www/wwwroot/$1&amp;#34; #git 网址 gitHttp=&amp;#34;②https://github.com/1078503/blog.git&amp;#34; echo &amp;#34;Web站点路径：$gitPath&amp;#34; #判断项目路径是否存在 if [ -d &amp;#34;$gitPath&amp;#34; ]; then cd $gitPath #判断是否存在git目录 if [ !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】HostMem：洛杉矶CN2 GT KVM VPS按小时付费按需使用流量包</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/10/5/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:09:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/10/5/</guid>
      <description>HostMem主要提供洛杉矶KVM VPS，数据中心为QN。开的机器按小时扣费，流量单独计算。可以购买流量包按需使用，对于个人用户来说大大节省了使用成本。
官网：https://www.hostmem.com
使用官方提供的优惠码“NOW80”享受八折优惠，最低配方案 1核/1GB内存/20GB SSD硬盘/100Mbps峰值带宽，月费用1.8美金。当然，还有更低的优惠码，请自行搜索。
商家支持微信和支付宝付款，网站为中英双语版本对中文用户非常友好并且有中文客服。
本博客使用到今天已经超过一个月，目前感受非常好，如果您正在寻找适合自己博客使用的云服务器不妨跟着我一起使用HostMem的服务。另外可以给大家看看流量包套餐列表：
之前有1000 GiB 有效期12个月只需要3美金的套餐，今天截图发现没有了，看样子应该是商家调整了。突然很后悔之前没有订购这么划算的流量包，给大家看看我正在使用的流量包的使用情况：
这是之前1.02美金200GiB流量有限期12个月的流量包，从9月16日到今天10月26日使用了不到100GiB。如果只是放个人博客使用的话流量使用情况会更少，因此，请按需选择流量包。注意哦，机器可以享受折扣，但是流量包不能哦。
另外，商家还有机龄计划：
我分析了一下，长期使用的话只要商家不放弃这个机龄计划，我的博客流量几乎不需要额外的流量包了。
另外，该商家支持付费更换IP。
速度测试：https://la-qn.lg.hostmem.com/
官网：https://www.hostmem.com
有疑问可以在评论区留言或者在官网后台提交工单咨询。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】俄罗斯便宜VPS最低5元支持微信付款</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/10/3/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:01:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/10/3/</guid>
      <description>俄罗斯便宜VPS最低5元支持微信付款
在大鸟博客看到他分享这家便宜VPS，然后又不淡定了，想弄一个玩玩&amp;hellip;
没办法，谁叫它便宜呢！这家最便宜的方案应该适合给新手练手学习VPS管理。该站支持中文和微信付款，算是对中文用户比较友好的了，虽然很多看不懂哈哈。
注意了，由于到中国的线路和机器性能不好，建站肯定是不适合的，不过没有流量限制哦。
因为价格便宜拿来当玩具绝对物超所值。
据说经常断货，要的抓紧，没有了就要等一等了。
官网链接：https://invs.ru/
注册账号验证邮箱后登陆
按提示一路下一步使用微信就可以付款了，付款后不要捉急需要一段时间才能确认付款完成，等着机器开通上线你就可以慢慢学习玩耍了。
但这时候并不能连接上机器，因为有效期后面的状态显示还在激活中，当显示Active说明系统已经帮你准备好了。
我的推广链接：https://invs.ru/?refbill=7524
经测试本地ping 284ms😭，油管极其不稳定，但我测试的过程中没有出现卡顿。不过，俄罗斯有墙某些服务你是没办法使用的哦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】ImgURL图床源码</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/10/1/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:04:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/10/1/</guid>
      <description>ImgURL是一个简单、纯粹的图床程序，让个人图床多一个选择。使用PHP + SQLite 3开发。
主要功能  支持拽拖上传、多图上传、Ctrl + V粘贴上传、URL上传 支持图片裁剪，自动生成缩略图 限制访客上传数量 图片压缩/批量压缩 图片鉴黄/批量鉴黄 API支持 在线更新 外部存储  环境要求  PHP &amp;gt;= 5.6 PDO_SQLite GD2 ImageMagick fileinfo pathinfo  安装  常规安装请参考帮助文档：https://www.xiaoz.me/doc/ 宝塔面板安装ImgURL参考：https://www.xiaoz.me/archives/12081  GitHub：https://github.com/helloxz/imgurl.git
​ 博主本人使用它自建的个人博客专用图床（https://img.dtz9.com）已经有一段时间了，感觉非常的好用和方便。
为什么要自建图床 ​ 众所周知，各类动态博客都支持后台上传图片在日志中使用。但一直以来我遇到的最大的麻烦，就是经常的折腾过程中会存在迁移过程中的未知错误和图片保存备份的困难。使用图床获取一个外链地址就方便多了，日志中除了文本以外的调用使用绝对地址链接能有效的避免一些尴尬，因为你只需要保存或备份文章数据就行了。体现在动态博客中就是备份数据库，不用去管上传的图片目录，这样可以有效降低迁移的难度和复杂程度。
​ 记得有博友说过，一个网页的简洁优雅，不是不断的做减法能够实现的，而是要有效的做加法。这也是我为什么更愿意使用hugo静态博客生成器的道理，过程操作起来看似复杂，但体现在页面上就是那么的简洁优雅。当然，我做的并不好。至少我自己喜欢😍。
​ 目前我的个人图床允许游客每日上传1张图片用于外链，每张图片不得超过1M大小并会做压缩处理。禁止违规违权图片的上传且不保证图片链接的长期有效性。
地址：https://img.dtz9.com
**程序作者提供的免费图床：**https://imgurl.org/
免费版源码不支持MySQL数据库，有收费的专业版可供有需求的朋友使用更多功能和技术服务。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】使用hugo搭建静态博客</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/08/5/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 03:37:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/08/5/</guid>
      <description>是时候聊聊关于Hugo，关于静态博客的一些使用心得了。
静态博客生成器有很多，但最终我选择了hugo，就因为我喜欢它渲染生成速度快。
♦ 优点 使用markdown 为什么我要使用markdown编辑文章？首先通过markdown编辑的文章可以直接保存在本地电脑中，这样通过静态博客生成器直接渲染生成为静态页面用于发布，源文件也就是markdown文件则直接变成备份。另外，使用markdown可以直接进行简单的排版，写文章更得心应手。Windows系统我日常使用喜欢用typora作为markdown编辑器。
生成速度快 hugo号称是静态博客生成器中目前渲染markdown到静态文件最快的系统。就这一点，就足以让我放弃其它生成器体验的愿望，毕竟大家的时间都是很宝贵的。
文章保存在本地 再唠叨一次，保存在本地！大家都那么忙，备份什么的多麻烦，直接在本地写文章保存多好，如果加上自动同步到网盘备份就更加的万无一失了。我是直接hugo框架目录整个备份到网盘的，防止出现意外。已经不知多少次看见使用动态博客的朋友因为没有及时备份而前功尽弃的了，不得不说这是一种悲剧。
♦ 缺点 不方便使用评论 这是诟病最多的了，博客没有评论就等于没有了灵魂。当然有很多解决方案，但或多或少都有一些不方便和技术门槛，对小白来说需要很长的时间钻研和研究。不过，总会有大佬给出不错的方案，这就看每个人的选择了。
主题不够丰富 相比于hexo，hugo的主题虽然也多，但功能设计上还是比hexo的主题方案要逊色不少。我观察到的，为hugo开发主题的大多数是外国人，这就不好了，很多设计不符合中国人的使用习惯。要想满意，自己折腾修改是不可避免的了，当然如果你要自己造轮子也不是不可以，干就完了！
发布不太方便 部署到GitHub类的仓库还是比较简单的，网上搜一搜就会有教程了。
但你如果要放在VPS上，对于小白来说就很蛋疼了，大佬们写的东西你都看不懂，因为我当时也是看不懂的，哈哈。
不过，我有钻研的精神，在经过不懈的努力之后，我终于能简单的使用git仓库同步到服务器，然后使用hook拷贝文件到网站根目录。你要问我为什么不是直接同步到网站根目录，我也说不出个所以然来。不过，原理是这样的就对了。
现在开始上干货了。
Win 10本地搭建hugo静态博客 hugo是由Go语言编写的，开发团队已经编译好一个文件，您只需要下载它被把它加入系统环境变量就可以在本地运行调试了。官方说明已经写的很清楚了：https://gohugo.io/getting-started/installing
照着步骤做的方法：
1.在C盘创建文件夹 ： C:\Hugo\bin 2.将下载的最新版可执行文件解压到这个文件夹。更多版本您可以参考这里。 3.解压后得到三个文件，我们需要用到的是hugo.exe这个可执行文件，我们需要做的就是将这个文件加入系统环境变量用于在命令行窗口执行。方法如下：  右键单击“ **开始”**按钮。 单击“ 系统”。 单击左侧的**“高级系统设置”**。 单击底部的**Environment Variables &amp;hellip;**按钮。 在“用户变量”部分中，找到以PATH开头的行（PATH将全部为大写）。 双击PATH。 单击“ **新建&amp;hellip;”**按钮。 输入hugo.exe提取的文件夹→C:\Hugo\bin如果按照上面的说明操作。*PATH条目应该是Hugo所在的文件夹，而不是二进制文件。*Enter完成打字后按。 在每个窗口单击“确定”退出。  以上是官方文档chrome浏览器自动翻译得来的说明。我给出一个步骤：
 如果你使用过Win 10 的系统搜索窗口的话，直接搜索环境变量就能快速进入了。 在环境变量配置界面有上下两部分分为用户变量和系统变量。我们只需要打开编辑用户变量的Path变量。 在编辑窗口依次点击新建→浏览，然后将该目录选中：C:\Hugo\bin。 接下来一路点击确定保存。← 这步真的很重要😁  请注意：重装系统或者错误删除等情况重复以上步骤就可以。如果你要频繁更换电脑使用也可以，将hugo.exe这个可执行文件保存在优盘或者其它便携设备随时复制到Win10系统然后加入系统环境变量就可以。当然，您还得把以下步骤产生的文件夹跟这个可执行文件放在一起。以下步骤产生的文件夹通过网盘同步也是可以的。只是，我怎么都觉得麻烦，只是这个思路可以防止意外发生所以在这里强调一下。
4.生成本地hugo静态博客目录。   比如您在D盘新建一个文件夹D:/hugo用于静态博客的调试和生成。
  接下来打开系统命令提示符工具，切换到D:/hugo
cd D:/hugo   新建博客
hugo new site blog   这样就会产生一个新的文件夹D:/hugo/blog，并且这个目录里面已经生成了静态博客的目录结构。里面有很多新的文件夹和一些文件：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网站维护】一些简单满意的调整</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/08/2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 18:33:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/08/2/</guid>
      <description>闲来无事，在家看着视频逛着博客，看到很多博客分享代码的时候代码高亮的样式都很不错，想起来自己还没弄呢。
代码高亮 就随便找了一个 prism.js ，选了一些常用的语言，css+js一共约34kb。想找个js库的cdn来着，没找到合适的，所以决定就这样用吧。将下载的两个文件放入对应的目录，就可以引用了，下面给新手一个引用的简单指引：
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; ... &amp;lt;link href=&amp;#34;css/prism.css&amp;#34; rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; ... &amp;lt;script src=&amp;#34;js/prism.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt; 以上就是引用的方法和效果展示🙂。
页面上需要下面的代码，才会被高亮。
&amp;lt;pre&amp;gt;&amp;lt;code class=&amp;#34;language-css&amp;#34;&amp;gt;p { color: red }&amp;lt;/code&amp;gt;&amp;lt;/pre&amp;gt; markdown编辑器Typora只需要在编辑代码的时候选择语言就没有问题。其它编辑器环境没有测试。
VPS内存占用过高 最近VPS出现很多次内存占用高的情况，前次通过修改Nginx的配置得以解决，最近一次直接内存超高服务器卡死了。不得不重启后查看内存占用情况，我使用的内存占用查看方法，Xshell连上VPS：
yum install htop -y &amp;amp;&amp;amp; htop 经过观察是MySQL占用比较高导致的，Google了一下配置方法，做了一些调整并观察了一段时间，基本解决问题。不同的环境配置不一定一样所以这里就不分享配置参数了，有需要的可以Google相关。
制作加载评论按钮 代码高亮也做了，反正是折腾，于是顺便给首页添加一个加载评论按钮。
半路出家的选手，玩代码水平差的自己都看不下去，制作过程一波三折总是不完美。最后看到底部的友情链接样式于是就直接拿来修改了😭
css
.anniu li { float: left } .anniu li a { background: SeaGreen; border: 1px solid SeaGreen; display: block; text-align: center; margin-left: 15px; margin-bottom: 5px; padding: 0 4px; border-radius: 2px; width: 300px; color: #fff; line-height: 35px; white-space: nowrap; overflow: hidden; text-decoration: none; font-size: 14px } .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网站维护】未雨绸缪启用自建图床</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/06/15/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 22:22:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/06/15/</guid>
      <description>开始前先来一张图镇楼 昨天说到增加了对思源宋体的支持，另外还把评论区完善了一下。
今天带来的变化是启用了自用的图床，老是蹭公益图床也不是个办法，另外目前的VPS资源加载点图片应该还是绰绰有余的。
图床源码使用的是 ImgURL ← 这个页面本身就是一个公益图床，欢迎去原作者那里围观并对作者表示支持 → 作者的博客在这里。
说说这个图床源码的特点，很方便实用。  图片的上传和预览自不用说，上传完成后可以很方便的复制代码，有图片链接、html、markdown以及BBcode四种环境的代码复制支持。 支持URL上传，你可以通过后台把外站的图片链接直接粘贴进去上传到你自己的图床里面。这个功能很赞，对于站长批量更换图床是一个非常好的支持。我的博客因为文章和图片不多，我在本地的markdown原稿中找出所有的图片链接放进后台界面，然后一键上传。再对所有的原稿里的图片做一个个的链接更新就完事儿。我在想那些动不动就几百上千篇文章的博客如果需要换图床该怎么活？要是我怕是会被吓的直接删库跑路了&amp;hellip; 支持图片压缩，需要调用第三方API。这个就更赞了，流量都是银子啊。我之前的文章中有几张图片每张图都是1M+的体积，每次图片加载都超级慢，因为之前使用的是 sm.ms 的公益图床，也就没怎么在乎，大佬们看到了不要骂我，哈哈。我1.5M的图片压缩后大概500k+，我对这个工具已经很满意了。另外，这个压缩的API应该是每月500张图片的限额，大多数人够用了。如果你拿来做公益图床开放给游客上传可能会超量，超过500张限额还需要继续使用压缩服务的话就需要额外付费了。 图片智能鉴黄也是有的，当然误判率一般都会存在，我因为是自用不对外所以这个就用不上了。 作者文档有写支持图片水印，但我并没有找到这个功能的后台支持设置，有可能作者还在开发当中？期待。  总的来说目前是我已知的图床源码中最好的选择，如果你知道更好的方案欢迎在评论区留言分享给我。
这些更新的目的是为了预防第三方服务不稳定对我的影响，比如之前准备使用的Valine评论方案今天就听说有事故。把一些能够控制的东西放在同一个服务器的好处就是一荣俱荣一损俱损，只要页面能访问所有元素就都能正常加载。如果遇到事故，可以整体快速迁移而不用重新构建服务环境。
将内页友链移到了全站左侧可见，要跟我友情的可以报名了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网站维护】增加了对思源宋体的支持</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/06/14/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 14:43:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/06/14/</guid>
      <description>是的，并不能直接显示，需要在您的设备中安装字体。
有的站点是直接在线加载的，但是考虑到汉字字库一般较大，即使动态加载也会严重拖慢加载速度，所以只对font-family做一个声明支持Noto Serif CJK SC。
具体怎么在设备中安装思源宋体您可以移步这里，介绍的非常详细。
另外在页脚也有注明和链接。
今天最大的变化是评论区完全能够正常使用了。 解决了墙内不能使用disqus的问题，相关方案在这里。但是请注意，有一些小坑，配置过程中请严格检查相关代码和设置。估计原作者也是为了设置一个门槛防止大规模滥用而引起注意，造成大家都不能用的后果就不好了。
如果您有什么疑问或建议可以在评论区提出，我们大家一起讨论。
一些有趣的新闻：
 承载了第一批网民回忆的那些网站 已经开始404了 此标题文章 请看这里
中国的丝绸技术是如何被泄露出去的？ 比标题文章 请看这楼
国家地理频道纪录片：宇宙时空之旅 这是一部纪录片，你可以移步 这里观看</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网站维护】经过几天的努力终于把静态博客搞上线了</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/06/6/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 17:52:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/06/6/</guid>
      <description>遇到了很多的坑，比如说你在网上看到的很多主题的演示和原作者网站演示是不符的，很多细节是缺失的。并不是我一开始以为的拿来就可以用的，很多问题需要自己去解决。
这对于新手来说还真是个麻烦，也算是一个痛苦的学习和了解的过程。在这里提醒准备搞和想搞静态博客的朋友，从来就没有伸手就来的东西，只有通过学习和付出才能有所收获。
搞这个hugo静态博客框架，一开始在本地做了大量的测试，总的来说很方便。有朋友说换电脑和设备更新内容不方便，我一开始也是这样以为的，毕竟php博客已经让很多人习惯了在任何环境任何设备上使用。但诟病也很多，大家可能都是在忍受吧，毕竟没有多少更好的选择。
说说我为什么要搞静态。以前玩博客主要是逛和看，自己搞过很多次博客最后都懒得更新就这样放弃了。那个时候也和大多数朋友一样随便写写，无所谓体验，能用就行。现在不一样了，当我决定捡起博客的时候我就没打算放弃。就算偶尔的忙碌和心情不好我可能看都不会看一眼，但总归博客她就在那里，让她陪着我也是极好的。但这个时候我发现问题来了，每当我想写点什么的时候，动态博客让我根本提不起欲望，或者说很难专心打字，很多次我都会写着写着就全部delete掉。这是几年前每次在后台编辑文章的时候经常遇到的情况。
事后回顾一下，我是不喜欢在后台编辑文章的。那个界面太压抑了，让我难受。 当我这次重新启用dtz9.net这个域名开博客的时候，我立即投入了markdown的怀抱。在本地使用markdown编辑器边写文章边排版，编辑器我可以想使用什么样的都可以，可以选择的范围还是很多的。这就解决了随时随地写文章的麻烦，只是不能很方便的立即发布，很多情况下是这样的。比如，我没带电脑的时候我会使用手机上的编辑器码字，这时候只能等回到电脑旁边的时候才能更新发布。但这又有什么关系呢？晚一点发布并不能给我带来多么强大的不适，相反，我还可能有足够的机会在发布前检查或者修饰一下这样也是不错的。尽管很多时候我不一定会这样做，但有这个机会不是吗？
有朋友说你使用markdown编辑器之后复制粘贴进wordpress后台也很简单的。我不喜欢！因为wordpress本身一开始就不支持md文档，即便启用插件支持markdown之后还是有很多奇奇怪怪的兼容性问题。综合比对之后我还是觉得原生支持markdown的静态博客框架更适合我，最后我在众多（就那么几个）框架里面选择了hugo，不图别的，为她开发的主题越来越多也更加漂亮。 花点时间了解她是值得的。
所以就有了现在大家看到的样子，一个左右分栏左边栏固定的样式。当然选择这个主题也是因为受到心灵博客的影响，因为我很喜欢每次打开她的博客的时候那种既视感，就是感觉舒服。刚好hugo主题网站上面看到一个类似的就尝试着拿来自己用了。
当然，还测试过很多主题，或多或少都不符合我的胃口就弃用了。 另外考虑到很多朋友说的评论的问题，最后放弃了disqus，然后就有了现在出现的来必力评论系统。还算不错，很多登录方式可以使用，只是有一个每次下拉到评论需要等待加载的过程。不过，我已经看到有人说可以提前加载的，等有空的时候研究研究。
关于本地同步到远程服务器，我还是选择了最简单的 WinSCP。先这样用着，因为这样省心。
另外，我遇到了一个很久都没有解决的问题。我在博客服务器上搭的梯子使用的时候不能访问自己的博客，我Google了很多次都没有遇到跟我一样问题的朋友。VPS上有宝塔面板，博客设置的默认站点并开启https访问。但是VPS上放的二级域名站点就能正常打开，所以我怀疑问题就出在开启SSL证书设置默认站点上面，我并不是计算机专业也不从事这个行业，所以即便分析到问题可能出在哪里的时候，我也很难有办法解决，特别是Google上都找不到的时候真的心很累，近似绝望，有没有朋友帮忙出出主意把这个问题解决掉。
没办法，我就是有点强迫症，出了问题不解决并搞明白方法我是不会放弃的。 对了，写博客本身就是一种求知的精神。有分享有交流，灵魂就在于对未知事物的探索。 这确实适合像我这样喜欢享受孤独但喜欢学习的朋友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网站维护】一些变化</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/06/3/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:10:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/06/3/</guid>
      <description>是的，我也换主题了，一次大的改版。
拿掉了那个丑陋不堪的wikiwp主题，虽然我个人是喜欢的，因为排版布局清晰。 但还是经不住这次用到的主题的诱惑，优点我就不说了，好看。 这次增加了一个音乐页面，直接引用网易云音乐，应该是很方便的。我没事儿的时候折腾一下手机，这个页面就会有相应的变化了，表现就是歌单里面不同风格的歌曲。那么，你们有好听的歌推荐吗？或者你喜欢的歌手。
另外，把友情链接放到了单独的一个页面。 给这个页面命名为“相约2030”，做友情链接互换，也做优秀博客的收录，算是自己的一个导航页面吧。 当然，我内心是希望它能够有一些影响力的，能够吸引更多的人建立独立博客并分享不同行业不同人的生活乐趣。 十年，总会有一点变化的。
说说这次换主题感觉不足的地方。 我本人是markdown的深度用户，大多数文字图片排版都是在里面完成的，然后复制粘贴进wordpress后台发布。 当然，还需要配合启用 WP Editor.md 插件用于wordpress对markdown的支持。 再上一个主题里面，完全不存在排版格式和样式兼容性的问题，所见即所得。 然而，在这一版主题里面很多markdown的格式样式排版都失效了。这就很尴尬了，我会在接下来的日子里尝试着解决这个问题，但我对CSS等这些不是很精通，弄起来难度肯定是有的。试试吧，如果能解决或许就这样用十年也未尝不可。当然，前提是要能解决这个样式控制的问题。 我分析了一下，这个主题开发出来应该是为了主打文字类的博客，并没有考虑排版样式的兼容。 或者说为了全站文字样式布局高度统一，直接忽略了很多排版样式的输出。
分享一下我日常使用的markdown编辑器：Typora 我的日常电脑是Windows 10，我相信在Windows上Typora应该是最实用的markdown编辑器了，尤其是大量文章编辑输入和写作方面确实方便。 另外，你如果对静态博客感兴趣，又不喜欢复杂的操作，你可以尝试一下图形界面的 Gridea 除了手机，全平台电脑系统支持哦 你甚至可以不用花费主机和域名费用就可以开始在网上写博客了，托管在GitHub上或者coding上。 非常适合准备以写作为生的朋友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网站维护】忍不住换到了洛杉矶机房</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/05/10/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/05/10/</guid>
      <description>5月20日的凌晨狗日的，实在受不了新加坡机房的网络质量一狠心决定搬到洛杉矶。开了VPS做测试自己感觉很满意，以后可能就不需要再搬了吧？本来V记的快照可以快速更换VPS和机房，但我喜欢折腾一下机器，也算是了解一下新的环境，就不按套路来了，顺便记录一下过程。我的系统是CentOS 7。
VuLtr开新机器的内核太旧了…
升级到最新版第三方内核库 查看内核版本：
uname -sr 我的机器Linux内核居然是三点几的，当时没有截图记录，具体的版本号忘了，但最新版的应该到了 5.1.3。查询链接： https://www.kernel.org/
CentOS 7 升级到最新版第三方内核库，启用 ELRepo 仓库：
rpm --import https://www.elrepo.org/RPM-GPG-KEY-elrepo.org rpm -Uvh http://www.elrepo.org/elrepo-release-7.0-2.el7.elrepo.noarch.rpm 安装最新的主线稳定内核：
yum --enablerepo=elrepo-kernel install kernel-ml 安装完成后 reboot 命令重启机器，继续SSH进入检查最新内核版本：
uname -sr 此时我们第三方内核库的升级操作就完成了。 为了让新安装的内核成为默认启动选项，请修改 GRUB 配置：
vim /etc/default/grub 如果你的系统没有vim编辑器请先安装:
yum install vim 之后继续上面的修改 GRUB 配置，找到 GRUB_DEFAULT=0 这一项，一般不会是等于0，需要你将他修改为0。方法：按键盘 Insert 键，光标移动到0的位置删除之后输入0，写法没有错误的话就可以按 Esc 键，之后输入 :wq 回车就保存好了。接下来运行下面的命令来重新创建内核配置：
grub2-mkconfig -o /boot/grub2/grub.cfg reboot重启后验证最新的内核是否已作为默认内核。
参考：https://www.moidea.info/archives/how-to-upgrade-the-kernel-to-the-latest-version-of-centos-7.html
开启BBR 参考： https://teddysun.com/489.html
搭个梯子 此页无法显示，请联系系统管理员。
安装宝塔面板 宝塔Linux面板安装教程 – 5月15日更新 – 6.9.4正式版：https://www.bt.cn/bbs/thread-19376-1-1.html
参考文档 http://docs.bt.cn/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【网站维护】Google通过了我的Adsense账户</title>
      <link>https://1078503.github.io/public/2019/05/7/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://1078503.github.io/public/2019/05/7/</guid>
      <description>很高心昨天收到了Google的邮件：
很惊喜！我一个不到一个月的新站，而且才有11篇文章的博主能够受到Google的青睐能不惊喜吗？这算是对我最大的鼓励了。晚上回到家配置好广告代码，大约2小时后，广告正式在博客展示了。
说说博客的基本情况。域名注册有几个年头了，中间间或使用过没有坚持下去，这次算是鼓足了勇气多少个日夜无眠后决定玩下去，也算是对自己的一种磨练。说说内容，目前已经发布的除了坚持自己写一部分，其它的分享都是有注明来源的。这或许是没有成为减分项的原因？毕竟国内的站长采集搬运是普遍现象，留个原文链接估计都是不肯的。还是尊重原作者比较好吧！知识可以共享，但大家都不容易不是嘛！当然，我肯定也有不足的地方，以后发现了也希望自己能及时改正。
说说我为什么要放置广告。作为一个博客，自己搭建维护的博客肯定是有成本的。然而这对于我一个穷人现如今生活都困难的情况下还是有点负担的，放点广告产生的收益可以分担成本固然是最好的了。这样的方式或许能鼓励并支持我一直坚持走下去，当然如果有富余我或许能够为晚上的晚餐多买一个菜？很实际但很实用。我更希望获得收益能够持续为博客服务，能够凝聚志同道合臭味相投的朋友，大家一起交流一起学习共同进步。
说说理想跟现实的差距。有句话说理想很丰满现实很骨感，哈哈说的很形象。认清现实认识自己是起步的基础，只有预见到最不好的才能走的更长远。说这些是想说万事开头难，过程更难，没有期望就不会有失望。放置广告只是为了对这条途径的验证，或许在将来的某一天我还是会撤下广告，坚持自己的本心也是有可能的。如果有可能，我是希望自己完全公益去维护这个博客的。但目前阶段我会有一些困难和压力，先这样展示一段时间吧！
生活还在继续，或许更应该投入精力去记录生活分享知识结交朋友，享受美好的现代科技。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
