<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>新闻 on 近视眼逛博客</title>
    <link>https://ditou.org/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/</link>
    <description>Recent content in 新闻 on 近视眼逛博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2019 14:22:19 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ditou.org/tags/%E6%96%B0%E9%97%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【新闻】已经是付费会员了，为啥还得再掏钱买东西</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/11/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 14:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/11/</guid>
      <description>已经是付费会员了，为啥还得再掏钱买东西 此标题文章 请看这里
这文章说的太隐晦了，直接说国内的服务打折了不就完了。 单说一个影视会员，以前我本人狂热，到最后国内所有在线视频网站的影视会员我都付费。 到最后结果显而易见，每个月的开支是不少的，但实际上你每个月相关服务的享受次数并不算太多，毕竟不是每天都这么闲的。 后来接触到netflix，也体验过一段时间。除开华语资源比较少以外，我喜欢的美剧等还算是不错的。说说优点，界面简洁清爽便于操作和使用，会员制，没有付费账号是无法使用的，这个应该算优点，企业要生存才能提供服务。说缺点真心没有，当然是相较于优点来说，有了前面说的优点缺点就不值得提了，一点小问题都是可以接受的。
再说国内的影视会员，首先第一点广告无处不在。那么，我买你一个会员有什么价值？仅仅是为了付费观看影片？甚至有些还要二次付费！好吧，你为了照顾免费用户可以理解，那么，是不是付费用户应该区别开来有一个专用页面呢，不能有广告的页面，另外界面还得做的更简单直观一点，让用户省事儿体验才会更好，而不是找个入口按钮还得翻半天。
有关问题仔细研究还得巴拉巴拉说很多，我是懒得仔细研究的，不屑于。 最后，本人现在已经没有任何付费的影视会员了。一个是上面说到的问题我自己觉得不值得付费，另外花在上面的时间真心不多也就不需要了。偶尔需要观看也有一些其它渠道，虽然不怎么光彩。真正喜欢的片子还是会去电影院观看，一个字，享受。哈哈，两个字了&amp;hellip;
一些其它有趣的新闻：
 奥克斯空调应该靠质量取胜而不是空谈爱国！ 此标题文章 请看这里
我也觉得作者说的对，奥克斯扯民族大义真的很low，你企业有问题就是有问题，跟时机和爱国没有任何关系，早干嘛去了？
高考生午睡无人叫醒致英语缺考，江西省西山学校赔偿2.6万元 此标题文章 请看这里
就这学校也赔钱，怎么教书育人？这是个人时间管理问题，关学校老师家长什么事儿？别扯还是小孩子，在你们面前一辈子都是晚辈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【新闻】中国官方再次拉响房地产警报</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/10/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 15:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/10/</guid>
      <description>配图来自网络，侵删
以下消息转载自 万维读者网 版权归原作者所有，不代表本博客观点立场
 ​ 除了科创板的消息刷屏之外，还有一个人的讲话也被刷屏了，这就是中国银保监会的主席郭树清，他在讲话中再次拉响警报。郭树清强调，必须正视一些地方房地产金融化问题。近些年来，中国一些城市的住户部门杠杆率急速攀升，相当大比例的居民家庭负债率达到难以持续的水平。更严重的是，新增储蓄资源一半左右投入到房地产领域。房地产业过度融资，不仅挤占其他产业信贷资源，也容易助长房地产的投资投机行为，使其泡沫化问题更趋严重。
　他举例说，当你买一套房子自己居住，意味着你每个月都有一笔等额的市场租金收入，同时有一笔等额的消费支出，也意味着你的住房生产出等额的增加值；如果你再买一套住房出租，同样有收入和产出。但是当你买了房子只用于投资或投机，并不出租，那就是一堆闲置的水泥、钢筋和砖头。历史证明，凡是过度依赖房地产实现和维持经济繁荣的国家，最终都要付出沉重代价。
　这段话被很多媒体转载，也被很多做投资的以及搞房产的人士转发，这释放了一个重大的信号，在中国金融领域，我们已经开始非常警觉房地产过度融资所带来的问题，接下来必然会对这一块加以限制。
　当然有朋友说风凉话，他说话算数吗？我们可以回忆一下，去年也是这个时候，郭树清在陆家嘴说了什么？他告诉大家理财产品收益率超过6%就要打问号，超过8%很危险，超过10%就要做好损失全部本金的准备。结果在从去年7月份开始，一连串P2P爆雷，大量投资者，没听懂他的警告，而损失惨重。这有客观原因，这些高收益理财本身就是资金池，有的干脆就是庞氏骗局，也有主观原因，那就是监管开始主动出击，挤泡沫所导致。要求这些理财公司收缩规模，所以才让这些雷一个一个的先后炸响。
　那么今年提到的房地产融资，会不会成为接下来银保监会打击的重点呢？十分有可能，郭树清也给我们展示了一张数据图，图上显示了，我们杠杆率上升势头已经得到基本遏制，但是我们如果仔细来看，会发现总的杠杆率虽然略有下降，但主要是企业端去杠杆和居民端加杠杆所导致的。
　如果我们把居民端的杠杆率单拿出来，再跟美国和日本进行比较，会发现我们现在的居民端杠杆上升速度已经超过了美国次贷危机前的水平，而如果按照绝对的杠杆率来算已经跟日本90年代大危机的水平差不多，所以这就是郭树清所说的相当大比例的居民家庭负债率达到难以持续的水平。这已经形成金融领域的巨大隐患，所幸的是现在还没有出现大的问题。但是他已经让我们的抗风险能力，严重降低。有些家庭满打满算的还房贷，搞得自己不敢旅游，不敢逛街，不敢尝试任何的高消费，甚至不敢生病。但是工作的风险却无能为力，一旦经济减速下来，必然会导致一些行业减员增效，其实现在减员增效已经出现，我们不说裁员，就说降薪，这恐怕都会让很多人非常的难受。
　那么哪些城市的杠杆率最危险呢？最新的数据我们没有，只有去年的数据，按照居民杠杆率算，厦门、合肥、南京、杭州、珠海和深圳是比较高的，如果按照房贷收入比算，还得加上北京、上海和三亚，这些城市基本都得不吃不喝30年才能买套房子，已经严重超过了购房人的承受范围。
　那么接下来会发生什么事呢？预计，从监管层面会有两个动作，1、对于房地产的融资贷款会进一步收紧，对融资收紧这个主要体现在限制发债上，控制房地产企业的发债规模，主动去给这类企业降杠杆，那么对于房企来说，融资会越来越困难，银行不贷款，主动发债受限，最后就只有两条路。
　第一条路是通过销售尽快回款，越来越多的项目会尽快上市，这会出现一定的购房折扣，房地产企业有很强烈的降价促销的欲望，但地方上恐怕不太乐意，所以这也将成为一种博弈。而且还会带来一个问题，由于资金链紧张，又压缩了工期，所以新房的质量可能会出问题。
　第二条路就只有变卖资产了，这个行业会完成大规模兼并重组，大的开发商会主动去做资产处置，抢夺小开发商的资产。
　第二个动作，在居民端开始去杠杆，也就是说未来对于房贷业务肯定会进一步管控，房贷去杠杆比企业端简单一些，就是让新增房贷少于归还数量，居民端杠杆率就会下降。但也要知道，今日的房价和十几年前不再同一水平线上，也就是说之前好几笔房贷才能赶上今天的一笔房贷，所以一旦居民端开始去杠杆，新增房贷必然会大幅降低。到时候也可能会误伤刚需。
　所以我们还是那个建议，等房子落户，等房子给孩子上学的刚需，就尽量赶紧买，否则后面你可能会越来越难申请贷款，而买房还想投资的，就不要再动这个脑筋了。如今的房地产已经变成了单行线，钱只要进去了恐怕就很难再出来。
 以上消息转载自 万维读者网 版权归原作者所有，不代表本博客观点立场</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【新闻】开局一张图其它全靠编</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/7/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 13:22:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/7/</guid>
      <description>图片来自网络，如果您是图片所有者可以联系我加上备注和链接。
说这是深圳电动出租车充电时的场景，看着真让人揪心。不免让我产生一个奇怪的疑问，新能源到底是为了什么？挣几个钱真的是太不容易了，时间都浪费在不必要的事情上面了，值得反思。
起底“最大地下钱庄案”：流水上万亿，贪腐诈骗黑金洗白出境 新闻来源：澎湃新闻 ←相关新闻请点此进入查看
从了解到的情况看，种菠菜的队伍任然在发展壮大，地下钱庄只会越来越红火。想想也是，国人就喜欢搞这些灰色产业加上一些华而不实的东西，上面的人赚钱下面的人遭殃，坑的就是你不用怀疑。完全就是被金钱奴役，被社会绑架，有什么办法呢，没有钱寸步难行。很多人迫于家长里短孩子老婆的压力不得不违背自己的良心和意愿，然后更多人的人会效仿。这是个看实力的社会&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【新闻】基因分析揭开日本人起源之谜</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/19/</guid>
      <description>刚刚被下面这条消息吸引了眼球，我很好奇日本人这个神奇的人类群体是从哪里发展起源的。特别是那些好看又可爱的日本小姐姐，陪伴我度过了多少个寂寞的夜晚呢。本着对喜欢的人的关注和在乎的心理，请看原文：
 日本研究团队成功完成了绳文人的全基因组解读，推断绳文人是在 3.8 万～1.8 万年前从大陆集团中分离出来的。绳文人是大约 1.6 万年前至 3000 年前生活在日本列岛上的人群。通过对绳文人基因组的完全解读，探寻日本人起源的研究有望加速。诞生于非洲大陆的现代人类在 4 万～5 万年前进入东亚地区。部分人经过西南诸岛、朝鲜半岛、库页岛等迁往日本列岛。这些古人通过狩猎和采集生活，广泛分布于日本各地。自 3000 年前之后又有弥生人这一新的人类集团从大陆迁到日本，不断推进与绳文人的混血。
 原文链接 相关链接
我很奇怪，里面说从非洲走出的人类普遍分布于东亚地区，那么，是不是可以理解成中国人的祖先很大部分也是来自于非洲呢？接受和看过太多关于华夏文明的研究和历史，这个研究完全开发了我对中国人来历的认知。
日本人的研究还是比较客观的吧，他们承认3000多年前有部分大陆人移居日本各岛，只是他们称为弥生人。这又是个什么人群和种族？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【[新闻看点】20190523&#34;</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/12/</guid>
      <description>为什么网约车司机已经成为稀缺资源 点我看这条新闻
杭州2男子买卖比特币被刑拘 涉非法吸收公众存款 点我看这条新闻
中美贸易战的真正根源 点我看这条新闻
国家市场监管总局谈“浏览器主页劫持”：将会同相关部门治理 点我看这条新闻
一个支架回扣一万，这不是谋财而是索命 点我看这条新闻
懒到怀疑人生&amp;hellip;有时候我就这样~没办法的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【新闻看点】20190510</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/6/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/6/</guid>
      <description>特朗普推特宣布加征关税，据说全球股市震荡&amp;hellip; 对，你没看错，只是据说，我才懒得考证呢！我！又！没！钱！炒！股！
微信悄然升级：朋友圈支持上传15秒视频  5月5日，iOS版微信迎来了7.0.4的更新，该版本支持用户在发布视频动态时，可搜歌曲设置为背景音乐；同时用户可以在朋友的视频动态中发表私密留言。与此同时，有细心的网友发现，在朋友圈分享视频时，已经由原来的10秒变成了15秒可分享。目前抖音等短视频普遍在15秒，如此一来，抖音短视频可以直接上传到朋友圈了，一帧不删。
 消息来源：https://www.cnbeta.com/articles/tech/845867.htm?tg_rhash=9dd6dc102a3ce1
我想说的话：别没事刷抖音看朋友圈！你懂的！微信对于我就剩下一个支付的功能比较实用，对了，还要加上不得不使用的工作群聊。然后，剩下的都是我自己的时间！绝不浪费在微信里。不如你看看下面这条消息，呵呵。
善心汇传销案二审维持原判：涉案超千亿，主犯获刑17年 消息来源：https://www.jiemian.com/article/3115090.html?tg_rhash=d6ec1e9e422486
不想引用任何原文，因为我都没有看原文你信吗？反正这种事儿实在太多了&amp;hellip;让我又想到奔驰女事件！某一天我在某群是这样说的：
 你们还是没有认真关注这个事件，这事件早升级了，奔驰只是台面上的事情根本无伤大雅。不管怎么闹腾双方都没有错，也都会解决并过去的。但奔驰女背后的经济纠纷才是最反应社会问题的经典所在，站在法律层面，奔驰女的经济纠纷中她没有错，维护自己利益而已。但站在社会面前，其实她的问题反映了社会的现状，商业运作本没有对错，但她所在的公司明显涉嫌集资。姑且不谈非不非法，但运作方式本身是否是罪恶的。现如今国内充斥着各种名目的项目，有几个是在认真做事的？有几个能够长久？商业壁垒造成很多只想老老实实开店老老实实挣钱的手艺人跌入陷阱，本身就是一个值得思考的问题。尽是些不着调的…
 那么，你想到的是什么？
公安部原副部长孟宏伟被提起公诉收受财物数额巨大  新京报快讯 据最高人民检察院官方微博消息，天津检察机关依法对孟宏伟涉嫌受贿案提起公诉。
 消息来源：
http://www.bjnews.com.cn/feature/2019/05/10/577414.html?tg_rhash=c926bcb408daee
哦豁~事发当时各种猜测，终于被反腐了？怎么那么多贪官坏人呢！
得知印度每GB流量平均约1块钱 雷军：实在太便宜了 消息来源：https://www.cnbeta.com/articles/tech/846007.htm?tg_rhash=9dd6dc102a3ce1
雷长老现身印度&amp;hellip;我就不骂了，毕竟都是湖北人据说？
工作强度大、风险性高，“白衣天使”年增几十万仍紧缺 消息来源：https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_3427569?tg_rhash=f089b0540d68f4
 护士紧缺且稳定性不足
 我勒个去！这还用说？女性资源都是宝贝，你让她们就干这个？有几个妹子真心愿意？有种你放开男护士比例看看？广大游手好闲的待业青年保证让你医院大喊不要了！择优录取！当然，我说的是比较听话愿意工作的男青年。
法治课｜女乘客打公交车司机一巴掌，为何被判四年刑？ 澎湃新闻消息：https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_3423109?tg_rhash=f089b0540d68f4
 质疑被多收1元车费，女乘客扇公交司机。扇了一个巴掌，被判了4年有期徒刑。
  5月9日，30岁的海南女子陈兰（化名）再次受到公众关注。她掌掴公交车司机一案在海口市美兰区法院宣判。据海南日报报道，法院一审对陈兰判刑4年，罪名是以危险方法危害公共安全。
判刑四年属于法定量刑范围
 诚如标题，妥妥的法制课。真应了那句话：“不要打架！打输了住院，打赢了坐牢！”
校长口出“低层次家庭”，是失言还是“失心” 消息来源：http://club.kdnet.net/dispbbs.asp?id=13280616&amp;amp;boardid=1
校长你真的飘了~~说实话也不是这样说的撒！有失水准！教育！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
