<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电影 on 近视眼逛博客</title>
    <link>https://ditou.org/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 电影 on 近视眼逛博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2019 22:24:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ditou.org/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【电影推荐】岁月风云之上海皇帝 BD 国粤双语中字</title>
      <link>https://ditou.org/2019/10/6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:24:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/10/6/</guid>
      <description>导演：潘文杰
编剧：麦当雄 / 萧若元
主演：吕良伟 / 郑则仕 / 徐锦江 / 刘嘉玲 / 叶童 / 郭亮 / 沈晓海 / 王霄
类型：剧情 / 悬疑 / 犯罪
制片国家 / 地区：中国香港
语言：粤语
上映日期：1993-01-22
片长：150 分钟 / HongKong：148 分钟
又名：LordofEastChinaSea
IMDb 链接：tt0105381
豆瓣评分：7.9
岁月风云之上海皇帝 BD 国粤双语中字 - 内容介绍：
　小贩陆云生（吕良伟饰）常为邻里抱不平，被租界总探氏黄金荣（郑则仕饰）妻阿桂姐（斯琴高娃饰）所赏识。未几，陆破获宋教仁被刺案真相，令黄名声大噪。黄对陆赏识，却招侯飞妒忌。陆、黄出面调息了军阀袁啸军劫取法国鸦片事件，发了财，变为大亨。由于黄误打了督军卢永祥之子，陆又去东北军军长毕树政处求情，还搭进了名妓老六（刘嘉玲饰），无奈卢、毕进一步勒索，被陆寻机反击。1927 年，陆目睹国共反目，他反对镇压工人武装与屠杀共产党人；为了不被国民党利用，他打入商界，以经济力量与国民党抗衡&amp;hellip;&amp;hellip;
网盘种子下载 解压密码：ditou.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【电影推荐】我不是王毛</title>
      <link>https://ditou.org/2019/10/2/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:39:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/10/2/</guid>
      <description>导演: 赵小溪
编剧: 李海江
主演: 王大治 / 郭金杰 / 葛晓凤 / 苏丽 / 罗京民 &amp;hellip;
类型: 喜剧 / 战争
制片国家/地区: 中国大陆
语言: 汉语普通话 / 河南话
上映日期: 2016-03-11(中国大陆) / 2014-06(上海电影节)
片长: 94分钟
又名: Wang Mao
IMDb链接: tt5606614
 《我不是王毛》由赵小溪执导，李海江担任编剧，王大治、郭金杰、葛晓凤、苏丽、罗京民、徐箭、林永健联合主演喜剧片。 影片主要讲述了一个少林寺学武归来的屌丝男主，为了能够迎娶白富美，酿酒老板家的女儿杏儿，几次卖身参军最后成功逆袭的故事。 影片于2016年3月11日在中国大陆上映。
少林寺学武归来的男主角暗恋青梅竹马的傻白甜女主，但穷二代的他遭到岳丈嫌弃。一没家产继承，二没手艺创业的男主只能顶替兄弟从军，以舍身卖命的方式赚取军饷，攒钱提亲。但在从军过程中不仅被同村情敌设计陷害，还遇到许多离奇波折，令人啼笑皆非的故事，影片情节跌宕起伏，既刻画出历史背景下小人物的命运，又具机智的讽刺和辛辣的幽默。
 以上是网上获取到的信息。
狗剩作为一个从小被养父母收养的孩子。养父不待见他，养母觉得他是家里的福星，对他百般心疼，但也只能是心疼。
他花了十年的时间在少林寺挑水，结果啥功夫拳脚都没学会，一开始他自己也是这么觉得的。但当他无意的发泄时一巴掌拍在桌子上产生的力量和效果，改变了他之前的看法。所以说，一件事情的坚持锻炼或者说努力肯定是值得的，即使你自己一开始不这么认为。随着时间的沉淀和累积，功夫随之而来。这就好比当下有人花很多年的时间求学，有人在一个行业待很多年。可能内心是极度怀疑和厌恶自己的行为的，甚至都没有发现自己已经具备的能力和学到的东西。这种功夫往往需要自己去发现和合理的使用，用的好受益无穷用不好害人害己。
狗剩有功夫，但从不觉得这是引以为傲或者说可以随意发泄的。狗剩就是狗剩，一个普普通通的人，也有七情六欲也有小民思维，一个真实的人。这才是电影最值得看的地方。
作为与狗剩青梅竹马贵为养父母女儿的杏儿，无疑是幸福的，男孩子特别是狗剩喜欢也就再正常不过了。娶从小一起长大的女生是每个男生都想要的，狗剩无疑也是幸福的，毕竟他的心愿完成了。可惜，造化总是弄人，面对战争面对暴力，普通人的命运总是那么的可悲可叹可惜。
作为普通人的狗剩在心爱的人被奸杀后，唯一的选择只能玉石俱焚以死报仇。也算是完成了少女们对爱情的憧憬，同生共死！然而电影却不这么认为，狗剩的精神并没有死亡，他将继续前进，保护千千万万心爱的姑娘。电影的向往无疑是美好的，它希望狗剩的精神长存。
但当下，喜欢你的姑娘都没有的话，狗剩的精神会不会毫无用处呢？有几个姑娘会说我这辈子都是你的人？又拿什么同生共死？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【电影】顾长卫导演作品《孔雀》</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/12/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:10:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/12/</guid>
      <description>这是一部由顾长卫导演拍摄于2004年的电影，也是他的处女之作。
电影讲述生活在二十世纪七八十年代河南安阳（剧中称鹤阳）的一个极为平凡的五口之家，在一段时期内各人发生的故事。主线人物是家中姐姐（张静初饰）、哥哥（冯𬍛饰）和弟弟（吕玉来饰）。在安阳和开封取景拍摄。
本片获得了柏林电影节“银熊奖”。
电影以分层叙事的结构，分成三段分别描述了20岁出头、面容清秀、但性格刚强执拗、从小拥有当伞兵梦想的姐姐；小时候患病留下轻微脑疾的23、4岁的胖子哥哥；与及17、8岁、内心敏感、忧郁、内向的弟弟三人，从文革时期的青年时代，直到文革结束后，各自成家生子之间的那段岁月。
片尾的最后，一家人去看孔雀，可是不管怎么逗孔雀，它就是不开屏。等到一家人离开了，公孔雀却开屏了。其实孔雀开屏时并不怎么雅观，因为它开屏时总是把屁股对着人。错过了孔雀开屏就像这一家人的命运，总是在错失中度过的。
这就像那个时代很多人的命运一样，很多的无奈。我们每个人都被时代左右着命运，每个年代都有各自的无奈。关于爱情关于事业也关乎生活。放在当下，很多影子都可以在电影中寻找到共鸣，因为它是那么的真实。
喜欢老电影，因为我总能在里面找到事物的本质并产生共鸣。这些年过去了，很多事情依然如故，或许这就是人性。
参考：
1.维基百科词条
2.豆瓣电影
 博文推荐 两个月减 10kg，聊聊这件事 一句话总结，胖子要减肥🤭。我本人三十出头，然而已经有了大肚腩😭，不过，援引一位女性朋友对我说过的话，她说她喜欢有点肚子的男人。我随口说那看样子我要减肥，把肚子减掉，然后就收获了一顿暴打和埋怨。这是不是就是我至今打光棍儿的原因？😏我就纳了闷儿了，有肚子的男人意味着肚子里有货？有墨水还是有财富？我都不占，要肚子何用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【电影】经典高分剧情《天注定》</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/15/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/15/</guid>
      <description>◎片　名　天注定
◎译　名　A Touch of Sin
◎年　代　2013
◎地　区　中国
◎类　别　剧情
◎语　言　汉语普通话
◎字　幕　中字
◎片　长　130分钟
◎IMDB评分 7.1/10 (8,562 votes)
◎导　演　贾樟柯 Zhangke Jia
◎主　演　姜武 Jiang Wu &amp;hellip;. 大海 Dahai
　王宝强 Baoqiang Wang &amp;hellip;. 三儿 Zhou San
　赵涛 Tao Zhao &amp;hellip;. 小玉 Xiao Yu
　罗蓝山 Lan-shan Luo &amp;hellip;. 小辉
　张嘉译 Jiayi Zhang &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
