<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电脑 on 近视眼逛博客</title>
    <link>https://ditou.org/tags/%E7%94%B5%E8%84%91/</link>
    <description>Recent content in 电脑 on 近视眼逛博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2019 01:16:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ditou.org/tags/%E7%94%B5%E8%84%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【电脑】重磅推荐之 FeedDemon心灵博客重制版</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/4/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/4/</guid>
      <description>FeedDemon心灵博客重制版 RSS分在线阅读和本地阅读。 在线的服务有很多，并且很多支持全平台。但是，本地阅读的需要还是有的，你有必要尝试一下 FeedDemon心灵博客重制版，相信你肯定会爱上它的。
转到心灵博客就可以得到了：http://blog.dngz.net/rssfeeddemon.htm
 一些有趣的新闻 色情仍然是推动互联网发展的原动力吗？ ​ 偷偷告诉你，我一开始翻墙就是为了浏览色情，嘻嘻~大家不都是这样么？当然，我们现在找了个理由，技术交流。很多好文章教程在墙外，对的，是这样的。
HBO 的《切尔诺贝利》成为评分最高的电视剧 ​ 切尔诺贝利事故是历史上最严重的核电事故，其影响持续至今。
被朋友圈定位毁掉的年轻女孩  ​ 太可怕了&amp;hellip;辛亏我是轻度手机使用者。
女子因情投江，热心小伙奋力救援，上了岸才发现：这是我前女友？ ​ 对的，电视剧都不敢这么演。永远是在看评论的时候最欢乐，哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【电脑】Win10关闭系统通知中心广告</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/1/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/1/</guid>
      <description>上了一些不应该浏览的网站之后，系统通知中心就每隔几分钟弹一些通知广告。
原以为只有国人喜欢搞这种事情，没想到老外也玩这种套路。那感觉实在是不怎么爽，就像喝粥的时候里面发现一颗老鼠屎一样&amp;hellip;
怎么办呢？总不能素手无策，任由他祸害我撒，肯定是要干掉的。
 在Win10系统使用过程中，有时候会在通知中心弹出广告，怎么样关闭这些广告呢，就一起来看一下操作方法
在Win系统桌面，点击左下角的“开始”按钮找到“设置”点击打开它
点击“系统”图标，打开系统设置窗口
点击左侧的“通知和操作”菜单项
在右侧窗口中，找到“获取来自应用和其它发送者的通知”一项，把开关设置为“关”
接着找到下面的“在使用Windows时获取提示、技巧和建议”一项，把开关设置为“关”
重新启动电脑后，就不会在通知中心显示广告了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【电脑】今天为chrome介绍一款扩展程序</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/9/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/9/</guid>
      <description>如果您不是Chrome浏览器的深度使用者，那么我建议你没必要折腾此款插件。 如果你跟我一样长期使用chrome浏览器，我觉得你很需要 Checker Plus for Gmail™ 这款扩展程序。
事情的起因是我之前使用的扩展程序并没有新邮件通知，导致我经常错过朋友们发送的邮件，有时候忙起来可能第二天才会想起来查看邮箱并处理或回复邮件。然后我就找了找，因此发现了 Checker Plus for Gmail™ 。看看了更新时间，2019年是有更新的，发现这是一款已经提供了很多年的扩展程序，而我之前使用的官方发布的扩展程序最后更新居然是2012年？
它是Chrome 下的 Gmail 客户端，支持多账号、语音朗读邮件摘要、无需打开网页版 Gmail 就可以阅读、存档、标记或者删除邮件。我最喜欢的功能只能也必须是新邮件通知，**语音通知哦！**当你在专注于电脑上的工作或者浏览网页的时候，很多时候你是需要有一个插件能够提醒你收到了新的邮件，这可以快速高效的沟通。语音通知我就不截图了，一闪而过不会截图&amp;hellip;
总之，我就不废话了，安装使用吧！ 等等！再说一句，懒惰使人变蠢！早点去应用店搜索不就完事儿了？今天才用上我也是服了我自己了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】朋友的笔记本电脑</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/8/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/8/</guid>
      <description>说点题外话。 昨天见到了很久没见过的朋友，以前的同事，很多年的那种。 物是人非，听到了一些消息，让我颇为感慨！出于隐私我就不说具体是什么了。
见面是因为他要给下面这台车贴威固(英文：V-KOOL)太阳膜：
对了，路虎大揽胜！Nice！因此就有机会近距离接触了这台很多男人的dream car。
上图！
骚气的副驾车门门板。
有点乱，正在施工中。
爬进了后排，看看中控仪表。
迫不及待爬进主驾摸摸方向盘，这可是有自动调节的方向盘和座椅哦。另外仪表简直是无可挑剔！
多媒体中心，凸面屏哦。
顺便给屏幕也贴上保护膜。
盖上盖子，这里绝对是驾驶员放手机的好地方！
中控。是的，物理按键旋钮少到了极限，基本都是触摸操作。值得一提的是屏幕UI媲美iPad，简直就是放了两台平板电脑在仪表台上哈哈！
下车吧！这辈子怕是买不起了吧？买得起也用不起啊！
最后再留恋一下大揽胜性感的屁股，这才是这台车我最喜欢的地方。嗯~对！就是这样。
 该说说正事儿了。 跟朋友聊天中说到电脑，然后就自然的说到他的古董机进不了系统了，里面还有一些资料没有备份，他很需要。 如此，那我就试试呗！虽然我一个屌丝电脑水平一般但助人为乐的精神还是有的。
这是一台DELL，型号是 INSPIRON 14 N4050。进不了系统开机遇到的问题是这样的： 很明显这是电池故障，没有读过大学的我都能看明白的故障码，哈哈。这哥们儿也是有意思，一块电池用了这么多年&amp;hellip;不过也说明了DELL的品质！按F1键继续后得到故障码是这个：oxc000014c
好了，到了解决问题的时候了，上Google！得到一个靠谱的解决办法：
 办法一：
PE优盘一个，关机进PE系统，利用PE的引导修复工具（Ctrl+F）对系统引导盘进行修复，然后重启选择**{最近一次正确引导}**启动，可能就行了。这里没有PE的朋友比较麻烦，还得自己用U盘量产一个PE系统盘，我也是刚好手里得U盘有PE系统，所以就试了，但是没用。
无奈只好继续找办法，于是找到了下面这个方法，电脑起死回生。
办法二：
先关机进PE系统，然后进系统盘，找到C:\Windows\System32\config\RegBack这个路径，路径文件夹下有个SYSTEM文件，复制黏贴到上级目录config里面，选择覆盖，至此工作完成，开机重启电脑，OK，进入系统，妥妥的，没问题。
**原理：**一般进不去系统是引导的问题或者就是系统文件损坏的问题，而windows下面system32的config下面是整个系统的配置文件，大多问题都出在这里，所以平时大家没事可以备份一下这个文件，然后这里面的RegBack文件就是一个备份文件，出了问题直接从里面复制相应的问题进行替换就行了。
 原文地址：http://www.midousir.com/2018/10/oxc000014c/ 感谢原文博主的分享和无私奉献。
根据博主的经验，我直接使用了第二种方法。 我使用的PE系统：微PE
如我所愿，一切都恢复正常了。
让朋友自己去万能的淘宝发一块新的电池吧！最好顺便升级一下内存和固态硬盘，这电脑还是可以放家里当上网本用用的。因为毕竟本人还在使用的主力机器是ThinkPad X201，比朋友的笔记本年纪大多了！
最后。这真的是一篇跟笔记本电脑关系不大的文章。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
