<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git部署到VPS on 近视眼逛博客</title>
    <link>https://ditou.org/tags/git%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%88%B0vps/</link>
    <description>Recent content in Git部署到VPS on 近视眼逛博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2019 03:37:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ditou.org/tags/git%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%88%B0vps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【分享】使用hugo搭建静态博客</title>
      <link>https://ditou.org/2019/08/5/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 03:37:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/08/5/</guid>
      <description>是时候聊聊关于Hugo，关于静态博客的一些使用心得了。
静态博客生成器有很多，但最终我选择了hugo，就因为我喜欢它渲染生成速度快。
♦ 优点 使用markdown 为什么我要使用markdown编辑文章？首先通过markdown编辑的文章可以直接保存在本地电脑中，这样通过静态博客生成器直接渲染生成为静态页面用于发布，源文件也就是markdown文件则直接变成备份。另外，使用markdown可以直接进行简单的排版，写文章更得心应手。Windows系统我日常使用喜欢用typora作为markdown编辑器。
生成速度快 hugo号称是静态博客生成器中目前渲染markdown到静态文件最快的系统。就这一点，就足以让我放弃其它生成器体验的愿望，毕竟大家的时间都是很宝贵的。
文章保存在本地 再唠叨一次，保存在本地！大家都那么忙，备份什么的多麻烦，直接在本地写文章保存多好，如果加上自动同步到网盘备份就更加的万无一失了。我是直接hugo框架目录整个备份到网盘的，防止出现意外。已经不知多少次看见使用动态博客的朋友因为没有及时备份而前功尽弃的了，不得不说这是一种悲剧。
♦ 缺点 不方便使用评论 这是诟病最多的了，博客没有评论就等于没有了灵魂。当然有很多解决方案，但或多或少都有一些不方便和技术门槛，对小白来说需要很长的时间钻研和研究。不过，总会有大佬给出不错的方案，这就看每个人的选择了。
主题不够丰富 相比于hexo，hugo的主题虽然也多，但功能设计上还是比hexo的主题方案要逊色不少。我观察到的，为hugo开发主题的大多数是外国人，这就不好了，很多设计不符合中国人的使用习惯。要想满意，自己折腾修改是不可避免的了，当然如果你要自己造轮子也不是不可以，干就完了！
发布不太方便 部署到GitHub类的仓库还是比较简单的，网上搜一搜就会有教程了。
但你如果要放在VPS上，对于小白来说就很蛋疼了，大佬们写的东西你都看不懂，因为我当时也是看不懂的，哈哈。
不过，我有钻研的精神，在经过不懈的努力之后，我终于能简单的使用git仓库同步到服务器，然后使用hook拷贝文件到网站根目录。你要问我为什么不是直接同步到网站根目录，我也说不出个所以然来。不过，原理是这样的就对了。
现在开始上干货了。
Win 10本地搭建hugo静态博客 hugo是由Go语言编写的，开发团队已经编译好一个文件，您只需要下载它被把它加入系统环境变量就可以在本地运行调试了。官方说明已经写的很清楚了：https://gohugo.io/getting-started/installing
照着步骤做的方法：
1.在C盘创建文件夹 ： C:\Hugo\bin 2.将下载的最新版可执行文件解压到这个文件夹。更多版本您可以参考这里。 3.解压后得到三个文件，我们需要用到的是hugo.exe这个可执行文件，我们需要做的就是将这个文件加入系统环境变量用于在命令行窗口执行。方法如下：  右键单击“ **开始”**按钮。 单击“ 系统”。 单击左侧的**“高级系统设置”**。 单击底部的**Environment Variables &amp;hellip;**按钮。 在“用户变量”部分中，找到以PATH开头的行（PATH将全部为大写）。 双击PATH。 单击“ **新建&amp;hellip;”**按钮。 输入hugo.exe提取的文件夹→C:\Hugo\bin如果按照上面的说明操作。*PATH条目应该是Hugo所在的文件夹，而不是二进制文件。*Enter完成打字后按。 在每个窗口单击“确定”退出。  以上是官方文档chrome浏览器自动翻译得来的说明。我给出一个步骤：
 如果你使用过Win 10 的系统搜索窗口的话，直接搜索环境变量就能快速进入了。 在环境变量配置界面有上下两部分分为用户变量和系统变量。我们只需要打开编辑用户变量的Path变量。 在编辑窗口依次点击新建→浏览，然后将该目录选中：C:\Hugo\bin。 接下来一路点击确定保存。← 这步真的很重要😁  请注意：重装系统或者错误删除等情况重复以上步骤就可以。如果你要频繁更换电脑使用也可以，将hugo.exe这个可执行文件保存在优盘或者其它便携设备随时复制到Win10系统然后加入系统环境变量就可以。当然，您还得把以下步骤产生的文件夹跟这个可执行文件放在一起。以下步骤产生的文件夹通过网盘同步也是可以的。只是，我怎么都觉得麻烦，只是这个思路可以防止意外发生所以在这里强调一下。
4.生成本地hugo静态博客目录。   比如您在D盘新建一个文件夹D:/hugo用于静态博客的调试和生成。
  接下来打开系统命令提示符工具，切换到D:/hugo
cd D:/hugo   新建博客
hugo new site blog   这样就会产生一个新的文件夹D:/hugo/blog，并且这个目录里面已经生成了静态博客的目录结构。里面有很多新的文件夹和一些文件：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
