<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>转载 on 近视眼逛博客</title>
    <link>https://ditou.org/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</link>
    <description>Recent content in 转载 on 近视眼逛博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2019 21:50:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ditou.org/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【分享】俄罗斯如何处理性教育？</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/7/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 21:50:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/7/</guid>
      <description>不只是转载还有对事物的看法
学生们通过文学作品和牧师讲授性爱，结果喜忧参半。
在一个普通的莫斯科公寓里，一个男孩和一个女孩坐在沙发上。两者都不超过16岁。空气中弥漫着淡淡的白葡萄酒气味和尴尬。在男孩的耳朵里是一个无线耳机 ，他的父亲和朋友正在通过隐藏的摄像头观察这对情侣，并提出何时采取行动的建议。但就在他开始亲吻之前，这条耳机线路突然死了，其中一个“助手”将咖啡洒在了设备上。儿子被迫单独行动。
当连接重新建立时，我们看到同一个女孩，但现在戴着面纱和婚纱。她的男朋友（也和以前一样）握着她的手，看起来像一只被车头灯夹住的兔子 - 这清楚地表明这个女孩最终怀孕了，这个男孩，作为“适当的绅士”，不得不嫁给她。
这是俄罗斯说唱团体Kasta和拉脱维亚摇滚乐队Brainstorm联合制作的一段视频片段，用于他们的歌曲“关于性爱”，敦促家长注意孩子的性教育，以避免一天早上醒来意外怀孕和离婚，注定不被看好的婚姻。
由于国内没有找到相关视频，油管视频加载影响网页访问，请在这里观看上述视频。编辑：执迷不悟 背景 俄罗斯没有推荐的性教育材料，除了一本关于十一年级学生的一般健康和福利的教科书中的一小部分。相反，学校学生对异性，避孕和无保护性行为风险的了解来自商业，电影，电子游戏，色情以及最可怕的同学等智慧。
与此同时，孩子们很尴尬地询问他们的父母，而父母又非常乐意将责任转移给老师。根据研究中心（VTsIOM）的一项民意调查，超过60％的俄罗斯人支持在学校引入性教育。
在苏联时代，这个话题也不在学校的课程中，尽管有关生殖过程的章节确实出现在1986年的解剖学教科书中。
2014年，国家杜马批准了“儿童权利公约”，该公约规定在学校实行性教育。到目前为止，仍然没有培训课程，整个政府也无法就此问题达成共识。副总理塔季扬娜·戈利科娃说，应该在学校教授避孕措施，但教育部长奥尔加·瓦西里耶娃和儿童监察员安娜·库兹涅佐娃不支持这一想法。
性教育课程的引入也使2012年的“保护儿童免受对其健康和发展有害的信息”的法律变得复杂化，该法律禁止对16岁以下儿童宣传和描述性行为。只有老师们并不反对和希望在这方面起到积极的作用。
地下教育 两年前，34岁的英语老师斯韦特兰娜向八年级学生讲授了关于艾滋病的放学后课程。在谈话中，事实证明，几乎一半的人都是性活跃的，但没有人使用安全套。
“令我惊讶的是，他们说他们太羞于买了。我突然说：&amp;lsquo;你可以购买香烟和酒精[禁止卖给18岁以下的俄罗斯儿童]，但不好意思买安全套[没有年龄限制]？每个人都齐声回答：“是的，”她回忆道。
在那之后，斯韦特兰娜与班上的女性一半就避孕方法和堕胎进行了单独的对话。而且她无意要求父母允许这样做。
“我们很少联系父母，更少了解孩子，因为你不知道会发生什么。有一次，我们发现一个老师反应的一个男孩被他的父亲殴打并被锁在地窖里。从那以后，我们试图在没有父母的情况下解决问题，“她沮丧地说。
来自莫斯科的物理教师Daria承认，有时来自富裕家庭的孩子也缺乏基本知识。
“有些女孩不知道月经和尿液来自身体的不同部位; 他们不知道卫生棉条或处女膜是什么。男孩们为遗精和勃起而感到尴尬，“她认为。
在她看来，俄罗斯生物学教科书只涵盖生殖系统和艾滋病毒。无论如何，许多老师都喜欢完全跳过这些章节。
完美的概念 来自Volokolamsk的25岁收银员Alexandra Sotova将于今年8月生下她的第一个孩子，一个女孩。她希望女儿的性教育与她的不同。
“我们基本上被告知一个女孩可以通过触摸怀孕，”她说。
她只在大学时才得到适当的避孕知识，但到了16岁时，每个人都不再相关，因为每组有2-3名怀孕学生。
26岁的语言治疗师Tatiana Gribanova说，有些学校甚至邀请神父们就道德问题进行谈判。
“有两位代表：一位牧师和他的妻子。他们告诉女孩们不要穿裤子，因为她们会擦伤阴唇并导致女性疾病，“塔蒂亚娜回忆说。
学生们还被告知，有关女性的性伴侣的特征会遗传给她的孩子。下面的例子被用来说明这一点：“如果你试图用斑马与马交配，那么结果马会生出长的像斑马的马。”
莫斯科和俄罗斯全国主教基里尔的新闻服务负责人亚历山大沃尔科夫断言，不经教区同意，牧师分享他们个人的“伪科学”观点是不可接受的。
“这些陈述与教会的官方立场不符。他们是个人的私人观点。在这种情况下，父母完全有权向学校管理部门或教区投诉，“他说。
此外，神职人员的来访只有在学校管理部门同意的情况下才允许。
“学校经常在教授这些话题时寻求帮助。他们有时不知道如何回答他们每天遇到的孩子提出的道德和伦理问题，“沃尔科夫解释道。
教自己做爱 性教育可能会损害孩子的心理，这是学校反对这种课程的第一道攻击线。
其次，一些教师和家长认为这个话题对家庭单位以外的讨论过于亲密。
“我们设法在没有这些课程的情况下学会了所有东西，所以今天的孩子也可以这样做，”这是第三个最常见的论点。
四十岁的阿列克谢是十岁女儿的父亲，他从性爱电影，成人杂志和儿童基督教文学中接受了性教育。
“我们这一代人没事。今天的孩子比我们聪明，特别是他们有“互联网”，“他相信。
所有人的性教育 虽然很难说哪一代更聪明，父母辈的录像带或有着互联网的孩子，但现在更难以计算俄罗斯有多少性暴力受害者，以及其中有多少未成年人。俄罗斯媒体几乎每天都会出现诸如“女学生用记号笔自慰的小视频”或“两名男子强奸未成年女孩”的头条新闻。
虽然有些人认为有必要在学校引入性教育，但积极分子长期以来一直在网上开展这项活动。
例如，联合国教科文组织在俄罗斯社交网络Vkontakte 开设了Dvor（Yard）社区。在那里，他们使用memes，分享有关避孕药，性关系以及如何应对抑郁症的有用建议。
根据教科文组织教育信息技术研究所的亚历山德拉·伊利耶娃的说法，性教育不仅涉及避孕药具和个人卫生，还涉及如何保护自己免受异性暴力侵害。
“对于青少年来说，重要的是不仅要学习生理学，还要学会如何拒绝，如果他们感到压力，应该向谁求助，”Ilieva说。
亚历山德拉感到遗憾的是，该组织几乎没有成年人参加。她确信父母和老师也会从阅读和消化信息中受益，然后将这些信息传递给他们的孩子和学生。
性教育也开始成为俄罗斯做视频分享的老师关注的主题。通常在她的YouTube频道采访流行歌星的Tatiana Mingalimova发起了“朋友”项目，在这个项目中，她和一群女性朋友坐在酒吧里讨论他们第一次发生性关系，性高潮的类型，以及前戏做了些什么和哪些没有或者不能做。
“Kinky Russia”在线社区的公关专家Yana Zadorozhnaya说，所有这些都在成年人的特别会议和讲座中进行了讨论。她说性技术远非主要话题。
“首先，我们教授性文化，包括保护和尊重。毕竟，成年人在指导孩子之前也需要学习这些东西，“Yana说，并且很难不同意她的看法。
本文转载自 RUSSIA BEYOND ，由Google翻译所得，部分词组有篡改🤭，不保证词义准确。  个人觉得中国的小孩子们还不是一样的困惑&amp;hellip;
你的性知识是怎么获得的？
小时候男生之间流行黄色小说，上到高中的时候发现女生也在看黄色小说，不只是以为的言情小说，因为言情小说里面的性描写已经满足不了青春期女生的好奇心。
但这时候男生们大多开始看黄碟，因为有些同学的家长保护不善很容易让孩子们获取到。加上那时候外面有很多碟片出租私下都有黄碟出租或出售的买卖，很多同学不能自拔嘿嘿~。
但真正有性经验的在那个年代还是少数，不像现在社会上的风气，很多小孩子从很小就懂了，关键还行动了🤭。互联网的发展确实为性知识的传播提供了途径，其中网吧的作用不可忽视，犹记得当年在网吧通宵上网只为了后半夜能够看一看网吧电脑里面的黄片😭。有时候孤单一个人去网吧上网还会碰到落单的妹子向我请教怎么在电脑上看黄片，作为一个从那时候就开始变黄的资深狼友当然是乐于分享的，哈哈。在那个年代一个女生跑去网吧向你请教这方面的知识也是需要很大的勇气的，现在想想可以理解，毕竟都是同龄人对性非常的好奇嘛！
当然任何事物有好的一面或许也会有坏的一面，好奇心可以帮助一个人，也可以毁灭一个人。在这个过程中如果能够学会尊重学会理解学会包容，事情往往就会向好的方向发展，否则就会滑向另一个深渊，走向犯罪的道路。
很多事情都是现实存在的，不可能逃避，存在不一定合理，但看待事物的方法以及怎么去做才是人们需要去学习的。很多社会乱象如果有这种方法去理解和作为也就不那么乱了，当往往乱来的人多了，乱的反而变成合理的了，这就不免让我无法接受了。有人说世上本没有路，走的人多了也就有了路，但这条路会不会是通往地狱的呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】如果给你一辆房车你准备怎么去玩</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/5/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/5/</guid>
      <description>不只是转载还有对事物的看法
 一辆小轿车究竟能装多少个人呢？😁
河南人与此相比就弱爆了🤭：
等我有钱了，买台能上蓝牌的小客车改的那种房车，按照要求九座以内就可以？房车里面除了我全是美女😄，然后就可以愉快的全国游了。我只负责开车，引路做饭啥的全让那些娘们儿去干，我当皇上🤭，想想都能开怀大笑哈哈哈哈哈哈哈😍
 博文推荐 勇哥不愧是大神，从专业角度分析了我对电脑性能的理解，符合我够用就行的理念👍
王志勇：图拉丁精神：家庭组装N台、N台电脑的最简单好用的方案
美娇娘 感觉好多天没发布性感美女了，不搞一张吸引一下眼球我怕流量越来越少了🤭 今天来张猛一点的😏</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】蚊子要出来咬人啦</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/4/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 13:13:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/4/</guid>
      <description>不只是转载还有对事务的看法。
 刚刚看到这张图片，莫名喜感🤭
就是说蚊子要出来咬人啦~~
说实话我已经被蚊子咬了好多天了，每年都被咬，这都多少年了&amp;hellip;这不是废话么😵
“全国蚊子出没预报”综合分析了气象要素和蚊子生长的环境特点，将预报等级分别为较少、正常、较多和多四个等级。预计，未来三天华东沿海地区、华中地区和西南地区雨水频繁，气象条件适宜蚊子生长，蚊子较多。今天（12日）夜里到明天（13日）清晨，江苏、浙江、江西、湖北、湖南、贵州、重庆、云南等10余个省市将上演“驱蚊大战”，公众需注意采取防蚊措施。而内蒙、新疆、青海等地气象条件不利于蚊子出没，蚊子相对较少。
全国蚊子出没预报产品是2018年江苏省气象服务中心推出的一款健康气象预报产品，该产品采用了全国智能网格实况分析产品和精细化预报产品作为技术支撑，将天气实况数据精确到每小时，范围涉及2.5公里。
今年，蚊子出没预报2.0版本正式上线，在去年的基础上进行优化。用户除了可以查询所在地的蚊子出没实况数据，以及三天内逐三小时气象条件对蚊子出没影响的趋势预报，还可以定制个性化蚊子预报提醒，有效避开蚊子密集区域，并提供有效驱蚊时段。同时，新增”疯狂的蚊子”小游戏，增加产品的趣味性。
是不是有点意思？详细来源请看这里：cnBeta 文章里面可是有与蚊子作斗争的方法哦🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【精彩博文】周天勇：未来中国十几亿居民都要住在几十层高的楼宇中吗？</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 13:14:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/2/</guid>
      <description>文/新浪财经意见领袖专栏作家 周天勇
这是作者有关中国城市和农村住宅高楼化进程的系列文章，笔者将以《中国人民以后都要居住在几十层的高楼上吗？》为总题，陆续发表之一《国外多是城乡再造，我们却是大拆大建》、之二《几十层楼住宅建设的七大问题》、之三《我们的住宅楼为什么会越建越高？》和之四《城乡房地建设体制怎么改革，方式怎么扭转？》。
 未来中国十几亿居民都要住在几十层高的楼宇中吗？ 几十层楼住宅建设的七大问题 中国的住宅楼为什么会越建越高  目前已经更新到第三篇，稍后应该还会有最后一篇也是最重要的一篇出炉，我会继续关注。
关于住房，各年龄阶层的人都会有自己的想法和见解。有的人农村有宅基地，迫于工作和生活的压力不得不城市买房置业，有的小伙伴工作自由财务相对宽松但也不免落了俗套选择了城市生活。我就不一样了，农村单身大龄男屌丝表示自己只能住在农村的房子里，买不起房又不愿意在城市里租房居住。唯一欣慰的是我家离城市很近，开车上下班还是蛮方便的。当然，我确实喜欢住在农村自己的房子里，空气好又宽敞，房子周围有山有水还有鸟叫。不知道有没有人会羡慕呢？哈哈
关于房子，城市和城郊生活，你更倾向于哪一种呢？欢迎发表你的想法和见解。如果你为此写一篇文章并发表在自己的博客那是最好的了，不过，请记得提醒我阅读哦。
 博文推荐：
不要说人微言轻，发声可以改变这一切
『flowerss』支持即时预览的 Telegram RSS Bot
 今日份美女：
油管视频推荐（需科学上网后才能显示）：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【精彩博文】从电子屏幕手中夺回大脑</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/5/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/5/</guid>
      <description>从电子屏幕手中夺回大脑  电脑屏幕让大脑停转，所以想要保持思考，必须远离电子屏幕。
手机放下、iPad 放下、电脑关掉、电视关掉，甚至耳机都要摘掉，Podcast 也不要听，把自己放在这样一个没有 Wi-Fi、毫无安全感、没有任何事物分心的状态。如果可能的话，用 iOS 的「屏幕使用时间」或者 Android 的「数字健康」来限制手机在特定时间内禁用所有 app，你没听错，所有，包括微信。
等着吧，灵感马上就来。如果怕灵感丢掉，找纸笔。
不需要多，每天一小时就够了。
 作者：王跃琨 原文请看：这里
基本上同意博主的观点。现代人对电子屏幕的依赖越来越大了，已经大到丧失了自我的地步。合理的利用电子设备利用手机、电脑、电视等，可以获取知识可以娱乐，但如果沉迷，那么回馈给你的也只能是沉沦！生活是由很多个面组成的，不能只享受简单的几个面，多面人生才精彩绝伦！
 有趣的视频
强行变道，完全是自己作出的事故 这车祸&amp;hellip;快去看评论有细节。 https://www.laosiji.com/thread/1011124.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【精彩博文】听说你事事都不想吃亏</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/16/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/16/</guid>
      <description>作者: 夏知凉
注：暂时找不到作者原文链接，来源也是转载就不贴了。作者或粉丝知道原文链接的可以评论告知我添加。
 还是前几年的事，我在一家做电器的公司上班，和许许多多刚入职场的人一样，对工作充满热情，出差加班从不抱怨。﻿﻿
有一次总公司的陆经理来探亲，主管问我和同事小何，有个外商也要来，你们俩看看，谁陪陆总，谁接待外商？﻿﻿
我还没来得及表态，小何就抢先说，我英语不好，还是我来陪陆总吧。﻿﻿
主管暧昧的笑了笑，后来我才知道，小何师承于外国语学院。
谁都清楚，能和总公司的经理混个脸熟，多多少少都是有好处的，可我是个新人，没什么能争的。﻿﻿
于是，就去机场接了外商，又用蹩脚的英语陪老外东走西逛了两天，窝心的是，那个老外还比较挑。﻿﻿
尽管满腹牢骚，可事情就这样过去了，大约三个月以后，那个外商又来了，指名道姓要我陪，并且还帮我拉了一个大单，陆陆续续又给我介绍了很多客户。﻿﻿
也正是凭借这些业绩，年底考核时，我顺利的升为了组长，而小何却辞了职，据说对我‌‌“独吞老外‌‌”这事，颇有微词。﻿﻿
怪我咯？﻿﻿
幼年时父亲教我，吃亏是福，入学后师长又诲，吃苦是乐，时值年少，并不是很能通透理解。﻿﻿
直到自己走进社会，才真正理解到，福缘皆有因，你付出什么，世界就回馈给你什么。﻿﻿
一饭之恩必有所偿，睚眦之怨亦必有所报。﻿﻿
2
常听人说，这一路走来，幸有贵人相助。感恩戴德。﻿﻿
我们也都希望自己的生命中能出现一个或几个贵人，来帮助自己渡劫平难。﻿﻿
那贵人从哪里来？﻿﻿
大多都看似偶然出现，在你走投无路、遭遇业障时从天而降，给你支持或指明方向。﻿﻿
但其实是必然的，这一切都和你日常的行为积累有关，你要相信，没有谁会平白无故就帮你，一定是从你身上看到了可取之处。﻿﻿
报纸上看的，有一个富翁，无儿无女，准备在员工里挑选一个接班人，观察许久也没有合适人选，后来发现一个年轻人总是提前下车，到一个残疾人开的包子铺去买上几个包子，然后再走上两站地去公司上班。﻿﻿
种善因必得善果。﻿﻿
经过富翁长时间考察，三年后，买包子的年轻人成了公司副总，你能说，这是运气吗？﻿﻿
在我们身边有太多‌‌“精明‌‌”的人，连挤公交车都是一直坐后面，因为前排要让座；朋友聚会，买单的时候恰巧去洗手间；甚至连通电话，都是晃一下对方，然后等回，你是长途，难道对方是市话吗？﻿﻿
我相信每个人的付出与回报，是有比例的，你以为别人都傻，实际上真正有涵养的人，是不会跟你较一日之短长。﻿﻿
但无疑，在关键时刻，他们会给你的人生投个反对票。﻿﻿
这也是你为什么遇不到贵人的原因，试想，谁愿意去帮助一个心胸狭隘、锱铢必较的人呢！﻿﻿
3
人生是一场漫长的修行，你的任何行为都将产生效应，来决定自己存在的价值。﻿﻿
都说大智若愚，有些人看上去总是‌‌“傻傻‌‌”的，苦的累的会抢着去干。﻿﻿
但傻人总是有些傻福，所以‌‌“精明‌‌”的人通常都不会理解，便把对方的成就总结为运气好。﻿﻿
就像我们这有两个在大城市打拼的好朋友，商量着回老家做同一个项目，其中一个想：既然这样，不妨让他先干着试试，好了我再动手，不好我就扯呼。﻿﻿
结果，等对方做起来以后，他再想干已经晚了。﻿﻿
我不知道什么叫做智者，但我知道，一个真正聪明的人，是不会总在别人身上谋算得失的，他们无一不是先做好自己。
塞翁失马，是我很喜欢的典故，我深信一个人失去的所有东西，吃过所有的亏，都会在其他方面得到更多补偿。﻿﻿
而那些只想在一顿饭、一张车票上占些蝇头小利的人，也必将在其他方面吃大亏。﻿﻿更加重要的是，生活给我们的压力已经很大了，你每天还要陷入‌‌“芝麻绿豆‌‌”的算计中，会不会活得很累？﻿﻿
有些人的自私，是为了自利，有些人的自私，甚至都不能为自己谋得好处，仅仅是觉得，不能让别人占到我的便宜。﻿﻿
大抵就是那种，我得不到的，你也别想得到。﻿﻿
这多可笑，这多可悲。﻿﻿
赠人玫瑰还手存余香呢，这世上很多事都是举手之劳成就的。﻿﻿
包括奉献出自己的掌声、送陌生人一个鼓励、安慰下哭泣的孩子，而这些无成本的东西，你都这么吝啬，你还能期望别人给你什么呢？﻿﻿
当你挤公交去抢座位时，有没有想过自己会老，有没有想过自己会有孩子，当你的老婆挺着肚子无人让座时，内心是否会有一些酸楚？﻿﻿
4
我不想把一个人的自私上升到道德层面，那很无聊，在遭遇诱惑的瞬间，我们都会先想到自己，这是人性。﻿﻿
我只是想，当自己遭遇困难时，能够握有一双温暖的手。﻿﻿
一个人的快乐，不在于拥有得多，而是计较得少，你有便宜可占，就要有人吃亏。﻿﻿
做人还是要心胸宽阔一点，名利淡泊一些，少一分物欲，就多一分静心，少一分占有，就多一分功德。﻿﻿
祝你活得开心快乐，不再患得患失。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【精彩博文】低垂的果实</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/14/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/14/</guid>
      <description>这篇文章来自 杨钦元博客
之所以转载是觉得写的很好，说出了很多人的痛点。 很喜欢文章说到的“问题拖得越久，越难完成”这个观点。
以下原文：
 低垂的果实 果树上总有一些果子结在较低位置，伸手可得，信手就能摘到，这在经济学上称为“低垂的果实”。引申开来，泛指那些工作难度不大，只需付出较小努力便能办成的事。很多文章会借用这个概念，告诫人们不要满足于低垂的果实，这是不上进，懒惰的表现。
不过在某些领域，专注于低垂的果实反而能获得超额收益。特别是神仙打架的领域，如炒股。
承认自己能力一般，只能得到低垂果实的人，稻光养悔，守正出奇，静心等待系统性机会出现，反而能得到还不错的收益。
低垂的果实虽然没有树顶的果实甜，但获得成本则低得多，综合下来，未必比其他果实差。
有趣度 什么是有趣、新奇的？比如大家都在说左右脑控制不同的行为，那么提出否定假设的观点就是有趣的。构建一个与世俗相反的变量关系，可以增加有趣度。
比如端午节假期快到了，人们出行大多数会选择当地的著名景点，所以线路规划是，一路睡到景点然后下车看人山人海。那么有趣的线路规划是什么？美好风景在路上，而不是人挤人的景区。所以关注路途，而非终点。
变量思维 我们写程序的，遇到问题会先拆分成小问题，然后逐一解决。逐渐养成了习惯，遇到其他问题，会把问题拆分成影响它的变量，这些变量可以从三方面概括：时间，空间，成本或其他。
举个例子，我们去新疆自驾游的时候，遇到山上下大雪，还没有停，已封山一天一夜。一行人堵在山脚不能上山。要怎么办。把问题抽象一下，就是 “我们连同车，需要移动到下一个目的地。”
时间来看，绕路要多走一千多公里，假设每天走五百公里，则需要三天时间。看天气预报，不至于三天都下雪。空间来看，跨过雪山的距离是四百公里，绕道一千多公里，还是垮山比较划算，当然也是成本最省的。其他变量，包括物资，衣物，都充足，而且我们的车是 SUV，可以优先于其他车通行。综合来看，就地等待通车，是最佳选择。
拖得越久，越难完成 问题拖得越久，越难完成。这个很容易理解，比如你借钱给别人，对方拖得越久，则越难收回本金。财务上把超过三年的未收回的账款记为坏账；目标也是，很多人立了flag没有马上执行，随着时间推移，越来越难完成目标。所以目标意图没有用，要用执行意图。时间越长，你会认为完成这件事给你的好处会越来越少。这是长期利益和短期利益的冲突。刚立flag的时候，情绪是亢奋的，越往后就越没动力了。所以要让自己持续维持亢奋状态，单靠目标是不可维持的，要靠持久的习惯，执行下去。
为什么我们会对别人有要求？ 因为我们成为了一个集体。作为一个利益共同体的其他成员，不可能对你没要求的。例如谈恋爱，如果对你没有任何要求，就是根本不把你视为利益共同体，也即你只是个备胎。为什么结婚要门当户对？作为利益共同体，你会找个比你段位低很多的合伙人吗？马云会不会找你创业？对别人有要求，其实也是寻求风险共担的一种形式。
基础概率 什么是基础概率？比如记安全带可以减少75%的受伤几率；专项体检可以减少五成的癌症风险；很多人不看基础概率，总以为自己是幸运儿。
有个老式笑话是这么讲的，小明开车送小芳去机场，临别时小明对小芳说“一路顺风”。其实飞机失事的概率远小于汽车。只不过飞机一旦出事都是送命，媒体的报道也添油加醋，导致人们觉得飞机比汽车危险。这也是忽略了基础概率。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【精彩博文】周蓬安：中小学生睡眠不足，这种害人教育该休矣</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/11/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/11/</guid>
      <description>（该文写于4月29日）29日，国家卫健委举办新闻发布会，介绍2018年儿童青少年近视调查结果。据介绍，监测发现，中国学生近视相关危害因素广泛存在。比如，67%的学生每天户外活动时间不足2小时，29%的学生不足1个小时，73%的学生每天睡眠时间不达标（4月29日《微博话题》）
国家卫健委宣布“73%的学生每天睡眠时间不达标”，大家一定会认为这个问题非常严重。但如果你直接去小学高年级课堂、中学课堂做个调查，你一定会发现问题更加严重，因为这个比例犹如“失业率”，也是被大大压缩过的。
教育部2017年印发的《义务教育学校管理标准》，就明确“家校配合保证每天小学生10小时、初中生9小时睡眠时间。”而实际情况是，能保证9小时睡眠时间的或许只有两种人，一种是学习成绩太差，已经处于“破罐子破摔”状态；另一种就是不太花费时间学习，也能确保“学霸”地位的天才。几年前，零点研究咨询集团调查结果显示，十城中小学生平均每天睡眠时间(小时)：大连7.7、沈阳8、西安8.1、济南8.2、北京8.3、厦门8.3、武汉8.3、成都8.5、广州8.5、上海8.7。几年过去后，估计情况更糟了。
**我们还可以从另一方面看中国中小学生的睡眠状况，那就是近视率。**应该睡眠的时间被学习占用，学习时间太长，当然会产生更多的“小眼镜”。同样是卫健委新闻发布会给出的数据显示：2018年全国儿童青少年总体近视率为53.6%。其中，6岁儿童为14.5%，小学生为36.0%，初中生为71.6%，高中生为81.0%，近视防控任务艰巨。
其实不用做调查，也不需要引用权威机构公布的数据，教育部、卫健委的领导只要去初中生的教室看看，看看有多少“小眼镜”，心里也就十分清楚了。
**在笔者看来，中国教育已经出现大问题了，而问题的根源就在于已经坚持几十年的高校“严进宽出”制度。毫无疑问，这个管理制度是变态的。**两年前，我在《摧残一代又一代，教育官员该有羞耻感》一文中曾直言不讳地指出，目前中国已经是教育理念颠倒到近乎变态的地步了。具体表现就在于孩子们在该玩的时候“拼命学”，即初中以下阶段的孩子原本应该“玩得欢”，可他们却在“拼命学”，弄坏了身体，害了自己一辈子；而在最该学习知识的大学阶段却“拼命玩”，弄坏了思维，也会后悔一辈子。
**因为高考成为人生必走的“独木桥”，因此就得从娘胎里开始竞争，媒体甚至理直气壮地宣扬“不能让孩子输在起跑线上”。**笔者在《幼儿园的主要职责，是“看孩子”而不是“教孩子”》一文中，曾对幼儿园承担着不应该承担的职责进行过批评：如今幼儿园小学化现象已经十分严重，一大批人在乱喊“将幼儿教育列入义务教育”。**要知道，中国初中以下的孩子普遍长期睡眠不足，已经苦不堪言，未来必定影响身体健康，甚至会影响寿命。**我要说的是，“别让孩子输在起跑线上”是个伪命题，是无良商家忽悠家长的一种卑劣手段，希望我们的主管部门，对幼儿园不要再提“教学质量”四个字，让幼儿们快快乐乐地玩几年吧。
几天前，我在小区门口看到几个四年级的孩子竟然使用拉杆箱书包，一位送孩子上学的母亲告诉我，孩子的书包都在七、八斤重的样子，背在肩上实在是够呛。可以想象其教辅书有多少？去年广州日报《“小书包”的秘密：小学生书包有多重？放了些什么？》一文曾报道，在记者抽取的样本中，小学生的书包大多集中在2.5~4千克，最轻的1.5千克，最重的7.1千克。
有关中小学生书包太沉的话题，我在十年前曾撰写《周济部长，您只需做减轻书包这一件事》一文，并在全国“两会”期间发布，在人民网、新华网引发热议。可惜，教育部长换了好几个，中小学生书包的重量却并未减下来，十年前提到的拉杆箱书包，至今仍在被使用。
**学校老师弄了那么多的教辅书，孩子们就有做不完的作业，又怎么能保障他们的睡眠时间呢？**因为你老师布置的作业太多，家长也不能不让孩子做。而因为应试教育深入骨髓，老师必须考虑升学率，也不能不搞“题海战术”，何况滥发的教辅书中，学校、老师还能分得“一杯羹”。因此担心，教育部拿什么确保小学生每天10小时、初中生每天9小时睡眠时间？但无论怎么说，这种害人的教育模式都该休矣
来源：新浪博客</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【转载】给处女的一个忠告！</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 01:10:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/1/</guid>
      <description>非处女们，就算你说出一万个理由，理由都带花了，把我驳倒了，但也仅仅是驳倒了这篇文章。 你也改变不了一个“非处女，绝对不娶”，这个在男人心里根深蒂固的思想 再问各位一个问题，你到饭店吃饭，服务员给你两双筷子。一双是包装的完好无损的， 另外一双，是被别人拆了包装，筷子已经给掰开的，你选哪双？或者更甚至， 服务员给你拿了一双已经掰开的，别人用过的筷子，我想这时候你都得去和服务员理论，凭什么给我一个别人用过的筷子。
服务员如果这样回答：“你要吃的是饭，又不是筷子，吃饭吃的舒服就行呗， 干吗管它是不是别人用过”，我估计你都得骂她。
但我觉得和下面这话话没有太大区别“你要娶的是人，又不是那层膜，只要真心爱你， 对你好就行了，干吗在乎有没有那层膜呢”。
我相信哪个未婚非处去商店里买筷子，都不会买别人用过的，哪怕被别人用过一次，你也不会买。 因为你觉得它脏，其实筷子本身不脏，还不是因为有人用过，你才觉得她脏了。而且这双筷子， 你买回来可能仅仅用几个月，或者一年，你都无法忍受买一双别人用过一次的。
别人只用过一次的筷子，你都觉得脏。那么你那个被别人无数次出入过的身体，别人就不能觉得脏了？ 你把你的失去贞操，归罪于男人，说什么“没有男人，哪来非处”。那你让筷子找谁说理去啊， 筷子也可以说”没有人用我，我会脏吗”
我现在对我的这篇文章几点疏忽的地方进行补充。 我写这篇文章的目的是希望那些还是处女的女孩洁身自爱， 懂得珍惜自己，别做傻事，悬崖勒马 也希望有一些对自己女朋友有不负责任想法的男人， 能停止你那不负责任的想法。如果你不能为这个女孩子负责一辈子，就别夺走人家最宝贵的东西。 也希望各位非处，别怪别的男人在乎处女情节，要怪，就怪当初插入你身体却不能给你结婚证书的那个男人。 别的男人再丑陋，只有那一个男人对不起你。 　补充一，我说的非处，是指结婚之前就和男朋友****失去处女之身的。而不是一些被强J， 或者卖身救母的女孩等等，这些女孩是值得我同情和尊敬的，我向她们敬礼。
补充二，我想问一下各位非处，你用你的脑袋相象一下，相象一下你的公公， 婆婆如果知道你在结婚之前和别的男人交往几年，并且发生数次性行为，你的公公，婆婆怎么看你？ 将来数十年的生活，你如何去过，如何面对？这个世界上有多少伟大到如此程度， 可以包容这些，一点也不在乎的父母呢？ 补充三，非处，你会说。“你都不是处男，凭什么要求别人是处女”。 那么男人同样可以问一个问题“你自己都没有房子，凭什么要求你的老公要有房子呢”　你可能会说，因为我是女人，你是男人，所以你要有房子 那男人也可以说，因为我是男人， 你是女人，所以你必须是处女
补充四，你愿意以处女之身和你老公结婚，还是和别的男人做过数次爱的身体和你老公结婚。 如果给你一个重新选择的机会，你自己知道自己的答案。 补充五，一个巴掌拍不响。我想，没有几个女孩是被自己的男朋友强J的， 都是你们自愿的，别说什么半推半就。说半推半就的时候，你都已经单独和你男朋友晚上单独去开房间了， 如果你懂得自爱的话，不跟他单独去一个房间，会失去贞操吗？你老实点呆在女生宿舍里， 我就想像不出怎么个半推半就，他跑到女生宿舍里，在你床上和你半推半就？
第一，女孩如果把第一次给了一个男孩，有两种情况，第一种，她很爱这个男孩。我相信大家都听过， 忘掉一个人也许要一辈子这句话。何况是这个把自己从女孩变成女人的男人。 我相信一个女孩爱一个男孩爱到可以把自己最宝贵的贞操都交给他的程度，她一辈子也忘不了这个男孩。 所以，我不会娶这个女孩，因为我还没有伟大到那种可以容忍自己的老婆一辈子记着别的男人。 第二种，这个女孩不爱这个男孩。连自己最宝贵的东西，都随便给了一个自己不爱的人的女孩。你会要吗？
第二，非处女们都认为好男人不会因为自己不是处女而不爱自己。都认为应该爱你的人， 而不是爱你的膜。我想对各位非处说，你心目中的好男人，应该和耶稣一样伟大。能包容你任何的错误。 能包容你一辈子记着某个不负责的男人。能包容你在每次和他进行**的时候在拿他和以前的某个男人对比， 不论谁的能力强。能用一辈子的时间来弥补别的男人所犯下的错误，为别人的随意负一辈子的责任。 用他内心深处一辈子的疙瘩来为你的错误进行安慰。我想问问各位非处，如果一个男人这样爱你， 难道你内心深处，你不愧疚吗？假如你真的遇见这么伟大的男人，你不觉得你对不起他吗？
第三，非处们，别为自己找各种借口了。你们只会说，男人应该不在乎你的过去。 但是你们说不出任何的理由证明非处比处女更值得男人珍惜，你们其实内心深处也知道自己已经无可挽回了， 你们所说的各种借口，实际上是在内心深处为自己开脱。你们也知道自己犯了一个无可挽回的错误， 而你们想把这个错误归结为不负责任的男人。对，他们也错了，他们不负责任，可你们也同样半推半就之间， 张开了自己的双腿。
第四，非处们，假如你有一个亲妹妹交了男朋友，你会劝她守住处女身，还是劝她把贞操给这个男孩？当你变成非处的那晚， 你敢对你那含辛茹苦的老母亲说，你已经不是小姑娘了吗？你敢用脑袋幻想一下，你对你母亲说，我昨天和男朋友****了。 敢幻想一下这个时候你母亲会是什么眼神，什么表情，什么内心吗？假如以后你做了母亲，你会对你女儿说“爱他就给他， 即使不结婚，今后也会遇见爱你的人，不是爱你的膜的好男人”，你会这么对女儿说吗？假如你今后的儿子要结婚， 你愿意让他找一个处女，还是找一个和别人家孩子睡过觉的女孩呢？
第五，非处，假如你结婚之后，突然有一天，得到你贞操那个男孩面带失落的来找你， 向你诉说他内心深处的痛苦和后悔，说一些，后悔和你分手。或者过了这么多年，原来我真正爱的还是你之类的话。 你敢保证你内心深处不掀起一片波澜吗？你的头脑中难道不会回忆起一些你们在一起的美好时光吗？ 假如此刻你的老公又不在身边，你敢保证你不会再次和他****吗？ 第六，非处们，在你们看到论坛上有人说非处种种不好时，你内心深处可能会生气，想说一些话来辩解， 反驳，或者觉得这些男人根本就很卑微，很无聊的时候。这不正是证明了，他们的话触痛了你内心深处的伤痛。 正是证明了，你内心深处也很在意那层膜。
第七，非处们，或许你们觉得挺委屈，你们会说“没有你们这些男人，会有非处吗”。我可以对你说， 夺走你处女之身的只有那个男人，就算全世界其他男人每个糟蹋了十个处女，他们也没有任何对不起你的地方。对不起你的， 只有那一个男人，犯下错误的，也只有那一个男人，应该负责的，也只有那一个男人。一个男人犯了强J罪， 难道应该把全世界男人都关进监狱吗？你未来的老公，没有任何对不起你的地方，可他却要一辈子为别人的错误来赎罪。 一辈子照顾一个精神上和生理上最宝贵的东西都已经奉献出去的女人，想到这些，你心里不觉得惭愧吗？ 第八，如果你觉得是不是处女根本无所谓。非处，你现在也就不会看我这个文章了。 处女们，我给你们一个忠告， 在没拿到结婚证书，举行婚礼之前，夹紧你的大腿 !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
