<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 近视眼逛博客</title>
    <link>https://ditou.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 近视眼逛博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 22:14:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ditou.org/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>重回近视眼逛博客</title>
      <link>https://ditou.org/2020/10/1/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 22:14:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/10/1/</guid>
      <description>这个博客很多天没有更新了。
最近一直都是这样，已经说了很多次快长草了，所以，以后就不说了。
之所以今天会更新，是因为自从换了域名和博客名称，总感觉回不到过去喜欢逛博客更新博客的状态了。因此，今天决定还是换回以前的名称「近视眼逛博客」好了。一来，这是一开始写博客就命名的名称，还是保持初心比较好。二来，我还是觉得叫这个名字比较合理。域名就继续保持不变：ditou.org 。
因为没有太多的时间，博客应该还是会佛系更新，重在分享，不求数量。
静态博客天然的会存在一些不太先进的地方，比如分类和搜索。因为一些技术的问题，实现起来比较有难度。虽然 hugo 有一些主题的设计者已经考虑到这些问题并且补足了这些不足，但对于不是技术流的我使用起来比较吃力，不管从美观性还是维护方面都不适合日常使用。但用来做专题分享又感觉格外的合适，尤其是静态页面的访问速度方面优势还是很明显的。
但我又想有一个日常碎碎念的地方，类似微博推特这样想发点什么就发点什么。可能比较凌乱，但需要回顾的时候可以搜索。手头也有闲置的域名，于是，我把这些闲置的域名又拿来搭建了一个小社区：DTZ9.COM。这个域名和社区程序有些朋友可能之前见过，我就不多说了，有兴趣的朋友可以一起交流。最后说一句，因为是三大顶级域名同时注册的，所以后缀换到 .com 和 .org 都是会转到 DTZ9.COM 的。我比较懒，也想不出社区名称，所以就直接写域名了。
话不多说，请欣赏下面的风景。
美好的风景 算了，老想着看美女没意思，看它吧：
来源：https://www.youtube.com/watch?v=RLAFem5LFZY</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近关注的一些有趣的东西</title>
      <link>https://ditou.org/2020/09/1/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 21:05:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/09/1/</guid>
      <description>随便一说 本来是要说说湖南永州那个被刑拘的孩子的，但观察几天后发现新闻来源避重就轻，很多关键因素根本没有提及。我在这里更是不方便随意揣测了，因为缺少一些常规「人情世故」的相关信息，在不了解真实情况的条件下随意发表观点想想还是不太明智。
那就分享一点最近关注的一些有趣的东西吧！
「直角引号」 某天想到要输入“引号”的问题，看到网上大家使用「直角引号」貌似更美观。
一开始并不知道我使用的输入法怎样设置，才能实现输入直角引号的功能。搜索很多次后看到有说 linux 里面需要修改某个全局文件即可实现，当我打开这个文件查看，发现文件里面已经默认有这个相关项了。我的 sunpinyin 输入法只需要在输入直角引号的时候按 “]” 键就可以了，真的是相当的方便。参考链接在这里。
软件推荐 Listen 1 音乐播放器 Listen 1可以搜索和播放来自网易云音乐，虾米，QQ音乐，酷狗音乐，酷我音乐，Bilibili，咪咕音乐网站的歌曲，让你的曲库更全面。
它支持以下方式使用：
传送门
在我的 ubuntu 20.04 Gnome桌面上的效果：
虽然有一些瑕疵，不算完美，但这种方便实用的简洁真的很适合我。其它系统未作测试请自行尝试体验，想必也不会太差。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天气太热了</title>
      <link>https://ditou.org/2020/08/1/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 20:21:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/08/1/</guid>
      <description>最近天气太热了。
相比前段时间暴雨洪水肆虐时候的气温，甚是怀恋啊！
原谅我忽略了受灾群众们的苦难，虽然这种想法很低级，但很实际不是吗？还是希望每天能下点雨降降温，不需要很大的暴雨，只要能让温度稍微下来一点就是很好的了。
我没有那个生活和工作条件，没办法像那些坐在空调房里工作的人那样舒适的干活，我的工作场景基本都是顶着日头干活，何其苦逼，何其不幸。大多数时候我只能在清晨和傍晚选择气温不太高的时候工作，中午的时候找个有空调的地方待着休息，避免自己在中午干活造成身体不适，中暑或者过于劳累。
还好最近算是淡季，不太忙，闲时休息忙时合理安排工作时间还算可以。但这样总会牺牲一些业务，为的也是保重身体。
只是，这样收入会少很多。
但，总比挣完钱再拿去医院好的多，身体是革命的本钱吧？
美好的风景 某日忙里偷闲山中游玩一图。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一不小心接近两个月没有更新了</title>
      <link>https://ditou.org/2020/07/1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 21:38:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/07/1/</guid>
      <description>今天是7月9日。
特意看了一下上次更新的发布时间：5月16日。在这接近两个月的时间我都在干些什么呢？这是值得回顾的。
这期间至少看了两部电视剧，到今天写这篇文章的时候其实是已经忘记片名了的。说明，有一些电视剧不一定需要去看，至少我觉得一部电视剧看过之后久久不忘，才是值得去追的电视剧集。然而，当下我们很难分辨一部新片的好坏，往往有了开始就很难回头，不看完是绝不罢休的。
或许，可以把节奏放慢一点，新出的可以放一放在决定是否去看。怎么判断看与否？或许可以参考评分？评分低于多少不应该浪费时间去看，我得好好想一想做一个合适的判断。
不过，我倒是记得正在看的两部。一部《雪国列车》，这是netflix上最近正在持续更新的剧集，虽然网络上褒贬不一，但题材还是值得去看一看的。另一部就是最近很火的《隐秘的角落》，这部是准备去看还没抽出时间开始的。
另外，孙燕姿突然就在油管上开出道20周年直播演唱了。当天我并不知情，还是第二天油管推送我才看到并欣赏的。燕姿一路成长，断断续续这么些年，伴随着她的音乐和歌声，也陪伴了我的成长。女神就是女神，哪怕她消失的再久，只要她再次出现，依然是那么的美好，那么的令人赏心悦目。祝愿她永远生活幸福，美好常伴。
说说近两个月的工作和生活。
我是自己干活，算是体力劳动，手工业者，这也就决定了我每天的工作量和体力消耗是很惊人的。也就是说，干一天活儿回到家真的就只想躺着啥也不干。这也就是这段时间没有更新的主要原因，真的不想动手敲键盘打很多字。但是，早睡是不可能的，干什么呢？开电脑看看视频打发时间，如此。偶尔也会看看博友们的更新，大多数时候不发表评论，只看不说。
有人可能会说了，这么长时间总归有休息的一天吧！如果喜欢写东西，无论如何都是会抽出时间来的。还真没有，这段时间我没有一天偷懒闲在家，每一天都是按时出门，天黑回家休息。是的，有活干真的很幸福。但我承认，确实是偷懒了，晚上的时间还是很长的，毕竟我习惯晚睡，如果真想写点什么还是不成问题的。想起来，还是自己懈怠了，时间管理方面没有做的很好。如果不是今天这个特殊的日期，或许我还是不会写一个字吧？
从今天起，尽量去写尽量去说，不断成长。不求每日万字，但求绝不懈怠，浪费了光阴。
近日洪水滔天，今日本地晴，明日有雨。愿大家平安！
美好的风景 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惹不起我还躲不起吗</title>
      <link>https://ditou.org/2020/05/2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 23:13:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/05/2/</guid>
      <description>昨日（2020年5月15日），发生了一件对我们家来说非常闹心的事情。
事情的起因是，去年底我家对面搬来一家人，据说对方是在东莞生活很多年的。不清楚什么原因回乡务农，但反正是买了我家对面的果园和房子。某天下班回家，他们就一辆物流货车从南方搬回来了。我家人当天不在家，我想着刚搬来的邻居，就主动帮着他们卸货，毕竟司机小哥挣钱不容易，还赶着去其他地方卸货来着。
按常理，像这种长途物流，司机是不会送货到农村的。一般都是送到市区物流园区卸货，货主自己找接货车转运回家。毕竟，市区到我们这里大概还有五十公里以上，不考虑路程的问题，单说安全问题一般的长途司机都是不会冒险的，乡间小路复杂不说，谁知道会发生什么状况？这也是我体谅司机小哥的原因，所以主动帮助卸货，何况还是新搬来的邻居，帮忙是应该的。
这时候问题就来了。在我主动帮忙的情况下，对方两口子居然磨起了洋工。司机小哥在车上，我在车下接着货物，他俩搬一点进家门然后就在里面磨蹭半天不出来的。我估计是因为运费的问题，司机小哥也不好说什么。在这种情况下，我只能快速帮着司机把货物从车上卸下来，好方便他结账走人。卸完货奇葩的事情来了，对方完全没有打发司机走的意思，居然还示意小哥帮着往家里搬家具物品什么的。我实在看不下去，就打了个圆场让他们赶紧结算运费好方便司机去另外的地方卸货，而且天黑了山路不好走，这才算解救了司机。送走货车，我帮着把外面的物品搬进家中安置好，就回家洗洗准备睡了，已经没了跟新邻居多聊的意愿。当时，也没有多想，日常帮忙搭把手而已。
新搬来居住，或多或少会有一些不方便，那段时间各种嘴甜，顺便委托我帮着买一些生活必需品和借用我家物品。我们家从来都是与人方便于己方便，只要对方礼貌从来不会拒绝给予帮助。说的就是礼貌的问题，过完年开始，感觉一切都变了嘴脸，说话口气都变了。中间发生过多次家人不在家私自打开车库门取用物品后不及时归还也不打招呼的事情，还是我家人问起来才说东西在他家&amp;hellip;
顺便说一句，我家车库从来都是不锁门的，因为周围邻居都很友善礼貌，所以没必要锁门，有时候也是为了方便别人，从来不会因为这些小事发生矛盾，因为老邻居们都了解我的为人，需要什么自己拿了用就是，用完归位招呼都是可以不用打的。但前提是用完必须及时归还，新搬来这家人完全没有这种意识和做人的自觉性，因此，我肯定是要沟通和提出警告的。意思就是，我的东西你可以随便用，但不能不及时归还，这是我的要求。我不觉得我这样做有什么问题，毕竟，借与不借是我的权力。何况，妄图把我的东西放到自己家占为己有？农村里面这种事情很多，你找上门对方大抵是说用了你的又不是不还。但问题是他就是没还，门对门又不是很远。说这些是因为这次沟通很不愉快，他们完全没有意识到我对他们的行为极度反感，而且，说话很难听。聊不下去也就不了了之，我们家从来不锁的车库从这次后也就破天荒的开始锁门了，实在不愿意跟不讲道理的人理论。我的意思是，只要你打招呼，东西还是借你，归还就可以了。
我已经意识到这家人不好相处，但从来没有想到事情完全超乎了我的想象。
其实，从他们搬来那天开始，对方的老婆就对我们家人大呼小叫，毫无礼貌可言。我也没有在意，毕竟，农村妇女文化程度低，思想境界更是无从谈起，早就习以为常了。起因是某天清晨，我母亲起床在家门口梳头，当时我还在熟睡，突然就被吵架声惊醒。两个女人就这么在门口吵了起来，那话语简直不堪入耳。两个女人吵架，我也懒得管，起床洗漱准备出门干活了。这时候，我就听见她们打起来了，因为我在楼上，因此迅速开窗查看。这时候我看上对方丈夫站在门口完全没有劝架的意思，我就喊了一声叫他把自己老婆拉回去，他居然不理。看情况不对，我立即下楼准备动手，这时候她男人也才开始往这边走。我刚准备动手，她男人说，你不能打她她有精神病巴拉巴拉意思任何人不能动她老婆。行吧！只能报警了，顺便叫我父亲用手机拍下了打人的视频。幸亏没动手，不然谁知道会闹成什么样子！警察来了，本着大事化小小事化了的原则双方安慰调解，顺便叫双方去医院包扎处理伤口，医药费无从谈起&amp;hellip;
这事儿出了我母亲被打之后，因为警察和村里一再强调对方是精神病人也只能这样了，没办法，惹不起啊！再说，也没有造成太大的伤害。因为知道了对方是精神病人也只能忍让着了。
相安无事，互不理睬。
但昨天下午开始，她又开始对我母亲破口大骂。我母亲沉不住气，没忍住互骂了几句，受不住气进屋关门了。精神病人就冲到我家门口要求我妈开门出来理论，这哪里是理论，这是出去挨骂呀！脑子不正常的才出去呢。她就开始扬言要打死人把我家房子拆了，完全一副泼妇骂街的架势，姑且不论精神病人的状态。见我妈不开门不理，于是就捡起砖头石头乱砸一通，最后砸坏了我家玻璃两块，我父亲在门口离她远远的也被用石头砸了。我妈打电话告诉我，让他们在家赶紧报警，我立即回家。到家就看见门口一片狼藉，村里干部也来了，因为她情绪比较激动守着她防止她伤人。等警察来了了解完情况，警察跟她丈夫沟通让他作为监护人赔偿我家玻璃，对方男人根本不跟警察讲理，还反咬一口说是我们造成她老婆精神病复发，要求我们负责把她弄去检查治疗。这&amp;hellip;警察当然是不会理他这种无理的要求的。因为对方不肯赔偿，加上玻璃更换一下也没多少钱，我也没有多说什么，警察们离开了。
这就是昨晚发生的事情。
我在想，邻居遇到精神病人有暴力倾向应该怎么处理，怎么自我保护？这事情难办，监护人不赔偿，小事情还好，真到事情大条了难道伤人伤物我也得自己受着？有没有懂法律的朋友给一些建议？
不过，目前嘛，忍就是了，不然能怎么办呢？骂就骂吧！不予理睬就是，我能忍就怕我妈忍不住要跟对方互骂激化她的情绪，这样事情只会越来越恶化。但我想，隔绝跟对方的一切来往，不跟她一般见识她就算有病也是闹不起来的，骂街就骂街吧！正是：惹不起我还躲不起吗！
 丑陋的女人让人难受，还是看看好看的愉悦身心一下吧。
美好的风景 网图，侵删请联系我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年5月的一些感悟</title>
      <link>https://ditou.org/2020/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 23:10:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/05/1/</guid>
      <description>昨晚本博客又一次换了皮。
没办法，我发现自己就是喜欢没事儿换主题玩儿。
最近忙碌，都没时间写东西，到了昨晚想起来很久没有更新了，突然觉得可以换个主题庆祝一下。
为什么说庆祝一下呢？因为我突然想起来，从去年开始重启博客，到这个月正式一年了。严格意义上来说，应该是去年三月就有了重新玩博客的念头，但真正当回事儿确实是2019年五一前的事情了。所以，为了方便庆祝和记忆，就当是五一吧。是啊！好不容易熬了一年了，感觉也没写啥东西，水分很大，比起那些坚持十几年的博主，本人只能仰望哈哈。
总结一下。 从一开始重搭博客使用wordpress上线，就是各种换主题折腾，这已经成为了我玩博客的一种方式了。换来换去，感觉也没有多大的改进，因为自己对设计无能，也只能搬一搬大佬们制作的主题为我所用。唯一觉得安慰的是终于摆脱了wordpress这类动态网页，如今使用hugo静态博客生成器生成网页同步到服务器提供访问。
为什么我不喜欢动态网页？主要还是穷呗。动态网页对服务器和网络的要求较高，太差的VPS使用起来网页打开会很难忍受。这些受制于服务器的性能，也跟网络有很大的关系。因为我不使用国内服务器的缘故，国内访问国外服务器上的动态博客网页，经常因为拥堵和线路路由不好而不太友好。但是，静态网页相对来说体验就会好很多。之所以偏爱静态网页是因为十几年前接触网页的时候一开始就是html网页，感受过古老的静态网页浏览器解析展示速度，那些所谓的动态网页优化感觉都太大材小用了，毕竟，我就写个博客而已。而且，我也不会优化。
说来说去，还是要回到写博客的事情上来。这一年，也算是知道了折腾博客是要干嘛。记录一些折腾的过程，写一点心灵感悟。但遗憾的是，写的还是少了点。写的少主要是因为肚子里面没货，解决的办法觉得还是要多看多读，当然，还要养成写东西的习惯。哪怕是水的不着边际记流水账，能写就是一种进步。在这方面，还需要继续努力。
不求功名利禄，只愿平安幸福。坚持写一个博客，记录自己的一生。这也就是我刚开始写在博客副标题上的“博客记录人生”，虽然我现在已经不写副标题了。
之前，我很喜欢在文章里面配张图片，大多数时候是美女，很来变懒，也有好久没有发图了。今天不发美女，手机里面找一张吧！
路途。从农村到城市，我还需要走多少年？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>剧荒，小伙伴们还有好看的剧集推荐吗？</title>
      <link>https://ditou.org/2020/04/1/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 23:54:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/04/1/</guid>
      <description>不知不觉已经2020年4月22日了。
最近还算忙碌充实，虽然收效甚微，好在生活和工作还算过得去。我估计我个人的这个标准是极低的，大概也就活着就好了。
也是，这个年头大家都不好，还是不要有太多的想法和追求比较好，现世安稳，长命百岁。
今天在一个小店门口闲坐，听到一个同龄人吹牛逼，大概或许也算是知道一些才说的吧。内容是讲最近的原油期货市场，虽然我个人不懂，但新闻还是见过一二的。听人吹牛逼不算什么，思考就很难了，我到现在还没弄明白最近这是怎么了&amp;hellip;
好在，油价还算便宜，也只能这么安慰庆幸一下了。那些参与其中的朋友怕是度日如年了。
这段时间早上出门晚上归家，打发时间的无非就是各种视频各种电视剧了。最近在看《鬓边不是海棠红》，黄晓明主演的京剧题材的电视剧。军火商、戏子、日本人，一个戏台，风云涌动。过瘾！
期间还穿插观看了周迅主演的《不完美的她》，围绕虐待儿童家庭冷暴力题材，类似经历的林绪之和林小欧相遇相亲，不是母女，但母女相称。林小欧的一举一动让我都想有一个这么可爱聪慧的女儿了。
剧荒，小伙伴们还有好看的剧集推荐吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>离上一次更新又过去大半个月了</title>
      <link>https://ditou.org/2020/03/2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 20:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/03/2/</guid>
      <description>时隔多日，离上一次更新又过去大半个月了。
都知道这期间国内疫情严重，应该是时间很多才是，确实是这样。不说偷懒不写博客的问题，说说这些天我都做了些啥吧！
生活上就没啥可圈可点的事情可以讲，毕竟，不能出门的。虽然如今已经逐渐放开限制了，可我还是不太想出门活动呢，不为别的，这些天宅在家里爽啊～想怎么玩就怎么玩，没有生活的压力，不用去想其它事情。就算有压力我也没辙，还不如待在家里混吃混时间，出去就有好日子过吗？连饭馆都不开门，想吃点好吃的都没有。
既然是待在家里，那除了看视频玩电脑折腾点网页什么的。经常光顾的朋友已经知道了，上次发文前本博客更换了域名。我也知道域名老是换来换去不太好，以后就不换了吧？哈哈，我也不确定，谁知道哪天我一心血来潮又开始折腾了呢！说到折腾，上次换域名顺便把博客的主题也换了，换了皮嘛，心情应该也会好一点。不知道有没有朋友跟我一样，靠给博客换主题调节心情的？按理说心情好了多少能够多写几个字分享分享，可事实是啥也没写哈哈。
那么，我在干嘛呢？
首先是看剧。英语剧看了一些，想什么绝命毒师之类的。当然看的最多的还是国产剧，比如孙红雷主演的《新世界》、孙俪主演的《安家》。对了，还有《无心法师3》。之前还有一些已经想不起名字了。《安家》这剧还算能看，其它的也只能用来打发时间罢了，至于《无心法师3》，我始终觉得是拿来看小萝莉的，不是小萝莉演技颜值上线这剧只怕是也很难火起来了。
由于手里的域名好几个，放着也是放着，于是把其中一个dtz9.com拿来做了一个链接站。之所以说是链接站，主要是这个站不生产内容，所有的都准备是拿每天看到的文章资讯来转载。可是呢，转载别人的文章我觉得麻烦（主要是懒），而且不太友好，采集是不可能采集的（主要是不会）。于是，就直接给原文链接了，你看到的没错，就是一个首页列表，然后点击标题就直接跳转到原文站点了。类似与一个资讯聚合，唯一与那些转载整理文章的“博客”或网站不同的是没有本站原文，压根就没有！给标题配一些关键词的标签就这么赤裸裸的上线了，当然，还是有一点其它功能的。加入了点评的思路，虽然目前基本不写，但还是保留了评论区用来交流。评论区由于链接回源的问题还有一些小问题，比如chrome浏览器可以很好的使用，但换到其它浏览器可能会无法加载评论区，甚至能加载但不能看到chrome用户的评论内容。所以，如果有朋友遇到这种情况不用奇怪也不用抱怨，我是不会修的哈哈。因为，根本没人会看的！那么，这个页面做了意义何在？正如“关于本站”页面的说法一样，纯人工甄选。换句话说就是尽可能的不搞信息泛滥的事情，只是把日常看到的有用的文章链接发出来分享，算是一个书签。但这里面有一个很大的问题，大站相对稳定还好，短时间内不会出现链接失效的情况，个人博客网站就很难说了。说不定我今天发，明天他就不稳定了。比如改变了网址结构或者是服务器不稳定造成不能访问。所以，我尽量规避，该发的还得发，不能发的坚决不发。当然，也欢迎朋友们参与大头针的分享交流。
这段时间由于电脑使用率太高，我的老旧笔记本出现了各种娇喘。老机器拿来跑Win 10系统轻度使用还算好，比较流畅，一旦使用率高起来，就成了老牛拉破车了。我用电脑喜欢开很多的软件窗口同时配合使用，这些软件各种都有，各家的资源占用率各不相同，但有些是及其耗费硬件资源的，比如拿chrome浏览器看油管视频就很厉害。有些高清视频不知道是因为压制的原因还是网络的原因，经常会出现浏览器进程占用高，CPU跑慢的情况，但有些同样是1080P的清晰度就没有这个问题。问题和需求出来了，本着爱折腾的习惯就想测试一下同样强度的使用其它系统会不会好一点，比如Debian。之所以选它是因为之前有段时间使用过，印象及其良好。本来只是打算测试，抱着不行再换回Win 10的念头先备份了重要资料，然后就直接格盘安装Debian 10了，过程不表，中间经历了大量的google，总算在Debian 10系统上回到了Win 10系统上的日常使用环境，该有的都有了，没有的也能找到很好的替代品，虽然有些并不如意，但大体上不会感到不适。惊喜！用这个词一点不夸张，因为经过几天的高强度使用一次也没有出现卡死的现象，要知道我可是一个不喜欢关软件窗口的人，即便这样，硬件资源还是绰绰有余。所以，只要沉下心思来研究，就会收获另一番风景。之前折腾hugo如此，这几天折腾Debian亦是如此。之前使用过一段时间debian又换回win 10，主要就是因为时间不够去研究一些不太能搞懂的配置，只能先放弃。这次趁着疫情期间正好有大把时间，也就顺利进入了Debian桌面世界。
说说体会。细节上面有些肯定是入不了用惯了Win 10的用户法眼的，毕竟不是商业化系统。另外，不是你想有什么就能有什么的，需要自己去弄。至少，很多东西连google都很难找到答案。我用它唯一的理由可能就是省资源，毕竟我这个笔记本太老了。放弃了一些舒适的体验，排除了心理障碍，我发现事情变的有趣多了。linux世界干净的不像话，有些在Windows司空见惯恶心人的东西消失了哈哈，真好。说说软件，我们用系统其实就是用的各种软件应用，系统只是一个平台，软件才是用户体验的载体。很多朋友喜欢找各种破解软件，是因为Win系统是一个商业化的平台，众多的商业公司需要生存，所以，为Win打造的软件或多或少都是有一些门槛的，这很合理。但也出现一些问题，围绕这个问题用户和开发者斗智斗勇，造成各种乱象。说白了，双方都没得到好处，反而搞的一塌糊涂。linux因为一开始就是自由的，虽然发展缓慢，但没有这些问题和矛盾。体验就比较明显了，除了之前说的干净还是干净，因为有些高级功能很多软件压根就没有，它那个软件该干嘛它就干嘛，别的坚决不加！我在想，早些年那些在win平台开发小工具的大神们是不是都在为linux做贡献？要不然，我怎么能够在Debian系统上看到十几年前各种实用工具软件的影子？或许也正是因为这些自由开源的大神们的精神，才让小而美成为可能，才让我的老旧机器依然能够为我服务。
放几张图片得瑟一下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说RSS的必要性</title>
      <link>https://ditou.org/2020/03/1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 20:16:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/03/1/</guid>
      <description>注意，此文是以博客或个人主页为中心来谈的。
有那么几天，完全不想打开我自己搭建的TT-RSS服务。为什么呢？那么多未读文章，以我的效率永远是看不完的，索性就想看就看不想看就拉倒了。不过，后来想想，人不能懒惰，该获取知识博闻天下的时候还是要去做的。毕竟，整天待在家里什么也不干也不是什么好事情吧！
于是乎Google一下本地解决方法，偶遇了Feedbro。它是一款浏览器扩展，在chrome里面使用体验还算不错。因为我日常阅读文章基本都是笔记本电脑，因此就不存在跨平台设备的问题。本地化的好处就很明显了，不论是管理订阅还是阅读速度方面肯定是有很大的优势的。毕竟，以我放在日本服务器上的TT-RSS来说，我就厌倦了每一个点击那一秒甚至两秒的反应时间。虽然我的日本服务器到国内速度已经很快了，但这种在线服务受网络波动的影响实在是太大了。一旦卡顿或者说服务不稳定，那体验真的就很不好，因此也就缺少了阅读的乐趣了。由此，我也就爱上了Feedbro这款浏览器扩展。
顺便说说，使用它还可以直接在页面用到chrome浏览器的翻译功能，对一些很难看清楚看明白的繁体字什么的转成简体字阅读效率方面会更高。当然，翻译英文应该也是可以的。我喜欢将页面全屏，沉浸式的阅读会更爽哦。
既然说了RSS阅读器，也来说说网页输出rss订阅的必要性。
我喜欢逛博客，因此，博客能否订阅对我来说完全影响了我对一个博客的印象。大多数博主会为rss订阅用户输出全文，这是很好的事情，非常有利于文章的传播。当然，是否输出全文并不重要，有时候输出摘要也是一件很可取的方式。我要的其实是通过订阅发现更新的过程，大多数时候我还是非常愿意打开原文链接的，毕竟很多样式在阅读器里面显示并不完整。所以，我会在未读文章列表直接右键新标签一次打开很多未读的新文章，然后一个一个网页去爬。博客里面看世界，不同区域不同的人的视角和生活成为了在这个艰难的日子里与外界接触的唯一方式。
不是说不输出RSS就不好，毕竟那是大家的自由，但，真的很累！很影响心情的好吧，打开，没有更新，再打开，老样子，时间久了也就停留在书签栏很少去看了。不过，那也没什么，不除草也是你的自由，也是我的自由。但是，我更愿意去看博友们的评论，去跟大家交流。如果，连这一点交流都没有了的话，我怕我也就与社会失去联系了，存在感真的很重要。
建国后，街上的招牌为什么那么丑？ 这是一个标题党。原文在这里，表现形式是一期播客，通过语音的形式聊香港的招牌文化。
如果说招牌丑不丑的话，真没什么意义，丑吗？丑。为什么？文化单一，缺乏包容吧？
你有什么看法？
播主在页面为大家准备了很多关于文字设计相关的链接和作品，有兴趣的朋友可以研究研究。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我又干了啥</title>
      <link>https://ditou.org/2020/02/6/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 13:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/02/6/</guid>
      <description>整理浏览器书签和网址站 精简浏览器书签栏，把一些好的添加进网址站。
目前大部分整理完成，分类真难。继续跟书签栏战斗~
解决博客外链不在新标签打开的问题 以我的能力，要么自己查文档改代码，要么直接找一个适合的主题。由于hugo更新频繁版本过多，之前能使用的config文件换个版本就发现失效，放弃，还是去找一个更好的主题吧！由于hugo新版本改变过大，有点摸不着头脑，为了更新而更新，换上新版的hugo，以这个为前提试用了几款主题，最终选用目前看到的这款主题 LoveIt 。基本满足了，剩下的就是继续摸鱼了🦑。
顺便又一次更换了域名 没错，一不高兴我就把博客域名换了，ditou.org 。这域名肯定是砸我手里了，就拿来写博客最合适嘿嘿。顺便也就把博客名称换了，就叫近视眼逛博客。我们都是低着头的人，除了电脑就是手机，很难抬头。针对这个域名，起名的话你有更好的建议吗？欢迎赐名！
新闻 加州民主党议员 Evan Low 提出了类似前民主党候选人杨安泽（Andrew Yang)的全民基本收入相似的提案“The California Universal Basic Income Program”：给加州绝大部分成年人每个月一千美元。Evan Low 是杨安泽竞选团队的联合主席，虽然杨安泽因初选失利而退出，但他的全民基本收入得到了许多人的支持。杨安泽认为，由于人工智能和自动化，大规模失业正在到来。全民基本收入设计作为应对大规模失业的缓冲。Low 提案所需要的资金来自于加州的增值税。
美好的风景 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>害怕作息毫无规律</title>
      <link>https://ditou.org/2020/02/4/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 23:05:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/02/4/</guid>
      <description>今天是2020年2月15日，是与世隔绝的第N天。
昨晚到很晚才有睡意，入眠怕是已经快天亮了吧。所以，今天睡到了下午快四点才起床，起床的一瞬间有很强的负罪感，就像是自己做错了事情一样的让自己无法接受。起床洗簌吃饭自省，然后就有了一个想法，是不是从明天开始早起锻炼呢？
这个想法是积极的，但面对当下不用上班干活的现状，只怕自己做起来会打折扣。但有这个想法总归是好的，比起城市人口密集地区，农村人口稀少条件便利，门口走走转转是非常方便的，这样想的话还是很幸福的。按目前的作息习惯，只怕疫情结束后，整个人都很难转换到工作状态中了吧！
另外，我也觉得良好的作息习惯对身心健康是非常重要的，生活有节奏有计划有规律不至于让自己感觉无所适从，至少不会经常胡思乱想吧。
昨日本地开始降温，夜晚下了很大的雨，天气预报预计明天气温回升，希望一切都会快速好起来吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我喜欢有些阳光和风景，总能照耀和宽慰人们的心灵</title>
      <link>https://ditou.org/2020/02/3/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 19:06:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/02/3/</guid>
      <description>明天就是正月十五了，人都快废掉了。这个正月把所有能看不能看的电影电视剧全看了，实在太无聊了。这几天总想着把浏览器书签整理一下，但我弄来弄去还是觉得很乱，看来这个添加网址到书签的习惯需要改善一下。我总是喜欢把搜索到的一些有用的信息保存起来稍后继续查看研究，可是经常是添加完书签就很久不理它了。这样呢，就会有一个麻烦，那就是浏览器的书签栏被我塞的满满的，往往这时候就会感觉比较凌乱。我不知道我这样算不算强迫症，总喜欢添加，多了又总想着整理，可是无论我怎么整理感觉都是不满意的，看着烦起来想全部干掉的心思都有了。不过，冷静下来其实是舍不得的，每天总要跟书签栏纠结一会儿。
刚才蹲坑的时候我想了想，认真分析应该是跟我这人找不着北有关。啥叫找不着北呢？就是没有明确的想法和目标，看到这个想了解一下那个也想弄一下，总感觉自己是捡了芝麻丢了西瓜。没有目标的宅在家里就是在浪费生命，跟咸鱼有什么区别？
想到这里，不免让我来了点想法，是时候给自己定一些目标了。定目标这事儿不能是首脑发热瞎想瞎比划，还得深思熟虑才是。给自己一点时间想想这一年自己想做些什么，有哪些有机会是能够达成的，把这些分析分析梳理梳理，到时候记录下来。围绕这个目标去做事儿去消磨时间，或许我就不会像这几天一样感觉自己要完蛋了吧？
哦，对了，关于这个博客的想法今天倒是可以说一说的。作为个人博客，这里以后就真的是我自说自话的地方了，想说啥说啥，想写啥写啥。但不在这里搞那些没用的，就是纯记录纯随笔，把这里当一个水缸，没事儿的时候就往里面灌点水，灌的勤了总有一天会变成大水池的。不过，我感觉自己没什么文字功底也写不出长篇大论，还是短文比较适合自己。所以还是延续以前的作风，在文末附上一些图片啊小道消息啊啥的博博眼球吧！我觉得现在的人能认真看文字的真的很少了，毕竟我自己有时候也看不进去，所以图文并茂还是要有的，不夹带点私货我怕被逛到我这里来的朋友嫌弃哦。还是希望能让朋友们打开网页的时候不至于觉得后悔，那样，我也算心安一点了。
美好的风景 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果你是老板我回去复工你害怕吗</title>
      <link>https://ditou.org/2020/02/2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 22:54:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/02/2/</guid>
      <description>今天初几来着？看一眼手机，已经正月十一了，过完正月十五很多人心里怕是该慌了。
为什么呢，很简单，今年这个工不好开呀！
今天在网上看到一些关于复工的讨论，有打工者担心口袋里面的钞票不够花，也有企业主个体户担心手头现金流撑不到开工盈利的时候。当然，各有各的立场，但大家都有苦难言是肯定的，全国大面积开工后部分中小企业无法正常运转甚至无力开工也是肯定的。
那么问题来了，你所在的单位效益如何，如果需要坚持到月底才能开工是否还能撑下去？
这个问题留给大家去考虑，其实应该是老板们需要考虑的事情，哈哈。但是，对于打工族来说其实是有风险的。如果你所在的企业去年效益都不算好的话，今年肯定更难了，年后开工效益不好选择裁员的概率应该是很大的。那么，有一些人可能会走野路子提前找老板报道也未可知。其它省份我不敢揣测，但作为家在湖北的我来说，虽然看到村村封路的现状，开工之日遥遥无期，不知道湖北走出去的人回去上班会面临怎样的困境，对于今年的湖北人来说只怕是很难了。其实我是不用太担心的，因为我已经好几年不出地级市了，工作和活动范围都在市辖区内，工作性质也决定了大家都开工我才能开工，大家不开工我就只能在家休息无工可开。现在月初，按照我的估计，我的行业月底应该能够全面开工，但到岗可能会提前，也就是出工不出力，因为就算开工各行业都没有全面运转，只能是半复工状态。
谁知道呢？鬼晓得疫情会如何发展下去。我也担心口袋里面的钱越来越少，只希望今年能见到一些希望，达成一些心里的愿景。
微软向Windows 10用户发布“自然之心”主题包 微软已为Windows 10用户的Microsoft Store添加了新的主题包。新主题包名为“Natural Hearts PREMIUM”，包含18张高质量4K壁纸，内容展示了自然形成的心形，罕见而妙趣横生，需要注意的是这些图像仅可以用作桌面墙纸。
“Natural Hearts PREMIUM”主题包获取地址。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>除下草不然怕你们以为我被隔离了</title>
      <link>https://ditou.org/2020/02/1/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 16:49:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/02/1/</guid>
      <description>发现离上一次更新已经整整一个月了，罪过罪过！
年前呢是没有办法，忙碌到失去自我。国人只怕都是如此，平日里忙碌也就罢了，但每到年底仿佛更加的忙碌。一年到头，大家总觉得时间不够用，有太多事情需要处理。有些，我觉得其实是不需要处理的，因为那是大家都应该做的。可是，总有一些事一些人做不到，最终，大家都需要花更多的时间去完成这些工作。我说的比较隐晦，但感觉大家似乎都习以为常了，这难道真的应该是这样吗？
多事之秋，恰逢肺炎封城，我也就乐得清闲，不用去走亲访友拜年。年底忙忙碌碌休息不好，趁着这几天大睡特睡，吃饭睡觉看电视，仿佛要把这一年没有好好休息的时间都补回来。人一旦啥也不想做真的可以颓废到自己都讨厌自己，猛然一看，发现已经很久没有更新博客了。
有朋友知道，我是湖北人，但请放心，我不是武汉人，病毒更不会通过网线传染到你，嘻嘻。不过，恐慌紧张是在所难免的。我家住在农村，说远不远，离市区也就半个钟的车程。如今，出村的各主要交通要道都是被限行的，如果确实需要外出需要村委会申请并登记。如今，网络上各种遥传，眼不见为虚，我也就不说了，反正谁说的我也不会全信。之前网上有句话很贴切：“我信你个鬼，你个糟老头子坏的很！”一切都会过去的，逝去的请安息，活着的还请好好的活着，认真的活着。
正月初二找电信客服改了公网IP，于是可以愉快的玩耍了，弄弄私人云存储啥的。最关键的可以下载还可以上传共享，于是乎找了个过年期间开放注册的PT站把喜欢的视频资源下载了很多到本地了，这也就是我这几天颓废的原因了。这些资源效果好体验佳，真的说是视觉盛宴也不为过，不过我家的电视机这几天实在是太幸苦了。
总结一下。
之前很喜欢在线看所谓的1080P，例如油管和Netflix。但这几天体验下来，还是觉得原片压制的1080P效果更好，画面更细腻。以前很烦一部电影几十个G的容量，觉得2G左右就很合适，那是因为不经常看。这几天看的多，区别就出来了，肉眼可辨。完蛋，家里的硬盘以后怕是不够用了。
美好的风景 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】回顾2019</title>
      <link>https://ditou.org/2020/01/1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:29:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2020/01/1/</guid>
      <description>2019年12月31日 23点00分
再过一个小时2019年就过去了，我该如何回顾2019年的自己呢？这一年经历了太多的事情。
有些可以说，有些只能放在心里。喜欢孤独的人大概都不喜欢把自己的事情写出来吧，特别是心迹，毕竟很多事情涉及到隐私。但大的方向还是可以说出来的。
关于工作，这一年诸事不顺。可以这样说，前面十个月都是在浑浑噩噩中度过，不明白自己到底是在干啥，想要的到底是什么。当然，这里面就涉及到人际关系和做事方法。基本上这十个月在这方面犯下了很严重的错误。比如工作关系方面，对人的评估其实是一开始在心里就有了很客观的估量的。但自己过分高估自己的掌控能力而忽略了客观的事实，这就是十个月光阴浪费的主要原因。这个客观事实就是，一个人的为人和品性并不会因为你的善良和用心而发生转移，毕竟人的性格是很难改变的，任何寄希望于他人的行为都是对自己的不负责任。其实这是自己的问题，与别人无关。不过，也再次让我应证了一个道理，公私还是要分明。做好自己该做的，得到自己该得到的，任何以后再说这就措辞的人必须远离。生活中这类人很多，十之八九可能夸张了，但似乎大家都习惯了。惹不起惹不起！
做事的方法有很多种，每个人因为性格不同而有所差异，但我知道想要的结果大家都是一样的。但是，我要说的“但是”，这个里面门道就很多了。近两年拿“结果”忽悠人的人越来越多了，不谈过程和方法，甚至很少沟通方法，不积极解决问题。我没什么理论知识，不清楚应该用什么词形容这类人的行为，但我一般管他们叫“大忽悠”。中文描述里面有很多矛盾的思想和理论，比如有句话叫“这世界并不是非黑即白的”。说到这里很多人就把这套思想往世界观上面套，牵强附会的为自己的恶行找理论依据，寻找心灵的出路，可是，这是哪门子理论？非黑即白只是形容一种状态，跟任何道德和世界观无关，总想找点理论和依据说服别人本身就是错误的。黑与白之间是灰，也可以说是混沌状态，谁喜欢待在混沌状态里面？但我们往往确实待在混沌状态里面，是因为很难接近黑与白。但拿黑与白来类比对错真的合适吗？说对与错就说对与错，为什么非要扯黑与白，搞不明白我也就不想了。但我知道很多人害怕被归类到错的那一类里面去，因为很难承认自己是错的，又不好意思对别人洗脑说没有对与错，只好说没有非黑即白。但是人家洋人说这句话的意思大体或许应该是表示要宽恕和善待对与错。承认自己的错误才能得到宽恕，认识自己才能更好的认识世界。对与错很重要，但是又不重要，宽恕和善待比较重要。
扯远了，说这么多其实也没说清楚什么。但上面提到的做事情的方法，首先就需要世界观的支撑，所以，评判是非对错的标准就显得非常重要了。至少，我不喜欢只看结果的人，因为很难有结果，重要的是过程不是吗？活着也是一种过程。
说一些虚无的东西好像并没有多大用处，实际的东西又不太能随意公布，也就不说了。但关于2019年，下半年总的来说回归自己的生活，劳作、独处、静思，眼前豁然开朗。至少明白一个所有人都明白的道理，享受生活。
工作和生活上的事情难以启齿，但博客还是可以总结一下的。
大约是今年五一节的时候开始回归博客，当时并没有觉得自己会坚持写博客，毕竟很多年不写文字了。生活琐事所累，之前也没有养成日常阅读和思考的习惯。好在，这大半年下来也算写了一些东西，都是想到什么说什么。庆幸自己养成了阅读的习惯，每天总还是能抽出时间看一些文字的东西，不过，看文章的习惯和思考能力并没有太过于突出的成绩。至少，我没觉得自己找到了兴趣和方向，毕竟看的太杂了，很多东西自己并不能完全理解。
因为重回博客的缘故，从手头的一个域名发展到今天的五个，不得不佩服自己的不务正业。因为，自我觉得我并不能真正的利用好这些域名，在这个网络空间，浪费资源我觉得真的很不好。虽然很多域名都是被囤积起来待价而沽的，但我觉得让域名有价值应该是网页的功劳，好的域名只不过是锦上添花，有就够了，不可奢求。因为续费的缘故，可能两年左右五个域名会继续在我手中，但我更希望域名慢慢减少而专注博客和内容，做一些自己喜欢的兴趣点的研究和贡献。
夜深了，就到这里吧。上图。
美好的风景 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】更换域名</title>
      <link>https://ditou.org/2019/12/4/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 23:04:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/12/4/</guid>
      <description>已经忘记了是之前的哪一天，突然想查一查有没有短一点的域名没有被注册的。很不幸真的让我找到一个dtz9，com、net、org均可以注册。本着先下手为强的原则，立即注册到手。
注册完当时就头疼了，为什么？手里域名越来越多了呗！
不过，后来想想也好，弄一个短一点的域名用用也蛮好的。所以呢，之前手头的域名逐步都会被我抛弃。这就跟男人喜新厌旧一样，有了好的我越来越看不上之前的域名了。首当其冲的就是博客之前的域名dtz9.net被我换到了dtz9.net，也就是说这个域名放手里这些年，最终我还是放弃它了，直到2021年到期不再续费。过去的总该过去，该来的总还是要来的。
观察了很久，发现博客圈很多博友都有剁手买域名的习惯，无非就是想着让人容易记以及一些虚无缥缈的域名投资。我不敢想域名投资，买域名纯属兴趣爱好。但每个阶段兴趣是会转移的，这也跟个人的自制力有关，至少，我有了这三个域名，再也不想剁手了。买那么多有啥用，又不能当饭吃，手头有两个自己喜欢的域名就够了，更多的我还是希望能够把兴趣放在其它的地方。毕竟，谁会跟钱过不去呢！是吧？
我的兴趣不算多，很多都不算兴趣，也没有在某个方面有什么成就，这是我比较讨厌自己的地方。有时候想想，苟活一世总得为这个世界做一点贡献，可是蝼蚁如我也并不知道自己能做些什么。只能写一个博客，抒发一下自己的心迹，顺便为自己的那一点想法努力。让这点想法变成现实，变的越来越大，不求名利，只愿一生有所为。
美好的风景 每个女人都是一道风景。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】得不到的才不会有持无恐</title>
      <link>https://ditou.org/2019/12/3/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 20:03:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/12/3/</guid>
      <description>日子如斯，一晃又好多天没有更新了。
在这几天，过完了自己的生日。虽然我从来不过生日，但我妈在某一天下午还是给我打电话，让我早点下班回家，直到晚饭的时候我才知道那一天是自己的农历生日。不过，并没有其它的人记得我的生日，这实在是太可悲了。
这也是没办法的事情，我没几个朋友，称得上知己的就更少了。加上我从来没有在生日的时候邀请朋友庆生，所以就算是关系比较好的朋友也不知道我的生日是哪一天。
我应该算是一个喜欢安静的人，不喜欢太闹，乐意享受孤独。我不知道这样算不算正常，至少我觉得这是我的自由。只是，有时候偶尔一个人的时候也渴望有一个知己，能一起聊聊天说说话，或者吃吃饭喝喝茶，甚至是待在一起不说话也是好的。是的，我渴望有一个女子，愿意陪我平凡的生活，不嫌弃贫穷不怕琐碎。但在这个三十出头的年纪，我并没有遇到这样一个人。有时候想想或许是我自己不对，这样的要求对于现如今的社会其实是一种奢求，甚至有时候我会意识到这种想法其实是很高的要求。但我不会改，我就是这样一个人，我叫执迷不悟。
不过，我自己是知道像我这样不参加活动，不参与社交其实是不好的。这一点，还是需要稍微改变一点，偶尔，合适的活动还是可以参与一下的，万一遇到生命中的另一半呢？如果不给自己机会，或许就真的错过了。
感慨完了，说一点开心的事情。生日过完的第二天上午，我们家杀年猪了！哈哈，自家喂养的猪那口感真不是市场上卖的猪肉能比的，而且，如今的猪肉价格那么贵。我们家只有一头，隔壁邻居家可是有两头呢！其中一头她家自己吃，另外一头杀了亲戚朋友们分一分，有个人去她那里买了三块肉一只猪腿1800多块钱哦。这算下来，她那头猪真不便宜，她这一年的辛劳也算是得到了回报了。只是，不知道来年的猪肉价格是否还会依然如此？我个人觉得猪肉的价格早就应该涨一涨了，如今的价格也不是不可。中国人吃猪肉那是相当厉害的，日常所需，如今大家生活水平提高了，并不会觉得猪肉的宝贵，因为之前不算贵。现如今价格大幅上涨，很多人都会高呼吃不起，但我记得小时候猪肉也不是随时都能吃的。那时候家里也养猪，但一头猪吃一年按如今的生活需求是远远不够的，小时候家里吃肉都是我妈安排，也算是有计划的，基本上算是每周吃一到两次。那时候我正是长身体的时候，每天都想着吃肉，因此，每到吃肉的时候就会觉得猪肉格外的香。
但这些年不一样了，因为经常能吃到，反而不觉得肉好吃，有时候甚至会觉得油腻。所以有时候我觉得肉这个东西少吃一点也没什么大事儿，偶尔吃吃挺好的，对身体更好，毕竟吃多了反而不利。所以，前面我说肉价涨一涨还是蛮好的。当然，我也希望大家的收入也能涨一涨，这些年啥都涨了，我总感觉实际上大家的收入和财富并没有多少变化，只是社会变了进步了而已。
不过，有的朋友可能会说，你自己家里能养猪当然这么说。我说，谁叫我有这个条件呢！哈哈！你少吃一点真的对身体好，别总馋肉偶尔还是要吃点草才好。被偏爱的东西人们往往不会珍惜，得不到的才不会有持无恐。过习惯了的日子，往往很多珍贵的东西不被珍惜，一些不好的东西反而登上了大雅之堂，可悲！比如，我们与生俱来就应该享有的自由与平等。
本来想着分享杀猪的场景的，可是我居然忘记拍照了。所以，大家还是看美好的风景吧。
美好的风景 每个女人都是一道风景。
视频推荐 【油管】越哥说电影《熊的故事》
最喜欢那句“大自然一直都是自然的，不自然的是我们人类自己”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】放弃人生换用Mainroad主题</title>
      <link>https://ditou.org/2019/12/2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 00:38:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/12/2/</guid>
      <description>可能大家已经注意到了，我的博客换主题了。
为什么换？之前的主题不好吗？不能说之前的不好，只是还不够完美，总觉得这里不合适哪里不舒服。本来打算继续折腾之前的主题，但仔细想了想，与其乱改，不如拿现成的优秀主题使用。毕竟自己不是专业人士，也没有那么多时间去研究网页设计。时间不充裕，加上我觉得更应该把有限的时间花在该做的事情上面，比如看自己喜欢的视频以及玩更多新奇的东西。这也就是我为什么换到这个主题的原因。
当然，我自己觉得这款主题很好用，这是作为博主的身份的感受，我并不清楚作为访问者对这个设计的感受。可能之前经常来访的老博友会有短暂的不适吧？毕竟改变太大了点。请注意，我用了“短暂”一词，总会适应的是吧？因为我觉得内容才比较重要，以及作为博客的功能，我们有没有在有效和有用的交流。当然，更欢迎大家对这个主题指指点点，有可能主题的作者会根据大家的意见取长补短呢！那是我最希望的事情了，这样，就不需要我为了页面设计操心了，我直接拿来用多好。哈哈O(∩_∩)O，想想都开心。
就说这些了，文字不够图片来凑。
老规矩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】我为什么取名叫近视眼逛博客</title>
      <link>https://ditou.org/2019/12/1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:32:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/12/1/</guid>
      <description>别的先不说，大胆的欣赏吧！😏大胆的意淫吧！意淫无罪😄。
本人，性别男，爱好女。祸害姑娘不敢，也就剩下看看美女图片这唯一可行的爱好了。😏这圆圆的屁股加上红裤裤，有点顶不住了嘻嘻O(∩_∩)O
今天来说说我的博客为什么取名叫“近视眼逛博客”。
大概是今年五月份的时候，突然萌生了把 dtz9.net 这个域名利用起来的想法。本来呐，这个域名是为一个扣扣群注册的，有些年头了。可是，这几年下来很多人退出了扣扣改用了微信，我也不例外。如今，我的扣扣号码都已经无法登陆了，虽然使用绑定的手机可以找回，但我又不用也就这么着了。而现在，我甚至连微信都很少使用了。
重点是扣扣群。那些年喜欢群聊，因此有了这个群号码，早几年的时候大家聊的很开心。网络嘛！以前有个词叫“网络家园”，现实中大家热爱家庭热爱生活广交朋友，那么当网络时代普及开来的时候，人们也会认真对待在网络中结识的朋友。至少，早前那个年代是这样的，感觉大家都很友善。不知道什么时候开始，“键盘侠”这个词诞生了，伴随而来的是各种现实当中不好的一面充斥网络，但好的一面反而变的那么格格不入。扯远了，我想说的是我很怀恋扣扣群交流最和谐的时期，虽然这些年不用扣扣，但为了纪念扣扣群伴随我的那些时光，上面提到的域名，也就是现如今本博客使用的域名被我一直保留了下来。当然，注册这个域名的时候当时是有很多想法的。可是，随着后来的工作和生活的变化那些事情并没有来得及做，后来也就不了了之了。因为，扣扣群的时代在我心里已经过去了，只能留作念想。
这就回到本文的主题，我为什么取名叫近视眼逛博客？之所以把域名用来做个人博客，是因为我个人的精力有限，做博客是唯一符合我的价值需要的，即把域名利用起来。别问我为什么不做美女图片站，那是因为博客的定位相对更自由，我可以想发什么发什么，不高兴了不更新也没有关系。但做图片站就没意思了，更新吧，也就那么回事儿，看多了审美疲劳，不更新吧，那不就是个僵尸页面吗？所以，还不如不做，对我自己而言没什么益处。这就是为什么多年后我又重开了博客的原因，我需要一个页面，而博客正好能够满足我的需求。另外，博主对应的都是实实在在的人，不像社交平台让人感觉没有归属感。我之前也在文章中提到，博客就像商品房，一个家，社交平台上的人就好比租房的人而已。逛博客就像串门一样，大家都是邻居，没事儿唠唠家常也是蛮好的。
我本人近视，喜欢逛博客，所以就直接取名“近视眼逛博客”了。本文完。
就这么完了肯定不行撒~，取名哪有这么随意的是吧？近视眼影射的是生活，大千世界无奇不有，可是，我又能看清多少？怀着对万物的敬畏之心，写一个博客，记录生活分享生活，同时也能结交一些朋友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】湿冷的冬天</title>
      <link>https://ditou.org/2019/11/8/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 22:43:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/11/8/</guid>
      <description>今天可能是入冬以来最冷的一天了，这一天可把我冻坏了。
早上出门的时候已经预见到今天白天气温不会升高，所以，终于是拿出了柜子里面的羊毛衫穿上了。但，工作的时候还是难受，冷！很冷！手脚冰凉的那种感觉。中间一度想找个取暖器还是啥的取取暖，周围逛了一圈发现他们都还没来得及用起来，看样子这个冬天来的确实是太快了。上周依稀记得白天干活的时候我都还是穿T恤的，然而这周就已经羊毛衫加棉袄了。
看天气预报明天应该还会有雨，还得熬一天。不过，后天就会天晴了，气温会有明显的上升，只怕到那天还得脱衣服才行。但我是喜欢温度升高的，毕竟气温合适的情况下工作效率会高很多。
希望接下来不要经常下雨，不喜欢湿冷的冬天。
一条小路，走着走着就通向了城市，那里有我的未来，但我更想与山林为伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】一头牛168万人民币</title>
      <link>https://ditou.org/2019/11/7/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 01:01:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/11/7/</guid>
      <description>我不要168，给我68万我这辈子就是你的了🙂。当然，仅限女性😎。
近日，日本和牛拍出天价合168万人民币！什么和牛以前只是听说过，还是在影视剧里面，尝这辈子肯定是很难了。不过看网上的介绍可以想象是何等的口感啊，但即便口感再好难道还能长生不老不成？卖这么贵！网上说这头牛重678公斤，我算一下啊，合每斤1239元差不多。那么，每一两是不是124元？一斤是十两吧？读书少记不清了。这么算下来其实也还好是吧，偶尔奢侈一下还是可以的，但这是没有加工的食材！经高级厨师之手做好端到我面前只怕是也不便宜了😭。
算了，不想了，也没人出68万，我还是接着欣赏美女好了。
想想都难过&amp;hellip;
 老规矩 气死我了，给你们看个背影得了😕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】降温了</title>
      <link>https://ditou.org/2019/11/6/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:16:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/11/6/</guid>
      <description>2019年11月24日 今天周日，昨天看天气预报就知道今天有雨。
但我没想到今天的温度居然会这么低，因为昨日还有太阳出没，中午的时候我还只需要穿一件单衣就可以工作。今早开始下雨，因此早上完全不想起床，于是赖床到上午11点。隔壁的一家人因为需要搬家的缘故一早就通知今天上午杀猪，等我起床的时候他们都忙完了哈哈。
一想到有新鲜猪肉可以吃立马来了精神，迅速起床洗簌。下楼走过去一看菜都上桌了，那还客气啥吃呗！今年一年市面上闹非洲猪瘟都不敢在外卖吃猪肉，馋了都是回家吃自家的腊肉，这可好今天饱餐一顿新鲜的猪肉。可以想象周围的邻居在家的很有默契的都来了，有肉有酒大家也算是小聚一餐，在这个忙着卖桔子的时节能让大家坐在一起吃一顿慢悠悠的中午饭着实不易。
吃过中午饭接到客户电话，要求我下午开工&amp;hellip;这可是周日哦，果断回话在吃年猪肉，而且下午太冷不想出门，预约明天上午开工，对方很爽快的答应了。换做平日，怕是跟催命一样，毕竟时间就是金钱啊！也对，今日这气温谁还出门啊，不都是躲在房子里闲聊吗？
晚上看了看明日的气温，最高温度8°C，最低温度3°C，但好在不会下雨。不过，我还是找出了衣柜里面的棉袄，为了生活明天还是要出去开工挣钱啊~
 老规矩：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】收获的季节</title>
      <link>https://ditou.org/2019/11/5/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 19:53:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/11/5/</guid>
      <description>昨晚发了个关于静态博客客户端Gridea同步到VPS服务器提供访问的操作过程，里面有很多截图说明。但是呢，唯独缺少日常可见的美女诱惑😁。不如今天来补上？
看标题也知道今天多少要写一点其它内容的，那么，先从一些图片开始吧！（发图发上瘾了，没办法。）
这是啥？看着都觉得不好吃😕 橘子哦，最近这段时间隔三岔五我就要在家里帮忙卖橘子。到底是应该写成橘子还是桔子？拼音打字的我很迷茫啊！语文老师没有好好教过😔。
看看这山岗还有山坡上的桔子树。据说，山坡上生长的桔子树结的果实才是最好吃的。
岂止是山坡，这是梯田哦~有没有发现公路？再看看画面中的三轮车，实在是佩服自己😁。
给你们看看桔子树长啥样，我怕有的朋友真的没见过哈哈哈哈。拍的不好将就看看得了。
别误会，这是出村的公路。从这条路出去不堵车几分钟就能到市区，十五分钟就到市中心了。。。小地方没办法。
这张可能是最近半个月手机拍到的最喜欢的一张了。与上一张对比没有不忘初心。但是，仔细看，那牌子就在正前方，一点红看到了吗？😄
最后，一大波橘子来袭😁。今年的橘子价格比往年明显好了很多，作为果农无疑心里是开心的。别说心里了，都写在脸上，今年卖橘子的时候都是干劲儿十足啊！不知道明年如何。。。
 老规矩来了哦，本来不打算发了的，不过，美好的事物应该与大家分享才是😏：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】每天唤醒你的是闹钟还是你对这个世界的渴望</title>
      <link>https://ditou.org/2019/11/3/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:35:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/11/3/</guid>
      <description>感觉好久没有打开过编辑器写东西了。
关心我的朋友可能应该知道前段时间我的生活状态很不好，基本都是白天睡觉晚上工作。有博友评论区留言说羡慕我晚上做事的方式，其实我个人是不喜欢晚上工作的。太累！
随着年龄的增长，我早不能跟二十岁出头的年轻人比了。人过了三十岁，明显感觉身体素质不如从前。有人说三十多岁正是壮劳力，是人一辈子干活最有劲的时期，可我明显感觉精神状态跟不上了。这就是我说的不喜欢晚上做事的原因了，真的是影响很大的。如果是固定长期夜晚工作也就罢了，但偏偏我经常需要调整工作时间，有时候是晚上有时候不得不白天。这就麻烦了，生物钟很容易就出问题的。
人的作息不规律短时间看不出什么，日子长了对身体的影响是毋庸置疑的。首先表现在睡眠不足，另外还有食欲不振等。这些都是我前段时间体会到的。
因此，前几天想想还是决定调整一下。也就是说最近一周我都是强行调整生物钟，上午起床天黑回家睡觉。立马赶到太痛苦了，早上起床很困难，好几次晚上睡不着早上起不来，一不留神就睡到九点过了。闹钟？根本叫不醒我！也可能是我个人的意志力不够，一周时间都没有调整好。我总想着只有休息好了才有精力做事情，这或许也是造成我早上赖床的原因，又或许是压力不够？不管怎样接下来还要继续调整作息，早日回归正轨早睡早起。
我还是相信美好的事情即将发生的，在这之前把自己调整好努力活好自己总归是好的。当幸福来敲门万一我还在睡觉叫不醒咋办？哈哈。愿每天清晨的闹钟都能将我唤醒，愿一切美好随之而来。
那么？每天唤醒你的是闹钟还是你对这个世界的渴望呢？
那什么，嘘~~ ： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】双十一过完了</title>
      <link>https://ditou.org/2019/11/2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:50:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/11/2/</guid>
      <description>11月11日，其实对我来说应该是光棍节才对。毕竟如果作为购物节的话想想都觉得没意思🐷。
作为一只大龄单身狗来说买了也不能改变什么，是吧？
本想着约几个单身的女光棍儿喝喝酒啥的，一想算了，万一喝着喝着脱单了呢？那也太对不起庆祝节日的初衷了，玛德😭！
不过，这天唯一开心的事情就是意外收获了钱钱，小挣了一笔，好多天没见过毛爷爷了哦。这点收获也算安慰了一下我受伤这么多年的心灵，一激动昨晚就给自己年付了一个2核2G内存的VPS，要知道我之前可是一直都舍不得用这么好的配置哦。大多数时候都是512的内存，偶尔有个1G玩玩就开心的不得了😭，这次一狠心直接年付了（现在割肉一般的痛）。
都来说说光棍节你们都干了什么惊天动地的大事情了？🐶
感觉自己快要到达人生巅峰了，之前一直得过且过混日子，今天居然又接一个电话，来意让我接盘生意他回家休息一段时间养病？你要是敢当真我就敢没日没夜干活！玛德，真当我三头六臂啊？明天去谈，祝自己越来越好。不行，我得看个妹子的图片养养修养德行，注意了，下面要来了哦。
老规矩： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】十一月了哦</title>
      <link>https://ditou.org/2019/11/1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:51:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/11/1/</guid>
      <description>最近都是白天睡觉晚上干活，天亮之前回家。
今晚呢，回家比较早。两点半就从做事的地方动身了，差不多三点十几分到家。
家里人都熟睡了，我轻手轻脚的开门上楼。对了，我住在二楼，所以为了不打扰家人休息我必须“偷偷摸摸”的上二楼😭。
开灯，收拾了一下白天没来得及收的桌面，打开电脑和电视。习惯性的检查了自己的几个VPS是否正常工作，顺便看了看博客有没有新的评论，七翻八翻半小时很快就过去了。
想着睡不着那就写点什么吧！首先查了下日期，突然发现已经是2019年11月1日了，心里莫名的感到恐慌。没办法，最近过的黑白颠倒，也没有什么突破性的收获能不慌嘛！
算了，不说了，准备洗澡睡觉了。天亮了才是新的开始。
老规矩，不过今天看腿🙂： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】由力帆汽车债务危机想到的</title>
      <link>https://ditou.org/2019/10/4/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:23:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/10/4/</guid>
      <description>有一条新闻是这样的，说力帆实业（集团）股份有限公司成立债委会，债委会成立的背后，是力帆汽车惨淡的销量，以及高筑的债台。来源：澎湃新闻
为什么会这样？过去很多国产汽车品牌被寄予厚望，国人寄希望于汽车行业能够带领中国走向世界走向辉煌。汽车工业可以说是中国制造的开端，这才多少年就玩不下去了？联想到今年的几家国产汽车制造商纷纷爆出危机，不免让人心生失望。
问题出在哪里呢？作为一个在汽车行业熬了很多年的人，首先说说对国产汽车的认同感。说真话，我很不喜欢国产汽车。这没办法，质量跟价值摆在那里。市场的认同是理性的，不会因为爱国就放弃自己的利益，所以大多数人认同合资品牌或者进口车。由此，在贸易战各行各业危机四伏的状况下，国产汽车销量下滑也就顺理成章了。当然，都在下滑，只是国产品牌抵御风险的能力明显不够嘛~毕竟，就那么点底子，还不一定都放在主业。
其实呢，大多仔细调查都会有不务正业的嫌疑。造车的不专心造车去搞金融搞房地产的比比皆是，看看你身边这样不务正业没有品牌精神的企业和公司不都是这样吗？当然，这里面的道道是很复杂的。归根结底都是为了利益最大化，只是，多元化经营真不是那么容易玩的。
公司企业是如此，人又何尝不是呢？
我们每个人都想着这只是一份工作，并不一定会干一辈子，干不下去大不了就改行或者换一份工作。作为社会人的担当根本是不存在的，讲工匠精神职业操守就更加不现实了。毕竟，换工作是人的自由。我说光要自由不要担当是不可取的，但一味的迁就忽略自己的权益更加要不得。这是相辅相成的一个完整的组成，拆开只谈一部分的人就是在耍流氓。
我们身边这样耍流氓的人还少吗？
你跟他谈价格他跟你谈质量，你要真跟他谈质量了他就要忽悠你了。不知道什么时候开始大家都习惯把“过几天跟你结账”挂在嘴边了。这不是耍流氓是什么？这个“过几天”如果兑现也就罢了，大家都好，但往往只是忽悠的开始。你忽悠我我忽悠你，大家的时间效率成本成倍上升，这还怎么玩？稍微有点风吹草动大家就都遭殃了。这种直接打乱交易流程的行为应该是违背交易原则的，可大家都愿意在这浑水里面，美其名曰好摸鱼&amp;hellip;
如果真要说这些社会毒瘤，肯定会触动某些人的神经，甚至很多人会有共鸣。私下里大家都会发表自己的看法，但很多人依然选择随波逐流，或许还有人会叫你不要说了没用的这类话。
我不是不说，我是不屑于。
老规矩： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】无标题但标题要长那就这样吧</title>
      <link>https://ditou.org/2019/09/8/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 23:56:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/09/8/</guid>
      <description>我要的不多，每天都能安稳，心情平静即可。
可是，总会遇到一些人一些事儿，让你很无语很糟心。
我想着每天能过上早上出门天黑回家的日子，那就是我最最满意的了。但往往事与愿违，日复一日的晚上加班早上难以起床，把我的生物钟彻底打乱了，连带的还有精气神儿。
有些时候一味的妥协换来的可能就是我的现状了，中国社会就是这样，往往很简单的希望都会变的很奢侈。
有时候想想，放弃一些东西或许能收获另一些东西也不一定吧！源自于不敢尝试不敢迈出那一步，这应该就是我觉得不开心的原因了。
到底要不要改变我很纠结，我真是一个很消极的人，玛德。也只能埋怨几句，走一步看一步了。
本来29号这天有很多想说的，一忙就放在这里了。今天（10月1号）回过来再想写发现并没有那么多想说的了。这算是一篇很水很水的日志了，就这样吧！
国庆了，大家都是在家里还是出门游玩了？我没打算出去玩，家里看看电视玩玩电脑打法一下时间，多补补觉好了。这几天捡了个漏，注册了一个域名（ditou.org）。简单好记我喜欢，关键还比较短小嘿嘿😂。之前有朋友说我的博客域名不好记什么的，所以我才想着重新注册一个的，结果就有了它。感谢那位朋友！不过，我不打算拿来放博客，感觉有些浪费了。拿大佬做好的社区源码跑起来了，博客用来写文字记录心迹，社区就用来发技术专业性较强的东西和资源吧，也便于交流。
扯得乱七八糟不说了，以后不能这样瞎胡闹了，还是要认真的写点东西。
老规矩： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】前天刚说完没动力昨晚回家就发现好事情😄</title>
      <link>https://ditou.org/2019/09/6/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 20:31:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/09/6/</guid>
      <description>真是傻人有傻福。
我感觉就是自己抱怨了几句，昨晚回到家就发现Google正常收录了我的文章，今天发现主页收录也更新了。看来，搜索引擎也怕我水文章？哈哈。也算是最近一个月以来心里稍微能安心一点的时刻了，至少，已经在慢慢好转了。
回顾一下，自从大的改版后收录就一直不正常，加上错误的屏蔽了机器人的抓取能正常收录就真的是见了鬼了。屋漏偏逢连夜雨，这个时间段还发现被采集站采集，简直要抓狂。
幸好！过了这么久在我快没有耐心的时候Google恢复了我的收录。并且，有细心的小伙伴帮我发现了采集站域名居然被墙了！当时我心里那个开心啊，让你得瑟，遭报应了吧？我观察了一下对方的站点，应该是对评论的控制不加管理造成的域名被封锁。
早前我的文章标题搜索排名一直是在采集站后面的，甚至不显示。随着收录的恢复，标题搜索排名效果立竿见影，毕竟我是首发站，只要我的收录能正常，搜索引擎不会傻到分辨不出谁先发谁后发。
因此，总结出的经验是一旦发现站点搜索不正常多半是收录出了问题。我觉得原理应该是这样的，诚如很多站长说的一样，你该发文章的继续发保持耐心。时间会证明一切，等着慢慢恢复吧！
老规矩： 看着怎么那么像日本小姐姐？有没有认识的提个醒？↑↑↑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】被降权后很难熬的想法</title>
      <link>https://ditou.org/2019/09/5/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:19:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/09/5/</guid>
      <description>前几天提到Google对本博客的收录现在变的很不积极。
这种状况持续到今日确实打击了本人更新的动力，众所周知写博客还是希望能够获得搜索引擎的认可的。当然，这跟博客内容有很大的关系。看着本来就少的浏览量突然变成每天只有几个ip的友情博友的访问，着实心里着急。
之前也说过被降权的原因，总结主要还是自己瞎折腾造成的。所以，提醒朋友们在做博客或者网站的时候一开始就要先规划好网站结构，不要随意改版和做过大的改动，这对搜索引擎来说是非常不友好的事情。在设计上面花的时间和功夫远没有内容来的有意义，除非你不在乎搜索引擎引来的流量。对于大多数玩博客的人来说，心里应该还是很在乎的。毕竟一个新的访客和留言总是能给你带来惊喜，并且能够激起你更新的动力，因为有人再看。说不在乎就变的有些虚伪了。
至于被降权后到底应该怎么做真的不清楚，有站长说只能等。我是个不安分的人，总想有一些改变。于是想着能不能主动一点呢？
怎么主动？日更？就这样尝试一段时间。不过我不可能每天都有说不完的想法和灵感，那就资源来凑。没东西可说的时候就转载一些文章或资源吧，算是水一水，造成不适大家尽量忍忍哈。转载的时候我尽量做到保护原创者的权利，当然可能会有伪原创的内容存在，不过我还是会在文章末尾注明相关参考链接的。
这样做的目的还是想让Google的索引收录恢复正常，做一段时间看看，观察一下怎样做能够让Google继续喜欢我😍。
老规矩： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】好久没有来自Google搜索的来路访问了</title>
      <link>https://ditou.org/2019/09/3/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:41:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/09/3/</guid>
      <description>最近Google对本博客的收录不怎么好。
最近的几次频繁改版肯定对收录的影响很大，加上将网址结构彻底改变了，这些都是对搜索引擎来说不太友好的行为。
最作死的是，错误的将测试用的屏蔽所有爬虫的robots.txt文件，当成博客用的文件使用了。这个作死的行为过来很久才发现，也是因为查看访问来路没有Google的关键词等来路，排查过程中发现那段时间新文章Google并没有收录。于是想起检查robots.txt文件，当看到设置错误的时候真想把自己割了&amp;hellip;😂
改回正确的文件后，貌似我的博客就被Google降权了？反正以前标题搜索基本排第一或靠前，如今直接好多标题搜索后找不到了，如石沉大海。
更可气的是采集站排在了首页，我的文章一字未改&amp;hellip; 所以今晚在文章末尾加了版权信息，虽然并没有什么卵用。这或许也算是静态博客不太好控制的地方，很容易被抓取，而动态博客可以使用插件管理。
当然咯，主要是我不会的缘故吧。或许有大佬知道怎么防止静态网页被恶意采集也未可知。
如果你知道怎么做，欢迎写个教程评论区发我链接，或者提供已有的参考资料给我？
老规矩： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】活着的意义和希望是什么</title>
      <link>https://ditou.org/2019/09/2/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 22:52:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/09/2/</guid>
      <description>看到一条新闻，说安倍晋三宣布日本3-5岁的保育园、幼儿园所有费用全部免费。
初中毕业以前，学费全免、看病全免、每个月政府还给每个孩子发相当于1千多元人民币的“儿童工资”。
what？为了鼓励人民生孩子还可以这样的？这条件放在中国，如果确实认真执行没有潜规则等各种产业化的话，估计中国人怕是很乐意多生几个了吧？哈哈。
为什么日本政府要宣布这个政策呢？应该是跟生育率低下有很大的关系。人口老龄化严重，新生儿比率过小加上年轻人不敢结婚生孩子怕养不起。社会的进步改善了人们的物质生活条件，同样也改变了人的思想和生活观念。古人都知道繁衍后代使人类生生不息，但搁到当下，很多人虽享受着现代科技和物质条件，却感受不到幸福，更别提生孩子了。政府管到了人们生活的方方面面，或许你几点睡觉几点上厕所都能影响到，虽然不是直接影响，不过事实上确实是这样了。各种报道都有说到日本社会年轻人的生活状态，不确定是不是真实客观的，但我想应该不会太偏离事实。
因为，作为中国人，我生活在这个社会也有相当的同感。就说生孩子这事儿，早年间政府实行计划生育，美其名曰“只生一个好政府来养老”，如今呢？鼓励生育二胎，可又有几个家庭敢生？养不起啊！按照现在的生活方式和环境，生一个都是孩奴再加上房奴车奴，你说再生一个？那简直就是自杀哈哈。
不过，我是没资格说三道四的，因为我连女朋友都没有😭。
为什么我连女朋友都没有呢？没人要呗。没人要也就算了，关键是养活自己都困难，拿什么交女朋友结婚生孩子？有人会说，女朋友或者老婆不需要养，独立女性能自己养活自己，你俩组成家庭一起养娃不就得了。
屁！有几个女性是真正的独立女性？别拿少数说明问题，这问题就跟男女平等一样听听得了&amp;hellip;
抱怨归抱怨，不过日本政府能够积极的想办法解决问题还是值得肯定的。不过，我并不看好未来的成就，这种头疼医头脚疼医脚的做法能够解决多少问题？安慰疗法罢了。最近几十年世界发生了天翻地覆的变化，这就像蝴蝶效应一样后续还会催生更多的麻烦，不一定都是好事情，坏事情人类也得承受。或许未来中国政府也会效法日本也有可能哦。
总结一下，问题为什么会形成？我想跟这几十年的变化是分不开的。物质生活条件的改善同时改变了人们的思想，传宗接代繁衍后代已经没有那么重要了，加上生活方式越来越趋向同质化，另类或者说原始的生活方式正在被排挤和消失。过去可以说贫苦是一种享受，世外桃源悠然自得，如今广泛的利益社会谁还愿意甘于落后呢？比着赛的往科技物质进步为人类设下的陷阱里面跑&amp;hellip;或许这就是丧失了自我忘记了人类存活一世的意义了吧！
人们活着怎样才能感受到幸福和美好，那就是要有希望，什么是希望？看图： 这是今早6:30左右刚露出头的太阳，通红通红的，很是美丽很是有生机。不过，我的手机拍不出那个震撼的效果（主要是拍照技术不行），如果你有机会站在山顶看日出，你肯定能感受到希望。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】这年头跑路的比跑步的还多</title>
      <link>https://ditou.org/2019/09/1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 21:30:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/09/1/</guid>
      <description>这个月已经过去一周了，也没有更新博客，真的快长草了吧？哈哈
这一周忙忙碌碌，各种狗血，但总的来说是有进步的。这种进步是不是可持续的还有待验证，总归是有一些变化的。这种变化是好事情，过于陈旧的工作环境和方式确实很能消磨人的意志。
今年市场环境不好，一片哀嚎。前几天看到一句话，说这年头跑路的比跑步的还多，不得不小心谨慎啊！
最好的事情是终于可以把晚上才能做的工作移到白天完成，再也不用熬夜了。只是每天早上六点就要起床可把我折腾的够呛，感觉这段时间没白天黑夜的忙碌着。这或许也是好事情，锻炼了我早睡早起的生活习惯。犹记得去年一个冬天我都是六点起床晚上八点到家，虽谈不上有多少收获，不过日子过的有规律也是充实的。
这年月钱难挣屎难吃，怎么办呢？只能忍着，总有天亮的一天吧！如果一直见不到阳光，那老天爷也是瞎了狗眼了。呸！狗屁老天爷，我才不信你呢。
图片充个数： </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】忙碌之余追了一部剧值得推荐</title>
      <link>https://ditou.org/2019/08/6/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 23:20:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/08/6/</guid>
      <description>最近着实忙碌，事情倒也不算多，但感觉累。
不过呢，忙过这段时间应该就好了，因为稳定的工作和时间安排确实能给我带来安全感。这段时间因为调整因为店面装修没日没夜的&amp;hellip;
忙归忙，空闲之余看了一部离不开眼的电视剧《小欢喜》，最近很火啊。
就英子这小姑娘，让我想起了自己上学的那时候。
最喜欢的还是英子的演技，全程被吸引被征服，根本挪不开眼。
这部剧明显强烈暗示了乔英子跟方一凡之间注定会有故事，这不俩人都考去了南京。这也真真迎合了观众的心思。
没有看的有时间赶紧去看吧，绝对值得看一看。😏</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】在后台放出来好几条“垃圾评论”</title>
      <link>https://ditou.org/2019/08/4/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 02:17:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/08/4/</guid>
      <description>这本来是几天前就想说的事情。
原因是有一天看评论后台，突然发现好多评论都被当作“垃圾评论”标记了，也就是说有些朋友的评论在没有被我允许的情况下暂时是不会显示在评论区的。当然，这并不是说你的评论不符合我的审美和态度，而是不符合评论系统的标准。这就比较麻烦了，因为我本人是不喜欢言论审查的，我更希望没有审查。有的朋友可能会说，那你关掉审查不就完了，抱歉，我左右不了系统，只能向系统妥协。
我的态度是不管是正常的评论还是人工发送的广告，我都是可以接受的，毕竟是您幸苦打字发表的。但我不喜欢机器批量发送的毫无诚意的广告，这算是我认为的垃圾评论。
说这些是想说，我不可能一直盯着评论后台，所以部分朋友的评论可能会在我看到后台的时候手动允许才能显示。所以，请大家理解。而且，认真评论的广告我肯定是允许的，大家加油，愿大家都有美好的生活。
顺便说说最近的生活，为什么好几天没有更新呢？接下来可能会有点忙，原因是我可能需要二次创业了，在这个经济最不景气的时候，选择最幸苦的创业方式为自己某一条新的出路。打工是不可能打工的，没有合适的环境。以前年少轻狂不懂事，错过了很多次机会，这次一定要努力坚持下去。在这个三十出头的年纪，最后在拼搏一下，人生的路虽然很长，但有些事情不早一点努力以后怕是更难了。
不过，博客记录人生。我不会放弃的，可能不会经常更新，但有空有想法的时候我肯定还是需要写一写的。毕竟有些东西有一些记录才是有意义的，为了不忘记，为了纪念。
晚上回家路上被月亮吸引，十五的月亮真美，千里共婵娟。
 推荐一部影片 未成年人请不要继续你的好奇心，因为这是一部情色三级片。
片名：全裸监督
首播：2019年8月8日（日本）
集数：8
对于本片，肯定是话题不少的，关于男权女权。男权世界女人不满意，被压抑甚至奴役，同时女人在渴望获得释放和自由的时候往往会被男人利用。但究竟是男人利用了女人呢？还是女人利用了男人？其实谁也说不清楚，搞那么清楚干什么，大家都开心就好。对女主黑木香这样的女人应该不会有男人不喜欢吧，我觉得真实的女人最美。这社会，多少女人逢场作戏玩弄男人，以为自己会快乐，或许最终却玩弄了自己。
多的不说了，一些关键词：村西透、黑木香、Netflix。不能再多了，不敢剧透怕被打哈哈。记住，这片子是传记故事改编的电视剧，所以很精彩。
网上搜罗的资源：请自行享用。解压密码：dtz9.net
本站不提供下载，分享仅供学习交流。所有资源来自互联网并且本站不对任何内容和法律条款负责。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】日更很难只能证明一下存在感了</title>
      <link>https://ditou.org/2019/08/1/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 23:27:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/08/1/</guid>
      <description>前几天刚说完日更，就消失了几天，罪过罪过！
好吧，我承认工作的人保持博客日更确实很困难，但努努力还是有可能经常更新的，只能这么说了。这几天太累了，回到家只想葛优躺😉。
由于太累这几天没怎么碰电脑，更别提看新闻或者逛博客了，所以，脑子里也没什么想法要说。
那么，发这篇的主要目的就是证明一下存在感了😁。
美娇娘还是要有的：  消息： 运营商叫停不限量套餐背后：经营压力下摆脱价格战投5G 这是今天看到的一条消息。我是电信用户，所以很关心资费问题，大约2017年开始使用电信的199十全十美套餐。这条消息的出现令我比较担忧以后的政策变化，说实话这套餐内的手机流量一般我是很难用超的，40G限速我可能每月最多用到不到10G，那是相当的浪费啊。考虑一直使用也是为了买个安心，我每月多给你电信一点钱换你让我随便使用你的服务，但不要乱扣费，早些年电信扣费混乱是很严重的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】穷则思变差则思勤</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/11/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 01:42:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/11/</guid>
      <description>喜欢逛博客真是一个好习惯，经常会发现一些有意思的话语。今天的标题就来自于某位博主的博客描述，非常抱歉当时忘记保存或者说添加一个标签了，所以无法提供围观链接。
是的，穷则思变差则思勤。穷则思变就不要想了，并不是什么事情努力了就一定会有结果的，所以改变现状的事情想想就算了，该干嘛还得干嘛。我始终相信，做事情都是水到渠成的，一个行业或者说一个工作环境待得越久对自己越有利。有限范围内的调整或许能改变现状提升自我，但变的太彻底不一定就是好事情。
不过，差则思勤这方面倒是可以做一做的。既然是玩博客，就得有写文字的能力，这方面说实话我是很欠缺的。正好个人博客给了我自己一个锻炼的舞台，可惜的是回顾了一下过去几个月的成果，真真是没写出什么像样的东西，或者可以说基本就没有怎么写。这肯定是一个需要改变的现状。
借着差则思勤这个话题，今天给自己定一个小目标。想法是这样的，为了弥补写作方面的不足，我决定尽一切努力保持日更。每天都要写一些东西，姑且不论文字产出的价值，但首先是要努力去写去说。保持日更也算是一种见证，自我监督自我学习。做这个计划想到第一个困难就是知识面，也包括获取信息的能力。比如，我可能需要继续保持和扩大每天的阅读量，包括并不限于文章阅读和新闻阅读。甚至有很多东西涉及专业知识，这个学习过程中还需要查阅相当多的资料以理解知识点。
这正是我喜欢逛博客的原因，逛的越多收获越多。大多数博客都是一个个体，指向了真实世界里的某一个人。博主更新的文章基本能代表他关注的兴趣点，可能某一个人某一篇文章分享的兴趣点正好是我感兴趣的。集思广益，总能收获更多。
今天就写这么多，以后我会保持在文章末尾的时候分享一些博文直达链接。有时候可能是视频，有时候可能是图片。
 今天为大家推荐一位UP主：况露 （直达油管往期播放列表）
晚上回到家正好看到他最新一期的更新：油管直达链接
（科学上网的小伙伴应该都喜欢直接在油管看视频吧？只是国内用户访问会影响体验，那就动动小手点直达链接观看吧！）
国内用户请观看B站同步更新：直达链接
追剧厌倦了的小伙伴可以考虑换一下口味，看看普通人骑行过程中的风景。
个人感觉正在更新的摩旅失去了很多让人为之产生共鸣的东西，不过那又如何，又是另一个角度另一份精彩👏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】鲜花盛开的季节，可是太热了</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/10/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 22:26:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/10/</guid>
      <description>先看几张图片，来自我的 iPhone 6S 。
炎炎夏日，可以在家门口看到如此的鲜花朵朵，这日子还是很美好的。
冰箱里有来自自家地里种的西瓜，吃一块心里凉爽的很，水分多又甜。不像街上卖的那种，寡淡无味。
这几天气温高的厉害，大家要防暑降温哦。希望这几朵花儿能够让你烦躁的心情变的宁静一点点。
傍晚乌云压顶，消息说另一个县大雨降临，我们这里降雨不到半小时。不过，今晚应该凉爽很多了，可以睡一个安稳觉了。只是，很多地方只怕是水灾不断吧？
图片处理软件：paint.net
这个软件是我的新玩具🙂，欢迎交流。
另外，今天不发美女了。就这几张图已经很大了，页面加载估计会有点慢😏。
在这个炎热的夏天，有空调的工作环境或许还好，该干嘛干嘛就完了。对于那些广大的没有空调的工作环境的小伙伴该是多么的难熬？我已经把能协调的工作移到了傍晚和加班完成，深夜回家睡觉，每天上午一般也是在家休息或者打酱油。不知道小伙伴们是怎么度过的呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】有多少年轻人是习惯性晚睡的？</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/9/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 18:45:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/9/</guid>
      <description>其实我已经不算是年轻人了🤭。
最近有点累，然后回到家打开电脑发现群里面的小伙伴们都跟打了鸡血一样的兴奋🤩，有的人甚至凌晨三点四点都还没有入睡。其实我也不算是一个经常早睡的人，大多数时候是习惯性晚睡的。但有一点，是离不开电子产品的。“年轻人，别再熬夜了，真的会死”。
你是喜欢作息规律还是随心所欲 都知道熬夜对身体不好，可是就是管不住自己，舍不得睡觉。因为有那么多好玩的事情和感兴趣的东西等着我们去了解，把时间都花在睡觉上面多可惜？哈哈😄大家是不是都是这么想的？
那么，你是喜欢作息规律呢还是喜欢作息规律呢？请允许我强烈要求作息规律按时睡觉按时早起。
身边有一个事例。说某公司由于业务需要新招了一名业务员，这名业务员首先是一名技术骨干，但主要的工作内容包括了到下面去发展新的业务并作一些技术支持。说白了就是身兼两职，这工作强度肯定是很大的。但这哥们儿喜欢玩游戏，经常熬夜沉迷在游戏中忘了时间，但第二天的工作不可能不做，因为生活压力大嘛。那么，睡眠不足第二天的工作怎么完成？没办法，扛呗。悲剧很快就来了，这哥们儿在某一天的技术支援岗位上倒下了。不是病倒哦，是猝死！可怜的老板，被家属索要几十万的赔付。
可能这哥们儿自身身体素质也有问题，这个没有核实，但猝死的原因绝大多数是跟长期熬夜有关的，这个毋庸置疑。所以，我还是愿意作息规律，保持健康的身体素质的。
舍不得睡是一种病 大家白天的工作和学习压力大，很多时候不满意自己对时间的利用效率，希望在晚上利用一点时间。似乎觉得只有晚上一个人的时候，觉得时间才是自己的，在这个私人时间里完成一些白天不太好完成的事情，以获得心理上的满足。可是，这个时间真的很有限，由于没有限制和警觉，往往会随意到忘了时间的概念。而这种心理上的满足不一定是有用的，有时候甚至是无节制的满足，是一种病态的满足。
有研究认为人的最低每日睡眠时间需要保证六小时，固然酣睡不可取，但保证六小时的深度睡眠还是必须的。合理的利用时间确实可以改变你的生活，我喜欢生活有计划有规律的感觉，但舍不得睡觉的确是一种病，得治。别相信那些熬夜对身体不好我建议你通宵的鬼话😏。
如何制止和改善  从早起开始  问题不在于几点睡，而是强迫自己养成早起的习惯，不管你睡得多晚。你得明白，不管有何种理由，早起是必须的，因为一天之计在于晨。只有获得了早起的习惯，晚上早点睡觉也就是一个必须的自我要求了。我相信很多人早上八点上班，可能七点半甚至是七点五十分起床的大有人在。为什么不六点钟就起床呢？早起，你可能会发现另一个世界。比如，早上的空气和鸟叫，上班不堵车，你甚至可以在上班的路上散散步锻炼一下身体。而不是随便洗漱对付一下早餐匆匆的挤过人群。也许，一个好的灵感就在早上的某个时间等着你发现呢。
 转移关注焦点  很多人睡不着有各种理由。比如信息没有看完，需要陪朋友玩游戏以保持关系，还有比如我经常遇到的是关于某一个知识点或者技术没有研究明白。
其实这些都不是理由，你的关注点应该是在某个时间点迅速切换为“该睡觉了”。放下手机，放开电脑甚至是放开那个妹子明天再来继续😏。这时候让自己躺在床上保持大脑空白，什么都不要想什么都不去做。你可能会觉得无聊，但让自己放心去睡就对了。别再留恋你那些舍不掉的东西了，因为它（她）又不会跑。就算它（她）离你而去了，留是留不住的。新的一天才是生活的希望，会有更精彩的事物在等着你呢。
 运动  适量的运动会让你得到一个需要休息的信号，这时候不应强迫自己保持清醒，放心去休息就好了。一次六小时的深度睡眠效果比你在床上辗转一夜就算懒床上十个小时也是不能比的。
对了，对于有些人床上运动也算是一种睡前运动。事后可以很好的睡眠，当然，是在你经常有这个运动条件的前提之下。我自己正好是相反的，因为没有这个条件，所以偶尔有一次one night的机会会非常的兴奋导致根本不能入睡，这就不合适了。
 学会取舍  熬夜算是一种透支，消费的是你第二天的精神状态。你得学会取舍，到底是熬夜划算还是把未完成的事情留待休息好，第二天精神状态饱满的时候更划算。我相信很多事情是可以缓一缓的，这就好比很多人常挂在嘴边的计划一词。很多事情都不是一蹴而就的，需要时间的积累去完成。那么，为什么不做一些取舍呢，给自己一些时间对自己好一点，因为健康和良好的时间规划是很珍贵的。
放心去睡就对了，你要相信，明天更美好。
 美娇娘 文章看不进去？那就看图。有那么多好看的妹子等着你陪，你却因为熬夜熬垮了身体英年早逝，多可惜😏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】二十年前的Win98电脑</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/8/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 15:56:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/8/</guid>
      <description>这一年前后诞生了很多在今天非常有影响力的公司，还有很多经典的产品或作品。
我的98年？那时候我应该是还在家看黑白电视机。几年后，也就是2001年左右，我开始频繁出现在网吧。 就这样，我在网吧学会了html，能够使用当时的互联网。当同龄人都在网吧玩游戏的时候，我基本都是在浏览网页。对了，2000年以前还管上网叫冲浪🤭。
我的第一个个人主页应该就是诞生在2001年，感谢那时候我的计算机老师的鼓励。当时国内已经有很多免费的html空间了，不过那时候我就把主页放在了国外的服务器上，这么多年过去了，我早已忘记它长什么样子了。不过，今天我在Google上搜索排查了一下，提供免费空间的网站居然还在，只是我的账户想不起来了，就算想起来估计也是不存在了吧？
我要说的是98年的电脑和生活习惯，这在视频中也有提到。世界就是一个轮回，技术上二十年已经有了很多的飞越，但很多东西本质上并没有太大的变化。
 一个轻量级的企业Wiki和团队知识分享平台：MM-Wiki搭建教程 Github地址：https://github.com/phachon/mm-wiki</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】自从有了博客折腾是日常习惯</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/6/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:30:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/6/</guid>
      <description>有多少人像我一样？
一言不合就折腾代码，哪里不爽改哪里🤭。
今晚只做了一件事，把网址结构从 /20190714.html 这样的改到了 /2019/07/1/ 这种纯目录结构，个人感觉好看也便于管理。如果继续使用之前的目录结构，以后时间长了根目录列表可能会很长很长，这样找个文件或者排查错误就会无从下手。现在的结构应该是好很多了，解释一下就是 域名/年/月/id排序，那么就是以月为单位id排序的思路，每个月一个文件夹的静态网页目录存放形式。这下心里的担忧暂时可以放下了。
不过，我这样暴力改变网址结构有一个损失就是很多以前的文章链接失效了。本来可以做一些补充的，但考虑到没多少内容也就无所谓了，长痛不如短痛。
另外，disqus的评论通过csv重新导入了，未来24小时可能会有一些死链，待后台更新完成应该就不存在了。
关于RSS更新，心灵博客留言通知我有乱码问题，干脆就重新导入了一份代码，本地测试正常，不知道其它环境是否还有未知错误。是的，重新输出RSS以及改变了网址结构，订阅过的朋友可能会收到全部帖子的订阅更新，造成的不适还请原谅。
深夜美娇娘 那么，老规矩又来了🤭希望美女的容颜能够安抚你躁动的心情😏
一张不过瘾？我估计有些同志还意犹未尽，那就再来一张。不能再多了，睡觉💤</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】中国的垃圾分类任重道远</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/3/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 17:56:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/3/</guid>
      <description>最近垃圾分类的话题很火，各种言论到处乱飞，成为了网友们茶余饭后的谈资。
为什么要进行垃圾分类 我们知道垃圾处理的问题一直是国人比较头疼的问题，笔者所在的城市2000年以前垃圾乱堆乱放问题尤为突出。记忆里那个时候上街基本各个路口和路边都有大堆的垃圾存放，由此带来的蚊虫苍蝇以及恶臭到现在还记忆犹新。本地号称旅游城市，这给前来观光的游客的印象着实是不好的，因此之后的很多年政府在这上面下了很多功夫。变化是这些年垃圾清扫和处理方面大大改观，终于如愿获得卫生城市称号。
这其实是全国都在努力的事情，这些年的变化有目共睹。
人类生活和高度文明的发展产生了大量工业和生活垃圾，正在影响着地球的环境生态，我们上网看过太多相关的报道和呼吁了。记忆最深刻的就是对海洋环境的影响和对人类健康的影响，下面我们来看几张图片：
动物尚且如此，人类也不可避免的受到威胁：
最近一百年产生了大量的工业垃圾，很多是无法短期类降解的，今后数百年都会影响着人类赖以生存的地球。
目前的垃圾分类指引 表格截图来自维基百科页面，不保证准确性。
其中，以 上海市生活垃圾管理条例 为例，现阶段公布了一些管理办法，个人认为还有很多不足有待完善。不过，这是一个好的开始，有总比没有好。
对未来的担忧 对垃圾进行分类不可避免就会产生垃圾处理的问题，是回收二次利用还是简单填埋之？还是部分采取焚烧的措施？
回到垃圾的产生，生活垃圾产生不可避免，但求能从教育和生活习惯上减少垃圾的产生。比如，杜绝铺张浪费。工业化进程产生的垃圾才是真正威胁地球和人类的根本原因。
人类每一次的科技进步都会伴随大量的工业垃圾产生，如何处理？个人以为放缓设备升级换代是一个好的生活态度。我这里指的是个人生活态度，很多人喜欢新的科技产品，新产品发布必须马上买，这是个人的自由，但性能过剩和旧设备淘汰都是存在不合理的问题的。虽然很多产品流入了二手市场，但一些过于老旧的设备处理不得当也是客观存在的。不应该限制或者说应该扩大老旧设备的流通率，让需要的人继续使用，比如中国大量的老少边穷地区物资的匮乏是不是可以得到一些改善？当然，最终设备或物品都是会寿终正寝而无法使用的，这就需要科研人员继续研究怎么分解和处理无法再利用的物品。这需要符合自然规律，比如人死了可以火化或者传统的土葬填埋，还有部分地区依然存在的天葬，这些都是符合自然规律的。但工业垃圾的处理怎么符合自然规律确实需要更多更长时间去磨合。
我为什么提倡旧设备继续使用？因为至少很多在别人看来已经过时的产品现阶段还是能够满足个人使用需求的，虽然你会放弃一些新的技术体验。全球有很多迷恋老设备的人群，很多人都在继续使用十年前的产品和设备，我觉得这类人已经先一步意识到工业产品对地球的影响了。本人也是这种思想和生活方式的践行者，我依然在使用多年前就已经上市发布的笔记本电脑，而且未来短期内不打算换代购入新上市的产品。比如手机，我的原则也是够用就行，仍在使用的已经购买三年有余，目前依然够用。当然，这种生活习惯只能提倡不能强求，科技还是需要进步的。
国内目前强化垃圾分类处理，肯定会催生一个行业并产生大量的利益。首先，很多之前依赖垃圾回收生存和发大财的人群的利益肯定会受到影响甚至重新洗牌！不信我们继续观察。未来拾荒者人群何去何从？垃圾到底是属于谁的问题肯定会冒出来。自古提倡官不与民争利，但肯定会有人打着政府的名义强行垄断市场为经济利益服务。比如现在在农村等基层怨声很大的殡葬服务问题，未来还会继续蔓延到垃圾分类处理领域。
如果一项措施实质上只为经济利益做了服务，而没有实际上改善生存环境，那么我们就认为这个事情还是需要继续讨论和研究并得到改善。不好的需要摒弃，好的才需要推广。应该让有知识有能力的人主导并主持专业领域的事务，公共事业管理需要为社会服务，解决社会问题。如果未来又产生一个或几个大的商业帝国，那么，这个事情本质上就不会朝向人们希望的方向发展了。
相关链接：
上海惊现“垃圾分类检查员“职位：日薪400、还包住宿
从德国“垃圾分类”谈起
了解国外“垃圾分类”怎么进行
“限塑令”十年都没搞成，上海新推垃圾分类能行吗？
触目惊心的海洋垃圾</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】我胡汉三又回来了</title>
      <link>https://ditou.org/2019/07/1/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 22:33:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/07/1/</guid>
      <description>老规矩，先上图：
说说这段时间我怎么了，为什么这么久没有更新？
原因是手上唯一的笔记本电脑风扇坏掉了，有些年头了，从来没有清过灰也没有换过风扇。之前的某一天，它就突然报&amp;quot;fan error&amp;quot;了。小黑的设计这一点还是不错的，检测到风扇在启动时存在问题就可以限制你进入系统，从而保护了其它硬件避免因为温度过高而损坏。
考虑到从来没有更换过风扇和导热管，淘宝买了全套风扇包括导热管一起更换掉。这么多年过去了，我怀疑这次风扇挂掉极有可能跟导热管里面的水干掉有关。是的，不用怀疑，连接风扇给cpu等散热的导热管里面装的就是水，还有一些纤维物质。
由于拖延症发作，6月25号就坏掉的风扇直到过去好多天才抽空从淘宝拍下发货，感谢快递员小哥们冒着这么炎热的温度维持物流的畅通，今天风扇通过中通快递终于到了本地。可是，奇怪的事情发生了，很早就看见物流信息显示正在派件中，可是我等到下午五点半准备下班的时候还是没有看见我的快递。于是电询派件小哥，经过沟通得知我居然搞错了收件地址收件人和电话，后来快递单上确认确实是另外一个朋友的地址和电话。快递员送到该处有电话联系，但我那朋友没有接到，可能当时很忙。快递员只能将快递带回网点，经过电话沟通我迅速决定去网点自取。驱车前往，快递员比我晚了几分钟才回到网点，愉快的拿到我的快递并对快递小哥道谢后回家。
吃过晚饭后开始更换风扇，一切不出所料，拧完最后一颗螺丝装上电池插上电源并按开机键一切又恢复如初了。当看到熟悉的win10桌面的那一刻，今晚的成就感瞬间爆满。我就是这样一个人，满足于现状，对手头现有的东西可以不离不弃，虽然很多人劝我换掉这台笔记本，但我始终舍不得抛弃它。有的时候就是这样，习惯了一件东西很难在爱上其它的东西，那么，套到人身上，是不是也是如此呢？或许也是的吧！一旦我认可了一个人并成为朋友，就算很久不见，当再次见面的时候那种熟悉的感觉又会快速回到我们之间。可是，很多时候大多数人是很难跟我有这种默契的，人的心很复杂，永远保持一颗善良的心对很多人来说太难了。希望大家都能做一个善良的人，得到该有的善报，一生幸福无忧。
是的，我又回来了。不能没有电脑，不能没有博客，不能没有态度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】感觉累了就放空自己</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/16/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 13:01:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/16/</guid>
      <description>是的，这几天放空了自己。
累是相对的，有累就会有闲的时候。事实是这段时间还算是比较闲的，只是前几天当中的某几天确实累了点，这就造成我本人思想开始滑坡，起床障碍发作了。人有的时候就是这样，总想有几天时间早上多睡一会儿，但对很多人来说是奢侈的，我很庆幸，自己偶尔能够跟床较一下劲。
前天我们这里下大雨，没有出门，闲来无事找了部电视剧看看，然后就一发不可收拾了，有空就开始看。然后昨晚突然意识到一个问题，我在干什么？说实话电视剧拍的还算可以，孙红雷演的也算不错，但是，我要说但是，我的时间都去哪里了，花过多的时间在电视剧上面真的好吗？
你有过下班回家所有的时间都在追剧的经历吗？欢迎说说你的感受和见解。
我不认为大量时间用在追剧上是好事，累了的时候看个一集可以放松一下自己，但过多的沉迷也许就是对自己的放纵。如今有很多视频资源，各种综艺、电影和电视剧，还有流行的各大视频平台出现的网红vlog等。如果沉迷于视频节目，那很多事情就难以有所进展了，因为你不得不放下手头的事情和精力，这就跟我很反感刷抖音的人一样，我讨厌沉迷于无意义的事情上的自己。
怎么定义无意义？不能学到好的东西或者得到锻炼的事情都是无意义的。比如，看新闻你可以明事理获得见识，看文章你可以获得思想和见解，但哈哈大笑只能获得快乐，有时候我觉得是低俗的快乐。有的人说，现在的电子产品就像电子鸦片，侵蚀了很多年轻人的思想和斗志，不能是他们成长和进步，相反，让他们变的越来越懒惰。有了电子产品，很多人可以长时间不出门宅在家里甚至都不出去工作，多么可怕的事情！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】一次愉快的苹果客服电话沟通过程</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/13/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 21:10:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/13/</guid>
      <description>图片来自网络，侵删。
一次愉快的苹果客服电话沟通过程
前几天我的iPhone突然提示我输入apple id密码，因为忙就点了取消，反正这样也可以继续使用手机就没管它。今天因为需要下载一个app发现进不去app store,输入密码提示“这个人不在激活状态“，当时我就慌乱了，不会是苹果也玩封锁账号的套路吧？因为毕竟这几年被莫名其妙封掉的账号太多了，何况这个账号是美区账号。晚上回家Google了一下，发现很多人都有这个问题，但没有看到详细的原因分析和解决办法的说明，可能是我翻搜索结果不够仔细吧。由于这个账号是日常使用的，我可不愿意就这样放弃，于是就苹果官网技术支持上面提交在线支持。我提供了姓名邮箱手机号码和apple id，页面上说可能需要两分钟电话打进来，但事实上一秒钟就进来了。上海地区的号码，一个声音很好听的妹子跟我打过招呼后询问我问题情况，我告知她提示”这个人不在激活状态“，而且进不去app store。很显然妹子训练有素估计平常接触的比较多显得很专业，马上告诉我需要帮我后台升级账号，姑且相信她是升级账号吧，我估计其实是恢复账号。妹子让我不要挂机，听了会儿音乐很快我感觉一分钟吧妹子叫我尝试登入并下载app验证，我测试能进入app store了，但是并不能下载app。专业的就是不一样，她马上问我是不是外国账号，我告知她是美区账号，然后她就说需要帮我转接其它人员为我解决问题。
很快，转接成功一个台湾腔妹子跟我打招呼。我一度以为之前的妹子是不是帮我转接错了，怎么搞台湾去了。台湾妹子嗲嗲的问了我相关问题后，要求我做安全验证，就是回答一下我之前自己设置的安全问题的答案。搞笑的来了，可能我的普通话不够包准，台湾妹子听起来很吃力，不过也在很亲切的氛围下经过简短的沟通确认了答案并通过验证。之后，妹子可能是一通后台操作后很快让我试试能不能下载，没有任何悬念的是下载app终于成功了。在跟台湾妹子沟通过程中我顺便跟她确认了一下她的地区问题，妹子很爽快的告诉我这里是台湾，最后愉快的说拜拜。但是我记得我最后顺嘴说了句&amp;quot;再见&amp;quot;，OMG~妹子恐怕是不想跟我再见了吧？问题都解决了还去找她说明问题又来了？怕是会满脸黑线的吧哈哈。罪过罪过，希望妹子别介意这种口误。
事后我看了下通话记录，通话时长19分钟，我他娘的完全感觉不到过了那么久，心里感觉也就五分钟的样子。由此可见，专业的服务加上礼貌又和蔼可亲的妹子享受电话服务真的是非常不错的。完蛋了，我以后会不会一有问题就骚扰电话客服？嘿嘿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】祝天下女司机早日出师</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/12/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:21:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/12/</guid>
      <description>表妹又打电话叫我帮她把车开去做钣金油漆了。
写这个标题没有歧视女性的意思，事实上很多女司机水平还不错。但总的来说，我见过太多奇葩女司机了，相信大家也在各种视频中见过女司机的强大技能，专治各种不服。当然，女司机只是一个称呼，泛指那些驾驶技术不过硬也不虚心求教还堂而皇之招摇过市的人群，包括男司机。我经常在路上见到那些龟速前进还占两个车道的牛人，还不能超他的车，否则他是肯定会追上来别你一下的。都说安全驾驶，但这类驾驶员也太安全了，挡道不说还逞能。我只想说，注意素质。
当然我是不会在路上跟他们计较的，没这个必要，我让着你好了，你牛你先走。我等你文明让路的时候再超过去，不超过去是傻逼。最后，祝愿所有驾驶员都能练就一身好本领，安全回家。
还没完，来看看表妹的杰作。
看出来了吗？都是专门跟墙啊、路基啊、石墩子啊这些东西过不去，墙看来真是碍着她事儿了，摊上大事儿了，就是要撞你，撞服你，谁叫你挡我道呢，哈哈。墙说，我哪里错了，我呆那儿都没动😭。像下面这样很多老司机都犯的错误就真的值得原谅了。
 有没有发现标题我写的“又”，对嘛，前面还有故事的，不！不是故事，是事故。请看上一次的杰作：
这个够不够狠，明白了吧，有前科的，上次就干过一次墙了👍完全没有吸取教训嘛~
细心的小伙伴肯定发现了这个门缝的倒影，她跟上一张的区别是一个是夏天一个是冬天或者是春天的着装。是的，不久前同一个地方已经搞过一次了&amp;hellip;这记性你服不服？我服墙也服了，我扶着墙吧，您老挺住别倒下。哈哈，不笑话表妹了，也怪自己作为一个老司机没有抽空好好指导指导。
另外讲一个案例，今天送车去修理厂的时候兄弟那里正好遇到的。 不知道谁的车，可能是走丈母娘送的菜籽油放车上撒了。整个地板都是啊，这味道那叫一个香。兄弟有点忙正好我比较闲，就操起工具帮他拆起了车。内室里面座椅密封条全部拆掉，扯出地毯，搞了差不多一个小时。剩下的工作交给修理厂的兄弟，当然我混了一瓶饮料来喝哈哈。就这样的，没有一周时间清洗晒干然后回装车子根本不能用。
所以，看我博客的朋友引以为戒，这种液体和带味道的各种东西就尽量不要往车上放了。如果非要放，请妥善处理或者行车过程中安排专人伺候着😏</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】不日常的日常随笔</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 23:27:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/8/</guid>
      <description>感觉自己这几天变懒了。
说好的坚持打字发博客检查了一下发现也没什么成果，人有的时候就是这样，不鞭打一下永远都是在给自己找借口偷懒。时间嘛，这个东西就像女人的乳沟，挤挤总会有的，何况男人们都喜欢摸奶，越摸沟就更深了。
这几天工作生活一塌糊涂，感觉什么都没有计划或者说超出了计划。工作上的事情就不说了，熬日子而已，说说博客说说业余时间的利用。静态博客体验下来还是有很多优势的，目前唯一不太满意的地方就是评论。这段时间每天回家都是做这方面的研究和测试 ，目前测试到的都不太理想，只能继续使用来必力。想了想，与其把时间花在这上面不如多做一些更有意义的事情，评论的问题现在没办法解决可以慢慢来，一切随缘吧，说不定哪天就有更成熟合理的方案适合我了。确实是这样的，人的弦一旦绷得太紧反而容易断，欲速则不达嘛。
很开心的事情是终于解决了关于使用梯子的时候跟梯子放在同一个VPS的博客访问的问题。之前的问题是使用梯子就不能打开自己的博客，不算方便，另外也是强迫症作祟，发现问题不解决心里总惦记，也为了压缩开支。没办法，穷人嘛，省着点总是没错的。解决的方法比较原始粗暴，分析是因为证书的问题 ，但我又不敢确定，而且也没有解决的方法，我就重开一个VPS做测试，所有的应用配置好后问题解决了，是不是很简单很粗暴？这就跟重装系统一个道理。总结一下，目前分析除了证书配置的问题可能或许还有在同一VPS做其它调试的时候错误的配置了域名相关的信息。这方面做的太多了根本无从找起，所以我解决重新配置服务环境是明智也是高效的解决办法。毕竟，重新配置的环境是最干净的。这次也提醒了我，测试用的VPS跟服务用的一定要分开，也就是大佬们说的生产环境，不知道我理解的对不对，大佬们说的生产环境指的就是提供服务上线的服务器环境？不过，小博客其实也是无所谓的，偶尔折腾一下也不会有很大的影响的，哈哈。
最近还在做的事情是整理自己的博客订阅，是因为太分散了。有的在freshrss，有的直接放在浏览器的书签栏，加上心灵博客提供的feeddemon重制版真的是太杂乱了。而且我在整理书签栏的时候发现已经乱到不能看的地步了，很多分类模糊不清，另外好多添加的书签都是准备稍后学习和研究的。这也说明拖延症真的是很厉害，给自己定一个目标，就是每天清理书签栏。是的，清理书签栏就是一个学习的过程，边清理边学习。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】今晚遇到两件令我不怎么开心的事情</title>
      <link>https://ditou.org/2019/06/2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/06/2/</guid>
      <description>回家按惯例打开笔记本准备看一些新闻和博客。
关于关注的很多信息源的浏览方式 说起来起因是因为前几天配置使用了freshrss，本以为可以安心的获取信息并逛一逛博客，因为我关注的博客实在太多了。 问题就出在这里，突然间我发现好多有更新的博客在freshrss阅读器中并不能很好的获取更新。我想了五分钟，突然意识到这个获取rss的方式并不可取。为什么呢？因为每个人的博客使用环境并不一样，输出rss的环境更是千差万别，而且各位博主并没有义务维护自己博客的rss输出。这样，我就很难第一时间获取更新并逛过去浏览相关内容了。
怎么办呢？我又想了五分钟。做出了一个艰难的决定，那就是人工获取更新。很抱歉不是自己维护rss输出，我没那个技术能力也没那个时间。我的办法就是：把所有关注的博客还有新闻源依旧收藏在浏览器的收藏夹里面。呵呵，最原始的反而是最可靠的不是吗？应该是的。不然怎么办呢&amp;hellip;我发现任何事情简单一点是最舒服的，只要是把它搞的更简单的想法最后往往会变的更复杂。
是时候着手准备开启静态博客了 另外一件事是博客有个插件提示有新版本可以更新，不假思索我就后台点击升级了。很悲剧，报错了。观察了一下，可能是新版插件跟主题不兼容或者跟其它插件有冲突。无奈，删除了插件。对！没错，简单粗暴。我是不会去排查错误并维护插件的。理由同上，没那技术也没时间。不好用就干掉的毛病不知道算不算是一种毛病呢？
使用wordpress是因为使用的人多我可以很方便的搜索获取到出问题时的解决方法，是为了省事儿。 之前貌似在哪位大佬的博客聊到过这个话题，关于网页呈现以及加载速度。这个毋庸置疑肯定是html最合适，纯静态没有动态加载，或者说很少的外部加载。
我再次想了五分钟，为什么不抛弃动态博客呢？ 哈哈，我发现五分钟思考蛮适合我的。
是的，抛弃了动态博客对应的就是启用静态博客了。 举个栗子：http://www.yini.org/ 秘密花园截图
这页面很多老网虫是不是很熟悉？我刚上网那会儿她就在了。很佩服园主的毅力和恒心，二十年了啊！请允许我感慨一下，想当年我也是照着她制作了一个个人主页来着，只是这些年过去了，我早就把这事儿给忘了。我的那个页面现在哪里去了，鬼晓得&amp;hellip;当我在五分钟思考时间里的时候我就突然想起了秘密花园。
当然，如果让我现在做静态页面我是肯定不会花心思做这样的网页的，太难以维护了。 怎么搞？有很多大佬早就已经玩过有些年头了。那就是折腾类似于hugo、hexo这样的静态博客框架。
好处：
文章内容每一篇都以markdown文档方式保存，不受环境限制 有很多主题可以很简单的更换，跟wordpress这类跟换主题没有多大的区别，甚至更方便 前期博客可以免费托管在github这类服务上面（国内访问速度有点慢，但可以接受）
缺点：
入门有一点难度，新手甚至摸不着门路（我目前就在这个阶段&amp;hellip;） 需要学习的东西多少会有一点，而且不会有太多的教程和资料给你阅读，有也不一定很好找到
但我认为这肯定是一个趋势，不可逆的趋势。 未来，坚持原创分享的博主慢慢的都会往这个方向发展。 去掉臃肿，去掉繁杂，留下最简单的东西。一台电脑，一个markdown编辑器，配合静态博客框架，把编辑写好的文章快速推送到服务器上面。剩下的事情交给时间去沉淀，然后，我们应该更好的享受工作和生活。
最后，向大佬也是我的老乡致敬！https://yihui.name/cn/about/ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】六一快乐</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/18/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 01:10:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/18/</guid>
      <description>再过一会儿就是2019年6月1日了。 祝大家节日快乐！所有大孩子们。
是的，每个人都有一个孩童的内心，希望自己无忧无虑快快乐乐。 那么，继续心中的节日，和孩子们一起开心的度过吧。
图片来自网络。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】建立一个博客其实并没有那么难</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/17/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/17/</guid>
      <description>早上的太阳很快就会升起，但是现在的我依然没有入睡。 这是为什么呢？感冒了&amp;hellip;
这些天过的并不怎么好，主要是不开心。我也不清楚这些不开心是源自于哪里，可能是工作？也可能是生活。 人总是这样，会有很多想法，但真正能实施和实现的很少。有时候我就在想，既然有些我喜欢的事情别人不能理解并给予帮助，那么我是不是应该独立完成。
最近的工作一塌糊涂，很多想法永远停留在了想法阶段，这是一个非常不好的现象。但我也无能为力，现实的情况就是这样，一旦你的想法过于超过其他人别人看你或许就像你看他人一样，都觉得对方傻。没有办法的话工作还是要继续的，剩下的只能是妥协了。换句话说就是给自己预定的目标达不到，只能走一个迂回的路子，大家都慢慢耗着，总有见到光明的一天。事难做屎难吃，平静一点一切都会好起来的吧？谁知道呢，坚持一下给自己打打气。
说说博客的事情。这段时间的状态明显反应到了博客的维护更新上面了，质量下降的很严重，至少是变的懒惰了很多。 计划中一开始打算继续写博客的时候，就想着无论如何都要坚持写作，哪怕是流水账碎碎念也是要写的。但事实是根本没有什么产出，更不要谈学习到多少新的东西了。先打自己三十大板，，惩罚自己虚度的光阴。
反思也反思过了，说说计划。 先说前几天遇到的事情，百度贴吧发了个回复，然后被永久封禁了账号？知道我说了什么了吗？起因是有个人发帖吧问网易博客还是啥的不能用了怎么办，我就回复他自己建一个，然后就没有然后了，第二天我发现我的账号已经不能用了。有的人可能会问，你试着解封了吗？呵呵，我回答你，没有必要。在一个崇尚网络自由的人眼里，账号只是一个账号，给我用我可以用，但不给我用我也就真的就不会用了。毕竟，生活还在继续，并不是没你不能，有很多途径可以学习交流，而且比你们这些大公司平台要开放的多。
由于以上的经历，当然还有很多以前遇到的这类恶心人的事情，我计划从基础开始写建立博客的教程或者说过程记录。之前说过独立博客才刚刚开始，我觉得可以继续这个话题了。
 独立博客或者网站就像一所房子，一切都是自己精心挑选布置建立起来的。通过这所房子你可以邀请朋友来家里做客，双方都会留下深刻的印象，在家里也可以自由的沟通并不会受到外界过多的干扰。而且朋友带到你家里的礼物你可以享受很久，比如一瓶红酒一本书。这就是有意义的地方，独立博客可以承担的功能就像一所房子带给你的一样。
 这是我在之前那篇文章中写下的话。今天我想说的是，交朋友很难，十年如一日的朋友就更少了，在如今这个信息如此发达的年代，我们反而没什么朋友了。如果，你想交朋友，想跟人交流学习分享，为什么不自己建立一个博客呢？建立一个博客其实并没有那么难，难在你是否愿意享受这种在博客圈子里交流的成就感，当有一天你认识了很多人并了解了他们，你或许会和我一样喜欢逛博客。喜欢从他们的博客中学习到很多你之前从来没有接触过的东西，有些是技术有些是思想，甚至有些就是你感兴趣的或者行业内的分享。
建立一个博客有多么容易呢？就像这个演示：https://github.dtz9.net/
你甚至可以做到不花一分钱，你要做的只是花费你的心思和时间，就像做家务一样那么的有必要而已。加油！
有些东西，我喜欢去各大平台，但有些东西，还是留在博客吧。毕竟，你创造的内容该有个地方存放并分享和获得深度的交流。
本打算在写这篇文章前立一个提纲，然后去完成它，后来想想算了，本就没打算说什么技术性强一点的内容，只是一篇随笔也就这样吧，想到哪里说到哪里，这样也蛮好的。
未来的某一天，我会介绍完整的建立一个免费的、不花钱的、稳定的、操作简单的博客的流程，就像上面的演示链接一样。 这取决于评论的需求，需求大可能很快，不大我可能会暂时偷懒一下，直到更完善的时候才会发布。事实上已经开始动手了，只是效率低下到蜗牛一样的进度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】朋友的笔记本电脑</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/8/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/8/</guid>
      <description>说点题外话。 昨天见到了很久没见过的朋友，以前的同事，很多年的那种。 物是人非，听到了一些消息，让我颇为感慨！出于隐私我就不说具体是什么了。
见面是因为他要给下面这台车贴威固(英文：V-KOOL)太阳膜：
对了，路虎大揽胜！Nice！因此就有机会近距离接触了这台很多男人的dream car。
上图！
骚气的副驾车门门板。
有点乱，正在施工中。
爬进了后排，看看中控仪表。
迫不及待爬进主驾摸摸方向盘，这可是有自动调节的方向盘和座椅哦。另外仪表简直是无可挑剔！
多媒体中心，凸面屏哦。
顺便给屏幕也贴上保护膜。
盖上盖子，这里绝对是驾驶员放手机的好地方！
中控。是的，物理按键旋钮少到了极限，基本都是触摸操作。值得一提的是屏幕UI媲美iPad，简直就是放了两台平板电脑在仪表台上哈哈！
下车吧！这辈子怕是买不起了吧？买得起也用不起啊！
最后再留恋一下大揽胜性感的屁股，这才是这台车我最喜欢的地方。嗯~对！就是这样。
 该说说正事儿了。 跟朋友聊天中说到电脑，然后就自然的说到他的古董机进不了系统了，里面还有一些资料没有备份，他很需要。 如此，那我就试试呗！虽然我一个屌丝电脑水平一般但助人为乐的精神还是有的。
这是一台DELL，型号是 INSPIRON 14 N4050。进不了系统开机遇到的问题是这样的： 很明显这是电池故障，没有读过大学的我都能看明白的故障码，哈哈。这哥们儿也是有意思，一块电池用了这么多年&amp;hellip;不过也说明了DELL的品质！按F1键继续后得到故障码是这个：oxc000014c
好了，到了解决问题的时候了，上Google！得到一个靠谱的解决办法：
 办法一：
PE优盘一个，关机进PE系统，利用PE的引导修复工具（Ctrl+F）对系统引导盘进行修复，然后重启选择**{最近一次正确引导}**启动，可能就行了。这里没有PE的朋友比较麻烦，还得自己用U盘量产一个PE系统盘，我也是刚好手里得U盘有PE系统，所以就试了，但是没用。
无奈只好继续找办法，于是找到了下面这个方法，电脑起死回生。
办法二：
先关机进PE系统，然后进系统盘，找到C:\Windows\System32\config\RegBack这个路径，路径文件夹下有个SYSTEM文件，复制黏贴到上级目录config里面，选择覆盖，至此工作完成，开机重启电脑，OK，进入系统，妥妥的，没问题。
**原理：**一般进不去系统是引导的问题或者就是系统文件损坏的问题，而windows下面system32的config下面是整个系统的配置文件，大多问题都出在这里，所以平时大家没事可以备份一下这个文件，然后这里面的RegBack文件就是一个备份文件，出了问题直接从里面复制相应的问题进行替换就行了。
 原文地址：http://www.midousir.com/2018/10/oxc000014c/ 感谢原文博主的分享和无私奉献。
根据博主的经验，我直接使用了第二种方法。 我使用的PE系统：微PE
如我所愿，一切都恢复正常了。
让朋友自己去万能的淘宝发一块新的电池吧！最好顺便升级一下内存和固态硬盘，这电脑还是可以放家里当上网本用用的。因为毕竟本人还在使用的主力机器是ThinkPad X201，比朋友的笔记本年纪大多了！
最后。这真的是一篇跟笔记本电脑关系不大的文章。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【随笔】独立博客才刚刚开始</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/5/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/5/</guid>
      <description>今天的标题来自于这里：http://www.liuyingqiang.com/post/531.html 这不重要，重要的是我突然想说些什么。
最近一直在想我为什么要把这个博客做起来，有没有意义。 这可能源自于有一天推特突然锁定了我的账号，虽然我的账号没什么价值，但使用权确实是我的，虽然后来解锁了。 但我对这种经历的感受却没有就此散去，他被放大了无数倍永远留在了我的心里，联想到近几年遇到的很多账号被限制或者平台关停的事件，让我这个已经放弃个人主页很多年的人突然想把闲置的域名重新利用起来。 因为这是我自己的地盘，掌握在我自己的手中。
为什么独立博客才刚刚开始 我们处在一个信息高度发达的时代。 从邮件到最开始的门户、BBS，再到后来的博客论坛，当年的人们的交流是那么的纯粹。 就是为了说话，说自己想说的话，发表自己的观点，哪怕废话一堆也是蛮好的。总会有人看到并理解你，与你交流很好的交流。
慢慢的到了手机时代，很多信息和交流通过手机就可以完成，电脑上的沟通被部分取代了，通过电脑的交流和沟通则变的更倾向于专业化的沟通。一开始的手机沟通确实是高效的，因为他能做到随时随地的交流。但随着人们对手机的依赖，也因为人们对手机的重视，手机的功能变的越来越庞大越来越不可缺少。相反那些最初需要的功能的使用率却变的越来越少了，不是不需要是信息高度泛滥了。这样，反而变的无所适从甚至可以说是一种烦恼了吧？没有做过调查，但我这人是这样。最近使用手机比如微信比如社交软件等等的频率变的越来越低了，原因是因为我看不得满屏的恭维和无用的垃圾信息，因为没有思想没有营养。有些甚至是在消磨我的时间！我最宝贵的就剩下时间了。
当然，我并不是说手机不好，只是大多数人的使用习惯可能已经不是健康的了。换句话说就是，应该减少没有营养的交流多做一些深度的思考和发现。手机其实是一个很好的工具，但很多人可能只是拿来刷了抖音或者跟群里的伙伴们装逼。甚至有时候到了你跟人请教问题对方的回答你都怀疑是不是在装逼的地步，这或许是一种人群效应吧！我绝对是很想逃离的，这太可怕了。
面对微博微信这种信息大时代，我变的越来越格格不入，有时候甚至都找不到自己。存在的永远只可能是平台，而个人作为使用者你的痕迹都是碎片化的，很快就会淹没在信息洪流中。不信？有几个人没事儿的时候会去翻看群聊或者推特微博记录的？因为很多有思想的交流都被淹没了，找起来不一定方便。但过去的交流方式虽然落后反而纯粹简单，它的记录可以保留甚至做一些特别的标记，比如置顶比如分类高亮等等。这就是标题说的独立博客才刚刚开始的原因。
独立博客或者网站就像一所房子，一切都是自己精心挑选布置建立起来的。通过这所房子你可以邀请朋友来家里做客，双方都会留下深刻的印象，在家里也可以自由的沟通并不会受到外界过多的干扰。而且朋友带到你家里的礼物你可以享受很久，比如一瓶红酒一本书。这就是有意义的地方，独立博客可以承担的功能就像一所房子带给你的一样。
相反的微信微博等平台就不一样的，他就像出租车甚至是顺风车或者便车，车水马龙而已。不可或缺，但是时候拥有一所自己的房子了。毕竟免费的东西不一定就是好的！
有了车子你需要房子，那就是建立自己的网站  选个楼盘开发商也就是服务器提供商安家 需要一个域名，他就像门牌号一样，方便你的朋友找到你去你家做客 装修就是页面，买些家具或者电器等等自己用也可以招待朋友
 当然你也可以租，但最终你还是要安家的。 如果你看到了这里，不妨评论留言留下门牌号，我想去拜访你。 如果你还没有门牌号，你更需要留言让我帮助你实现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】写作是最具可扩展性的活动</title>
      <link>https://ditou.org/2019/05/3/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 01:16:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ditou.org/2019/05/3/</guid>
      <description>标题可能跟博文关系不是很大。
阮一峰在今天的文章中说到：
 能够获得暴利的职业，都有一个共同特点：可扩展性（scaling）：一次劳动可以服务成千上万的人。
软件、电影、游戏行业都具有可扩展性，作品的生产成本是固定的，但可以被消费无数次，所以有巨大的获利空间，创造出许许多多的富豪。另一方面，理发师、厨师、出租车司机一次劳动，只能服务少数几个人，就不具有可扩展性，很难获得暴利，生存得很辛苦。
最近，我读到美国一个风险投资家的文章。他说了一句发人深思的话：
 &amp;ldquo;写作是最具可扩展性的活动。你呆在家里，不去参加活动/会议，只是在网上写下自己的想法，然后你就具有了最好的可扩展性。&amp;rdquo;
 我想了一下，还真是这样。你写了一篇文章，想让其他人看到，只要到处张贴就行了。每次转贴，就是扩展了一次。这比其他产品的扩展容易多了。面包师傅想要更多的人尝到自己的面包，只能多开面包店；网站要扩展，只能购买更多的服务器。相比之下，文字的扩展简直是零成本。
大公司每年花费数十亿美元用于广告，以求人们关注他们的产品。但是，一个好的作家可以免费获得这种扩展性。这就是为什么你应该把自己的想法写下来的原因，这么好的免费传播渠道，为什么不用呢？你以为，写下来不会有人看。错，其实是有人会看到的，如果他们觉得有价值，就会帮你传播出去。
 原文在这里：http://www.ruanyifeng.com/blog/2019/05/weekly-issue-54.html
​ 这段文字鼓励了我坚持更新博客，虽然我可能写不出有思想的文字，很多都是来自网络上的其他人的想法和原创，至少暂时是这样。但我想我会努力的坚持下去，尽可能的去写去说，也算是让自己的时间有那么一点点的价值吧！虽然看的人肯定不多，但有价值为什么不呢？“其实是有人会看到的”。
​ 说到暴利的职业，我想没有绝对暴利的职业，只有相对利润收入高的职业吧！真正暴利的职业就别想了，不能干！那都是写进了法律的，只有不断发现收入相对高的职业的过程。这个过程困住了很多人包括我自己，毕竟不需要学习的职业都是相对收入比较低或者说价值比较低的。很遗憾，我现在正在做，而且还做不好，随时都有阵亡的危险。有时候就想，为什么不把自己感兴趣的事情坚持下去呢？这个兴趣可以是一个也可以是三个，本质上没有矛盾。玩博客是我的兴趣，写文字也是，当然本身工作也是我自己喜欢的。坚持下去就好！早前有网友在群里说，从九年义务教育完结开始，那时候你应该16岁左右，从这个年龄开始干一份职业，打工也好反正一直坚持下去，干它二十年。这时候你差不多36岁了，这二十年的时间积累足以让你有足够的金钱阅历去想干任何你想干的事情了，当然中途你是不能放弃的。这话很对，可惜我了解的晚了，我在那个年龄的时候没有接触过这样的思想。这些年走了太多的弯路，就是一个不断放弃自己的过程。那么，现在还不晚对吗？不说那么多了，说来说去不就是没钱嘛~哈哈！钱这个东西应该是职业付出的附属品，算是回报。有付出才有回报！这就回到了阮一峰说的那句“你以为，写下来不会有人看。错，其实是有人会看到的，如果他们觉得有价值，就会帮你传播出去。”关键的是你要坚持下去，不能死在路上，中途不能放弃自己。
另外阮一峰今天的文章还提到“富士康开始在印度组装 iPhone，据称印度工人的工资是中国的三分之一。”相关资讯你可以自行搜索，这里有一个链接相关：https://kknews.cc/tech/eyk435q.html
其实是老生常谈了，说了有些年头了，国人最关心的恐怕是富士康跑了中国年轻人的就业问题，因为跑的不可能只是一个富士康。这就不免让人联想到中国到底怎么了？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
